[
    {
        "scenario": "고객: 보험금 청구 하려고요?\n상담사: 메뉴중에 보상이라고 적인 거  누르시면 보험금 청구 페이지가 있습니다. \n고객: 잠깐만요..아 찾았어요 \n상담사: 네 거기에 청구하실 내용 안내대로 입력하시면 됩니다. \n고객: 영수증들은  스캔해야 하나요?\n상담사: 아니요, 스캔하셔도 되고. 그냥 사진 찍어서 등록하셔도 됩니다.\n고객: 네\n고객: 근데, 처리하는데는 얼마나 걸리죠?\n상담사: 심사 시작되면 일주일 내로 입금됩니다. \n고객: 어디로 돈이 들어오죠?\n상담사: 고객님이 등록해주신 통장으로 입금됩니다.\n상담사: 네 어떤 상품에 가입하셨죠?\n고객: 네, 고맙습니다.\n고객: 실비보험요\n상담사: 네, 혹시 현대해상 어플 있으신가요?\n고객: 네 깔려 있어요.\n상담사: 그럼 로그인 하시고 보험금청구 페이지에 들어가시면 됩니다. \n고객: 잘 못찾겠는데요?\n상담사: 화면 우측상단에 점3개 보이시죠? 거기 누르시면 됩니다.\n고객: 네 눌렀는데.. 그 다음에는요?",
        "question": "보험금 청구 하려고요?",
        "answer": "메뉴중에 보상이라고 적인 거  누르시면 보험금 청구 페이지가 있습니다. \n네 거기에 청구하실 내용 안내대로 입력하시면 됩니다. \n아니요, 스캔하셔도 되고. 그냥 사진 찍어서 등록하셔도 됩니다.\n심사 시작되면 일주일 내로 입금됩니다. \n고객님이 등록해주신 통장으로 입금됩니다.\n그럼 로그인 하시고 보험금청구 페이지에 들어가시면 됩니다. \n화면 우측상단에 점3개 보이시죠? 거기 누르시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희집에 수도가 새서 아랫집에 보상을 해주어야 하는데 제가 가입한 보험으로 되나요?\n상담사: 네 00만원은 고객님 부담이고 00만원한도로 보험료에서 지급됩니다.\n고객: 한도 금액보다 더 공사료가 나올것 같은데 어떻게 하죠?\n상담사: 일상배상책임보험이 들어간 다른 가족으로도 함께 청구하실 수 있습니다.\n고객: 그럼 저와 남편 이렇게 두명이 청구할 수 있는건가요?\n상담사: 네 맞습니다. 배우자분도 함께 가입되어있다면 그렇게 청구하실 수 있습니다.\n고객: 그렇게하면 보험료가 바로 아랫집에 가는건가요?\n상담사: 네 그렇게 하실수도 있구요 고객님께서 먼저 전부 납입해주신 후 저희쪽에 청구하실 수도 있습니다.\n고객: 보험 처리하면 다음에 보험료가 인상되나요?\n상담사: 아니요 해당건은 보험료가 인상되지 않습니다.\n고객: 누수에 대한 공사료만 보험 청구가 되는건가요?\n상담사: 해당되는 보험이 있는지 확인해드리겠습니다. 성함과 생년월일 확인부탁드립니다.\n상담사: 네 배관 공사료와 도배,장판료 등이 보상됩니다. \n고객: 아랫집에서 누수로 인해 호텔에서 자겠다고 하는데 그 부분은 되지 않나요?\n상담사: 죄송합니다. 고객님께서 가입하신 상품은 그 부분은 보상되지않습니다.\n고객: 이름은 OOO, OOO-OOOO-OOOO입니다.\n상담사: 가입된 보험중 일상생활배상책임보험으로 처리하실 수 있습니다.\n고객: 그럼 이제 어떻게 하면 되나요?\n상담사: 아랫집 누수피해를 먼저 확인하시고 보험청구를 하실 수 있습니다.\n고객: 아랫집에 뭐라고 하면 되나요?\n상담사: 누수피해에 대하여 견적서를 먼저 받으시고 해당 내용을 접수를 해주시면 됩니다.\n고객: 제 부담금도 있나요?",
        "question": "저희집에 수도가 새서 아랫집에 보상을 해주어야 하는데 제가 가입한 보험으로 되나요?",
        "answer": "네 00만원은 고객님 부담이고 00만원한도로 보험료에서 지급됩니다.\n일상배상책임보험이 들어간 다른 가족으로도 함께 청구하실 수 있습니다.\n네 맞습니다. 배우자분도 함께 가입되어있다면 그렇게 청구하실 수 있습니다.\n네 그렇게 하실수도 있구요 고객님께서 먼저 전부 납입해주신 후 저희쪽에 청구하실 수도 있습니다.\n아니요 해당건은 보험료가 인상되지 않습니다.\n해당되는 보험이 있는지 확인해드리겠습니다. 성함과 생년월일 확인부탁드립니다.\n네 배관 공사료와 도배,장판료 등이 보상됩니다. \n죄송합니다. 고객님께서 가입하신 상품은 그 부분은 보상되지않습니다.\n가입된 보험중 일상생활배상책임보험으로 처리하실 수 있습니다.\n아랫집 누수피해를 먼저 확인하시고 보험청구를 하실 수 있습니다.\n누수피해에 대하여 견적서를 먼저 받으시고 해당 내용을 접수를 해주시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 아래층에 물이 새서 보상을해줘야 하는데 어떻게 해야하죠?\n고객: 보상을 해주려면 어떻게 해야하죠?\n상담사: 지금 내용 알려드리기가 곤란하구요. 보상담당자를 배정해서 고객님께 전화드리라고 하겠습니다.\n고객: 아.네\n상담사: 연락처 확인해주시겠어요?\n고객: OOO-OOOO-OOOO입니다.\n상담사: 빠른시간내에 보상담당자가 연락드리도록 조치하겠습니다.\n고객: 감사합니다.\n상담사: 더궁금하신점이 없으시면 상담을 종료하겟습니다.\n상담사: 네.간단한 본인확인먼저 하겠습니다.\n상담사: 피보험자 본인이신가요?\n고객: 네\n상담사: 성함이 어떻게 되시나요?\n고객: OOO입니다\n상담사: 자동이체 은행이 어디신가요?\n고객: OO은행입니다.\n상담사: 가족일상생활배상책임보험에 가입해 계십니다.",
        "question": "아래층에 물이 새서 보상을해줘야 하는데 어떻게 해야하죠?",
        "answer": "지금 내용 알려드리기가 곤란하구요. 보상담당자를 배정해서 고객님께 전화드리라고 하겠습니다.\n빠른시간내에 보상담당자가 연락드리도록 조치하겠습니다.\n더궁금하신점이 없으시면 상담을 종료하겟습니다.\n네.간단한 본인확인먼저 하겠습니다.\n가족일상생활배상책임보험에 가입해 계십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고로 다쳤는데 보상받을게 있나요?\n고객: 네\n상담사: 혹시 치료가 끝나셨나요?\n고객: 네\n상담사: 자동차부상치료비에서 부상급수에따라 위료금이 지급될듯합니다.\n고객: 그럼 무슨서류가 필요한가요?\n상담사: 치료받은 보험사에서 지급결의서 받으시면됩니다.\n고객: 청구방법은요?\n상담사: 우편,모바일,인터넷,창구접수가 있습니다.\n고객: 창구접수하려면 뭘 가져가야하나요?\n상담사: 신분증,본인통장,지급결의서 가지고 창구내방하시면 됩니다.\n상담사: 본인확인하고 안내드리겠습니다.\n고객: 감사합니다.\n상담사: 감사합니다. 청구잘 하시길 바랍니다.\n상담사: 성함을 말씀해 주시겠어요?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주민번호 앞 6자리 말씀해 주시겠어요?\n고객: OOOOOO입니다.\n상담사: 운전자보험에 가입해 계십니다.\n고객: 받을게 있을까요?\n상담사: 병원 치료 받으신건가요?",
        "question": "교통사고로 다쳤는데 보상받을게 있나요?",
        "answer": "자동차부상치료비에서 부상급수에따라 위료금이 지급될듯합니다.\n치료받은 보험사에서 지급결의서 받으시면됩니다.\n우편,모바일,인터넷,창구접수가 있습니다.\n신분증,본인통장,지급결의서 가지고 창구내방하시면 됩니다.\n본인확인하고 안내드리겠습니다.\n감사합니다. 청구잘 하시길 바랍니다.\n운전자보험에 가입해 계십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 허리디스크 수술했는데 보상이 가능한가요?\n상담사: 신경차단술로는 수술비가 지급되지않는데 정확한 진단코드를 아시면 상담이 가능하십니다.\n고객: 그럼 진단서를 떼야 하나요?\n상담사: 정확한건 수술확인서를 발행하시면 좋씁니다.\n고객: 병원문의해보고 다시 전화드리겠습니다.\n상담사: 감사합니다. 더 궁금하신점 없으시면 상담종료합니다.\n상담사: 네 잠시 본인확인하고 안내해드리겠습니다.\n상담사: 성함이 어떻게 되시나요?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 핸드폰번호 뒤 4자리 말씀해 주시겠습니까?\n고객: OOO 입니다.\n상담사: OO건강보험 1건 가입확인되십니다.\n상담사: 진단명이나 병명코드 아십니까?\n고객: 신경차단술이라고 한거같아요",
        "question": "허리디스크 수술했는데 보상이 가능한가요?",
        "answer": "신경차단술로는 수술비가 지급되지않는데 정확한 진단코드를 아시면 상담이 가능하십니다.\n정확한건 수술확인서를 발행하시면 좋씁니다.\n감사합니다. 더 궁금하신점 없으시면 상담종료합니다.\n네 잠시 본인확인하고 안내해드리겠습니다.\nOO건강보험 1건 가입확인되십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고로 입원했는데 실비청구 가능한가요?\n고객: 그럼 6개월 안에 핀을 제거하면 보상이 가능한가요?\n상담사: 네\n고객: 청구서류는 뭐가 필요한가요?\n상담사: 치료가 끝나셨나요?\n고객: 아니요\n상담사: 치료종결된후 보험사에서 지급결의서 받으시면 됩니다.\n고객: 팩스 청구 가능한가요?\n상담사: 혹시 홈페이지에서 보험금청구서 양식 출력할수 있으신가요?\n고객: 네\n상담사: 양식과 지급결의서를 대표팩스로 보내주시면 됩니다.\n상담사: 간단한 본인확인후 안내해드리겠습니다.\n고객: 팩스번호 알려주시겠어요?\n상담사: FAXOOO-OOO-OOO 입니다.\n고객: 감사합니다.\n상담사: 치료 잘받으시고 건강하세요\n상담사: 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO 입니다.\n상담사: 본인 핸드폰번호 뒤 4자리 말씀해 주시겠어요?\n고객: OOOO입니다.\n상담사: 네 가입하신 실손이 교통사고시 50%보상이 되는 담보입니다.\n고객: 1년 후에 핀을 제거해야 하는에 그것도 보상이 되나요?\n상담사: 아쉽게도 일반상해의료비는 1사고당 180일 한도로 보상하는 관계로 그때는 보장을 받으실수 없습니다.",
        "question": "교통사고로 입원했는데 실비청구 가능한가요?",
        "answer": "네\n치료종결된후 보험사에서 지급결의서 받으시면 됩니다.\n양식과 지급결의서를 대표팩스로 보내주시면 됩니다.\n간단한 본인확인후 안내해드리겠습니다.\nFAXOOO-OOO-OOO 입니다.\n치료 잘받으시고 건강하세요\n네 가입하신 실손이 교통사고시 50%보상이 되는 담보입니다.\n아쉽게도 일반상해의료비는 1사고당 180일 한도로 보상하는 관계로 그때는 보장을 받으실수 없습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 허리디스크 수술했는데 보상이 가능한가요?\n상담사: 입원은 하신건가요?\n고객: 네.7일입원했어요\n상담사: 수술비,입원일당 지급됩니다.\n고객: 서류는 뭐가 필요하죠?\n상담사: 수술확인서,입퇴원확인서,필요합니다.\n고객: 청구는 어떻게 하죠?\n상담사: 모바일 청구가 가능하신가요?\n고객: 네\n상담사: 앱스토어에 들어가셔서 OO보험 모바일 앱설치후 직접청구 가능하십니다.\n상담사: 핸드폰이 본인명의이신가요?\n상담사: 네 잠시 본인확인하고 안내해드리겠습니다.\n고객: 네\n상담사: 그럼 가능하십니다.\n고객: 감사합니다.\n상담사: 더 궁금하신 점이 없으시면 상담을 종료하겟습니다.\n상담사: 성함이 어떻게 되시나요?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 핸드폰번호 뒤 4자리 말씀해 주시겠습니까?\n고객: OOO 입니다.\n상담사: OO건강보험 1건 가입확인되십니다.\n상담사: 진단명이나 병명코드 아십니까?\n고객: 추간판탈출증입니다.",
        "question": "허리디스크 수술했는데 보상이 가능한가요?",
        "answer": "수술비,입원일당 지급됩니다.\n수술확인서,입퇴원확인서,필요합니다.\n앱스토어에 들어가셔서 OO보험 모바일 앱설치후 직접청구 가능하십니다.\n네 잠시 본인확인하고 안내해드리겠습니다.\n그럼 가능하십니다.\n더 궁금하신 점이 없으시면 상담을 종료하겟습니다.\nOO건강보험 1건 가입확인되십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고로 입원했는데  받을수 있는게 있나요?\n상담사: 골절진단비,입원비담보가 있으십니다.\n고객: 교통사고인데도 받을수 있나요?\n상담사: 네 정액담보는 보상가능하십니다.\n상담사: 입원은 며칠 하셨나요?\n고객: 10일입니다.\n상담사: 1일째부터 입원비,골절진단비. 받으실수 있습니다.\n고객: 청구하려면 어떻게 하나요?\n상담사: 치료가 종료 되셨나요?\n고객: 네\n상담사: 진단서,입퇴원확인서 필요합니다.\n상담사: 본인확인하겠습니다.\n고객: 모바일 청구 가능한가요?\n상담사: 네, 앱스토어 에서 앱설치하시고 절차대로 진행하시면 됩니다.\n고객: 감사합니다.\n상담사: 네 서비스를 종료하겠습니다.\n상담사: 성함말씀해 주시겠어요?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 사시는곳 동호수 말씀해 주시겠어요?\n고객: OO동OO호 입니다.\n상담사: OO 건강보험 확인되십니다.\n상담사: 골절이 있으신간요?\n고객: 네 무릎 골절입니다.",
        "question": "교통사고로 입원했는데  받을수 있는게 있나요?",
        "answer": "골절진단비,입원비담보가 있으십니다.\n네 정액담보는 보상가능하십니다.\n1일째부터 입원비,골절진단비. 받으실수 있습니다.\n진단서,입퇴원확인서 필요합니다.\n본인확인하겠습니다.\n네, 앱스토어 에서 앱설치하시고 절차대로 진행하시면 됩니다.\n네 서비스를 종료하겠습니다.\nOO 건강보험 확인되십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고로 다쳤는데 보상받을수 있나요?\n고객: 네\n상담사: 혹시 골절이나 기타 진단받으신게 있나요?\n고객: 아뇨 \n상담사: 자동차부상치료비에서 부상급수에따라 위료금이 지급될듯합니다.\n고객: 그럼 무슨서류가 필요한가요?\n상담사: 치료받은 보험사에서 지급결의서 받으시면됩니다.\n고객: 청구방법은요?\n상담사: 우편,모바일,인터넷,창구접수가 있습니다.\n고객: 모바일청구방법 알려 주시겠어요?\n상담사: 핸드폰 앱스토어에서 앱다운받으셔서 진행하시면 됩니다.\n상담사: 본인확인하고 안내드리겠습니다.\n고객: 감사합니다.\n상담사: 더 궁금하신점 없으시면 상담을 종료하겟습니다.\n상담사: 성함을 말씀해 주시겠어요?\n상담사: OOO입니다.\n고객: 주민번호 앞 6자리 말씀해 주시겠어요?\n상담사: OOOOOO입니다.\n상담사: 운전자보험에 가입해 계십니다.\n고객: 받을게 있을까요?\n상담사: 병원 치료 받으신건가요?",
        "question": "교통사고로 다쳤는데 보상받을수 있나요?",
        "answer": "자동차부상치료비에서 부상급수에따라 위료금이 지급될듯합니다.\n치료받은 보험사에서 지급결의서 받으시면됩니다.\n우편,모바일,인터넷,창구접수가 있습니다.\n핸드폰 앱스토어에서 앱다운받으셔서 진행하시면 됩니다.\n본인확인하고 안내드리겠습니다.\n더 궁금하신점 없으시면 상담을 종료하겟습니다.\n운전자보험에 가입해 계십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 실손의료비 문의드려도 되죠?\n상담사: 고객님의 실손은 산재처리는 해당되지 않습니다.\n고객: 회사 동료는 받았다고 하던데요?\n상담사: 산재가 보상되는 담보는 일반상해의료비 담보인데 고겍님의 담보는 상해입통원의료비입니다.\n고객: 다른건가요?\n상담사: 네\n고객: 그럼 제 보험이 잘못 가입된건가요?\n상담사: 아니요 가입시기가 달라서 그런겁니다. 고객님이 가입하실때는 일반상해의료비가 판매중지됀때입니다\n고객: 보장받을수 있는게 없나요?\n상담사: 혹시 입원하셨나요?\n고객: 네 5일이요\n상담사: 본인확인후 안내해드리도록 하겠습니다.\n상담사: 입원일당은 청구하실수 있습니다.\n고객: 서류는요?\n상담사: 병명이 기록된 입퇴원확인서 입니다.\n고객: 감사합니다.\n상담사: 네 더 문의사항이 없으시면 상담을 종료합니다.\n상담사: 성함 말씀해 주시겠어요?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 생년월일 말씀해 주시겠어요?\n고객: OOOOOO입니다.\n상담사: OO건강보험 확인되십니다.\n상담사: 어떤 치료를 받으신건가요?\n고객: 다쳐서 산재처리 했는데 보장되나요?",
        "question": "실손의료비 문의드려도 되죠?",
        "answer": "고객님의 실손은 산재처리는 해당되지 않습니다.\n산재가 보상되는 담보는 일반상해의료비 담보인데 고겍님의 담보는 상해입통원의료비입니다.\n네\n아니요 가입시기가 달라서 그런겁니다. 고객님이 가입하실때는 일반상해의료비가 판매중지됀때입니다\n본인확인후 안내해드리도록 하겠습니다.\n입원일당은 청구하실수 있습니다.\n병명이 기록된 입퇴원확인서 입니다.\n네 더 문의사항이 없으시면 상담을 종료합니다.\nOO건강보험 확인되십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 실손의료비 문의하려구요\n고객: 40%만 주나요?\n상담사: 네\n고객: 왜 그것만 주는건가요?\n상담사: 실손의료비가 의료보험이 미적용되는건에 대해서 40%  보장해주는 규정을 따르는 것입니다.\n고객: 그럼 서류는 뭐를 준비해야하죠?\n상담사: 진료받은 병원의 진료기록지사본과 영수증필요합니다.\n고객: 청구는 어떻게 하나요?\n상담사: 서류준비하셔서 신청서와 함께 팩스보내주시면 해외보상팀에서 처리해드립니다.\n고객: 팩스번호 주시겠어요?\n상담사: faxOOO-OOOO-OOOO 입니다.\n상담사: 간단히 본인확인후 안내해드리겠습니다.\n고객: 감사합니다.\n상담사: 감사합니다. 상담을 종료합니다\n상담사: 성함과 주민번호 앞자리 말씀해 주시겠어요?\n고객: OOO/OOOOOO입니다.\n상담사: 어떤점이 궁금하신가요?\n고객: 해외에서 치료받는거 보상이 되나요?\n상담사: OO건강보험이 확이되십니다.\n고객: 제가 언제 가입했나요?\n상담사: 2008년1월 가입하셨습니다.해외진료비 40%보상되는 실손에 가입되어 있으시네요",
        "question": "실손의료비 문의하려구요",
        "answer": "네\n실손의료비가 의료보험이 미적용되는건에 대해서 40%  보장해주는 규정을 따르는 것입니다.\n진료받은 병원의 진료기록지사본과 영수증필요합니다.\n서류준비하셔서 신청서와 함께 팩스보내주시면 해외보상팀에서 처리해드립니다.\nfaxOOO-OOOO-OOOO 입니다.\n간단히 본인확인후 안내해드리겠습니다.\n감사합니다. 상담을 종료합니다\nOO건강보험이 확이되십니다.\n2008년1월 가입하셨습니다.해외진료비 40%보상되는 실손에 가입되어 있으시네요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 실손의료비 청구해야하는데요\n상담사: 2006년 가입건이라 G코드가 보상되지 않는다고 나옵니다.\n고객: 제가 든보험에서 받을게 없나요?\n상담사: 입원이나 수술은 하셨나요?\n고객: 2일 입원했어요\n상담사: 입원일당 2만원 지급됩니다.\n고객: 입원일당이 뭐죠?\n상담사: 입원하면 일일당 정액으로 지급되는 담보입니다.\n고객: 서류는 뭐가 필요하죠?\n상담사: 병명기재된 입퇴원확인서 필요합니다.\n고객: 모바일로 접수 할수있죠?\n상담사: 간단히 본인확인후 안내해드리겠습니다.\n상담사: 네 앱설치후 진행하시면 됩니다\n고객: 감사합니다.\n상담사: 감사합니다. 상담을 종료합니다\n상담사: 성함과 주민번호 앞자리 말씀해 주시겠어요?\n고객: OOO/OOOOOO입니다.\n상담사: OO건강보험이 확이되십니다.\n상담사: 어떤치료를 받으신건가요?\n고객: 대뇌허혈발작이라고 진단받았어요\n상담사: 혹시 병명코드 알고 계신가요?\n고객: G45로 받았어요",
        "question": "실손의료비 청구해야하는데요",
        "answer": "2006년 가입건이라 G코드가 보상되지 않는다고 나옵니다.\n입원일당 2만원 지급됩니다.\n입원하면 일일당 정액으로 지급되는 담보입니다.\n병명기재된 입퇴원확인서 필요합니다.\n간단히 본인확인후 안내해드리겠습니다.\n네 앱설치후 진행하시면 됩니다\n감사합니다. 상담을 종료합니다\nOO건강보험이 확이되십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 아이가 다른사람 차 유리를깼는데 청구할수있니요?\n상담사: 그럼 보상해 드릴수 있습니다.\n고객: 전액을 다 해주나요?\n상담사: 자기부담금이 있어요\n고객: 얼마죠?\n상담사: 고객님의 보험은 대물에 대한 자기부담금이 2만원입니다.\n고객: 2만원만 공제하고 다 해준다는 거죠?\n상담사: 네 1억원 한도로 보상됩니다.\n고객: 어떻게 하면 되나요?\n상담사: 보상 담당자를 지정해서 고객님께 연락드리도록 하겠습니다.\n고객: 감사합니다.\n상담사: 본인확인후 안내드리겠습니다.\n상담사: 더 궁금하신점이 없으시면 상담을 종료합니다.\n상담사: 성함말씀해 주시겠어요?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 생년월일 말씀해 주시겠어요?\n고객: OOOOOO입니다\n상담사: 가족일상배상책임 담보 확인되십니다.\n상담사: 자녀분이 같은 주민등록상 같은주소에 있으신가요?\n고객: 네",
        "question": "아이가 다른사람 차 유리를깼는데 청구할수있니요?",
        "answer": "그럼 보상해 드릴수 있습니다.\n자기부담금이 있어요\n고객님의 보험은 대물에 대한 자기부담금이 2만원입니다.\n네 1억원 한도로 보상됩니다.\n보상 담당자를 지정해서 고객님께 연락드리도록 하겠습니다.\n본인확인후 안내드리겠습니다.\n더 궁금하신점이 없으시면 상담을 종료합니다.\n가족일상배상책임 담보 확인되십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 남편이 다른사람의 안경을 깼어요 보상이 되나요?\n상담사: 그럼 보상해 드릴수 있습니다.\n고객: 전액을 다 해주나요?\n상담사: 자기부담금이 있어요\n고객: 얼마죠?\n상담사: 고객님의 보험은 대물에 대한 자기부담금이 20만원입니다.\n고객: 20만원을 공제하고 준다는 건가요?\n상담사: 네 1억원 한도로 보상됩니다.\n고객: 안경이 15만원이면 받을게 없네요?\n상담사: 네\n고객: 감사합니다.\n상담사: 본인확인후 안내드리겠습니다.\n상담사: 더 궁금하신점이 없으시면 상담을 종료합니다.\n상담사: 성함말씀해 주시겠어요?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 생년월일 말씀해 주시겠어요?\n고객: OOOOOO입니다\n상담사: 가족일상배상책임 담보 확인되십니다.\n상담사: 남편분이 같은 주민등록상 같은주소에 있으신가요?\n고객: 네",
        "question": "남편이 다른사람의 안경을 깼어요 보상이 되나요?",
        "answer": "그럼 보상해 드릴수 있습니다.\n자기부담금이 있어요\n고객님의 보험은 대물에 대한 자기부담금이 20만원입니다.\n네 1억원 한도로 보상됩니다.\n네\n본인확인후 안내드리겠습니다.\n더 궁금하신점이 없으시면 상담을 종료합니다.\n가족일상배상책임 담보 확인되십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 식당에 온 손님 치아가 부러졌는데 보상이 되나요?\n상담사: 그럼 음식물배상책임에서 보상해 드릴수 있습니다.\n고객: 전액을 다 해주나요?\n상담사: 자기부담금이 있어요\n고객: 얼마죠?\n상담사: 고객님의 보험은 자기부담금이 10만원입니다.\n고객: 10만원을 공제하고 준다는 건가요?\n상담사: 네 2천만원한도로 보상해드립니다.\n고객: 청구는 어떻게 하나요?\n상담사: 보상 담당자를 지정해서 고객님께 연락드리도록 하겠습니다.\n고객: 감사합니다.\n상담사: 본인확인후 안내드리겠습니다.\n상담사: 더 궁금하신점이 없으시면 상담을 종료합니다.\n상담사: 성함말씀해 주시겠어요?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 생년월일 말씀해 주시겠어요?\n고객: OOOOOO입니다\n상담사: 시설소유자배상책임 담보와 음식물배상책임 담보 확인되십니다.\n상담사: 치아가 왜 부러지셨죠?\n고객: 밥에 돌이 들어있었나봐요",
        "question": "식당에 온 손님 치아가 부러졌는데 보상이 되나요?",
        "answer": "그럼 음식물배상책임에서 보상해 드릴수 있습니다.\n자기부담금이 있어요\n고객님의 보험은 자기부담금이 10만원입니다.\n네 2천만원한도로 보상해드립니다.\n보상 담당자를 지정해서 고객님께 연락드리도록 하겠습니다.\n본인확인후 안내드리겠습니다.\n더 궁금하신점이 없으시면 상담을 종료합니다.\n시설소유자배상책임 담보와 음식물배상책임 담보 확인되십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 시어머님이 다른집의 TV를 고장냈는데 보상이 되나요?\n상담사: 보상되지않습니다.\n고객: 가족인데 안되나요?\n상담사: 가족이라도 주민등록상 주소지가 동일해야합니다.\n고객: 그럼 방법이 없나요?\n상담사: 혹시 시어머님과 같은주소지에 사시는가족은 없으신가요?\n고객: 시누이가 같이 살아요\n상담사: 그럼 시누이분이 가입하신 배상책임보험이 있나 확인해보시는게 좋을듯합니다.\n고객: 잘알겠습니다.\n상담사: 더 궁금하신점이 없으시면 상담을 종료합니다.\n상담사: 본인확인후 안내드리겠습니다.\n상담사: 성함말씀해 주시겠어요?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 생년월일 말씀해 주시겠어요?\n고객: OOOOOO입니다\n상담사: 가족일상배상책임 담보 확인되십니다.\n상담사: 시어머님이 같은 주민등록상 같은주소에 있으신가요?\n고객: 아뇨",
        "question": "시어머님이 다른집의 TV를 고장냈는데 보상이 되나요?",
        "answer": "보상되지않습니다.\n가족이라도 주민등록상 주소지가 동일해야합니다.\n그럼 시누이분이 가입하신 배상책임보험이 있나 확인해보시는게 좋을듯합니다.\n더 궁금하신점이 없으시면 상담을 종료합니다.\n본인확인후 안내드리겠습니다.\n가족일상배상책임 담보 확인되십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 남편이 다른사람 차 유리를깼는데 청구할수있니요?\n상담사: 운행중 사고로 그러셨다는건가요?\n고객: 네\n상담사: 그럼 배상책임이 아니라 자동차보험 접수를 해야 합니다\n고객: 남편차가 아니라 보험이 안되는데요?\n상담사: 그래도 차량운행중사고는 배상책임이 아닙니다.\n고객: 방법이 없나요?\n상담사: 남편분의 차에 가입돼있는 다른자동차운전담보가 있으신지 확인하시고 다시 접수해 주세요\n고객: 그 담보로 보상이 되나요?\n상담사: 네 \n고객: 감사합니다.\n상담사: 본인확인후 안내드리겠습니다.\n상담사: 더 궁금하신점이 없으시면 상담을 종료합니다.\n상담사: 성함말씀해 주시겠어요?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 생년월일 말씀해 주시겠어요?\n고객: OOOOOO입니다\n상담사: 가족일상배상책임 담보 확인되십니다.\n상담사: 어떤 사고인가요?\n고객: 다른사람차를 잠깐 운전하다가 그렇게 됐어요",
        "question": "남편이 다른사람 차 유리를깼는데 청구할수있니요?",
        "answer": "그럼 배상책임이 아니라 자동차보험 접수를 해야 합니다\n그래도 차량운행중사고는 배상책임이 아닙니다.\n남편분의 차에 가입돼있는 다른자동차운전담보가 있으신지 확인하시고 다시 접수해 주세요\n네 \n본인확인후 안내드리겠습니다.\n더 궁금하신점이 없으시면 상담을 종료합니다.\n가족일상배상책임 담보 확인되십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 전동킥보드 사고로 다쳤는데 보상어떻게 받죠?\n고객: 그럼 저한테는 피해가 없나요?\n상담사: 네\n고객: 입원치료도 되나요?\n상담사: 물론 가능하십니다.\n고객: 어떻게 치료받죠?\n상담사: 일단 보험사에 접수하시고 병원치료 받으세요\n고객: 접수하고 그냥 병원가나요?\n상담사: 접수하시면  접수번호 주실겁니다.\n고객: 네 잘알겠습니다.\n상담사: 더 궁금하신점이 없으시면 상담을 종료합니다.\n상담사: 보상받으실수있습니다.\n고객: 어떤방법으로 받나요?\n상담사: 혹시 본인 자동차보험이 있으신가요?\n고객: 아뇨\n고객: 제가 보험에 가입되있어야 하나요?\n상담사: 본인보험이 있으셔도 되고 아니면 사고내신분가족보험이 있으셔도 됩니다.\n고객: 제 보험에서 하면 어떻게 되나요?\n상담사: 먼저 고객님의 보험에서 보상해드리고 구상을 청구합니다.",
        "question": "전동킥보드 사고로 다쳤는데 보상어떻게 받죠?",
        "answer": "네\n물론 가능하십니다.\n일단 보험사에 접수하시고 병원치료 받으세요\n접수하시면  접수번호 주실겁니다.\n더 궁금하신점이 없으시면 상담을 종료합니다.\n보상받으실수있습니다.\n본인보험이 있으셔도 되고 아니면 사고내신분가족보험이 있으셔도 됩니다.\n먼저 고객님의 보험에서 보상해드리고 구상을 청구합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 사고가 났는데 보상이 안된다고 해서요\n상담사: 자동차보험의 가족범위는 본인과배우자의 직계존비속입니다.\n고객: 그럼 여동생이 운전하려면 어떻게 해야하나요?\n상담사: 가죡형제한정특약이 있습니다.\n고객: 지금변경할수 있나요?\n상담사: 네 \n상담사: 운전하시는 분 최저 연령이 어떻게 되시나요?\n고객: 36세 입니다.\n상담사: 그럼 35세 이상 가족형제한정으로 변경해드리겠습니다.\n고객: 소급적용은 안되는거죠?\n상담사: 네\n상담사: 본인확인하겠습니다.\n고객: 잘 알겠습니다.\n상담사: 상담을 종료하겠습니다.\n상담사: 차량번호 말씀해 주시겠어요?\n고객: OO라 OOOO입니다\n상담사: 가족한정특약으로 가입되 있으십니다.\n상담사: 어떤분이 운전을 하신건가요?\n고객: 여동생이요\n상담사: 여동생은 가족한정의 범위에 포함되지 않습니다\n고객: 주민등록이 같이 되어있어도 안되나요?",
        "question": "사고가 났는데 보상이 안된다고 해서요",
        "answer": "자동차보험의 가족범위는 본인과배우자의 직계존비속입니다.\n가죡형제한정특약이 있습니다.\n네 \n그럼 35세 이상 가족형제한정으로 변경해드리겠습니다.\n네\n본인확인하겠습니다.\n상담을 종료하겠습니다.\n가족한정특약으로 가입되 있으십니다.\n여동생은 가족한정의 범위에 포함되지 않습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 다리가 골절되었는데 어떻게 청구하나요?\n상담사: 현장에서 다치신 건가요?\n고객: 네\n상담사: 고객님은 사무직군으로 가입하셨습니다.\n상담사: 혹시 현장에서 근무하시나요?\n고객: 얼마전에 직군변경이 있었어요\n상담사: 그럼 조사를 통해서 보상이 결정될듯합니다.\n고객: 보장이 안된수도 있나요?\n상담사: 보험금감액이나,보험료추징이 될수 있습니다.\n고객: 알려야 하는지 몰랐어요\n상담사: 담당설계사를 통해서 연락드리도록 하겟습니다\n상담사: 본인확인하고 안내해 드리겠습니다.\n고객: 네\n상담사: 더 궁금하신점 없으시면 상담을 종료합니다.\n상담사: 성함 말씀해 주시겠어요?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 사시는곳 상세주소 말씀해주시겠어요?\n고객: OO동OO호입니다.\n상담사: 00건강보험 확인되십니다.\n상담사: 어떻게 다치신건가요?\n고객: 회사에서 기계에 부딪혀서 다쳤어요",
        "question": "다리가 골절되었는데 어떻게 청구하나요?",
        "answer": "고객님은 사무직군으로 가입하셨습니다.\n그럼 조사를 통해서 보상이 결정될듯합니다.\n보험금감액이나,보험료추징이 될수 있습니다.\n담당설계사를 통해서 연락드리도록 하겟습니다\n본인확인하고 안내해 드리겠습니다.\n더 궁금하신점 없으시면 상담을 종료합니다.\n00건강보험 확인되십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: MRI를 찍으려는데 실비보상이 얼마나 되나요?\n상담사: 연간 300만원한도시고 자기부담금이 회당 2만원과 보상의료비의 30%중 큰금액입니다\n고객: 통원이든 입원이든 같은가요?\n상담사: 네\n고객: 연간300만원한도 뭔가요?\n상담사: 예를 들어 MRI비용이 50만원이시라면 6번가능하신거에요\n고객: 50만원이면 자기부담금이 얼마인가요?\n상담사: 50만원의 30%는 15만원이니 2만원보다큰 15만원을 공제하고 35만원을 보장받으시는 겁니다\n고객: 거의 70%보장으로 보면되는거네요?\n상담사: 쉽게 생각하시면 그럴수도있겠네요\n고객: 감사합니다\n상담사: 가입하신 실손보험 확인후 안내해드려도 될까요?\n고객: 네\n상담사: 가입하신 실손의료비는 MRI가 비급여항목으로 분류되어있습니다\n고객: 비급여가 뭔가요?\n상담사: 건강보험제외항목입니다\n고객: 보상이 안된다는 건가요?\n상담사: 보상기준이 다릅니다\n고객: 어떤점이 다른가요?",
        "question": "MRI를 찍으려는데 실비보상이 얼마나 되나요?",
        "answer": "연간 300만원한도시고 자기부담금이 회당 2만원과 보상의료비의 30%중 큰금액입니다\n네\n예를 들어 MRI비용이 50만원이시라면 6번가능하신거에요\n50만원의 30%는 15만원이니 2만원보다큰 15만원을 공제하고 35만원을 보장받으시는 겁니다\n쉽게 생각하시면 그럴수도있겠네요\n가입하신 실손의료비는 MRI가 비급여항목으로 분류되어있습니다\n건강보험제외항목입니다\n보상기준이 다릅니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 의자에 발가락이 걸려서 병원엘 갔더니 실금이 갔다는데 제가 받을수 있는 보험금이 얼마나되는지 알수있나요?\n상담사: 다른치료를 하셨나요?\n고객: 반깁스를 했어요\n상담사: 반깁스는 보장안됩니다\n고객: 한꺼번에 청구할수있나요?\n상담사: 각사별로 각각 청구하셔야 합니다\n고객: 번거롭군요\n상담사: 모바일이나 팩스로 접수가능하십니다\n고객: 감사합니다\n상담사: 가입하신 모든보험의 보험금을 알고싶으신가요?\n고객: 네\n상담사: 5개의 보험사에 6개의 상품에 골절진단비가 있습니다\n고객: 다 보상받을수있나요?\n상담사: 실금도 골절이기에 골절진단금이 보상됩니다\n고객: 진단서 한장으로 모두 청구가능한가요?\n상담사: 네\n고객: 골절만되나요?",
        "question": "의자에 발가락이 걸려서 병원엘 갔더니 실금이 갔다는데 제가 받을수 있는 보험금이 얼마나되는지 알수있나요?",
        "answer": "반깁스는 보장안됩니다\n각사별로 각각 청구하셔야 합니다\n모바일이나 팩스로 접수가능하십니다\n5개의 보험사에 6개의 상품에 골절진단비가 있습니다\n실금도 골절이기에 골절진단금이 보상됩니다\n네"
    },
    {
        "scenario": "고객: 음식점에서 밥을먹다가 돌을씹어서 치아가 금이 갔는데 보장가능한가요?\n상담사: 치아를 제외한 모든골절은 보상됩니다\n고객: 가입한 상품에 추가해도 보장안되나요?\n상담사: 가입후 생긴 골절이 아니시기에 보장안되십니다\n고객: 치아보험에서도 보장되는게 없나요?\n상담사: 치아보험은 보존치료에 대해서 보장되시기에 보장제외항목입니다\n고객: 실망스럽네요\n상담사: 가입하신 내용확인후 안내해드려도 될까요?\n고객: 네\n상담사: 당사 가입하신 암보험에는 골절진단비가 없으십니다\n고객: 치아에 금이 가도 골절인가요?\n상담사: 네\n고객: 타사에 가입한것도 확인해주실수있나요?\n상담사: 타시에 가입하신 보험중에 치아파절골절은없습니다\n고객: 다른골절은 되나요?",
        "question": "음식점에서 밥을먹다가 돌을씹어서 치아가 금이 갔는데 보장가능한가요?",
        "answer": "치아를 제외한 모든골절은 보상됩니다\n가입후 생긴 골절이 아니시기에 보장안되십니다\n치아보험은 보존치료에 대해서 보장되시기에 보장제외항목입니다\n당사 가입하신 암보험에는 골절진단비가 없으십니다\n네\n타시에 가입하신 보험중에 치아파절골절은없습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 임플란트하고 크라운치료받은거 청구할수있나요?\n상담사: 네 치과에 의뢰하시면됩니다\n고객: 치아보험청구시 필요한 것들도 팩스로 받을수있나요?\n상담사: 팩스번호알려주시면 보내드릴게요\n고객: 보험금청구서와 치아치료확인서도 같이보내주실수있나요?\n상담사: 네\n고객: 약관도 같이 보내주실수있나요?\n상담사: 가입하신상품의 약관은 당사홈페이지 상품공시실에서 확인가능합니다\n고객: 책자로 보내주실수없나요?\n상담사: 현재 책자는 없어서 보내드릴수가없습니다\n고객: 약관을 잃어버렸는데 보상안되나요?\n상담사: 네\n상담사: 보상됩니다\n고객: 필요한서류가있나요?\n상담사: 당사 치아치료확인서와 보험금청구서와 X-RAY전후사진 발치전후사진입니다\n고객: 치아치료확인서가 뭔가요?\n상담사: 치아치료에관한 확인서입니다\n고객: 보험금청구서와 치아치료확인서를 어디서 받을수있나요?\n상담사: 당사 홈페이지에서 출력가능하시고 이메일이나 팩스로도 보내드립니다\n고객: 치아치료확인서는 치과에서 써주나요?",
        "question": "임플란트하고 크라운치료받은거 청구할수있나요?",
        "answer": "네 치과에 의뢰하시면됩니다\n팩스번호알려주시면 보내드릴게요\n네\n가입하신상품의 약관은 당사홈페이지 상품공시실에서 확인가능합니다\n현재 책자는 없어서 보내드릴수가없습니다\n네\n보상됩니다\n당사 치아치료확인서와 보험금청구서와 X-RAY전후사진 발치전후사진입니다\n치아치료에관한 확인서입니다\n당사 홈페이지에서 출력가능하시고 이메일이나 팩스로도 보내드립니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금청구할수있나요?\n상담사: 심재성2도이상의 화상만 진단금이 있습니다\n고객: 심재성 2도화상으로 진단이 있어야 되나요?\n상담사: 네\n고객: 화상진단금이 얼마인가요?\n상담사: 00만원입니다\n고객: 수술비도 있나요?\n상담사: 네 00만원있습니다\n고객: 진단명확인후에 청구해야된다는거죠?\n상담사: 일반화상은 보상되지않으시니 확인후에 청구하세요\n상담사: 어떤 보험금을 청구하시나요?\n고객: 화상입니다\n상담사: 보상가능여부확인부터해드릴게요\n고객: 왜요?\n상담사: 약관확인후 청구하시는게 좋습니다\n고객: 안될수도있나요?\n상담사: 보상안되는 화상이있습니다\n고객: 보상되는 화상은 뭔가요?",
        "question": "보험금청구할수있나요?",
        "answer": "심재성2도이상의 화상만 진단금이 있습니다\n네\n00만원입니다\n네 00만원있습니다\n일반화상은 보상되지않으시니 확인후에 청구하세요\n보상가능여부확인부터해드릴게요\n약관확인후 청구하시는게 좋습니다\n보상안되는 화상이있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 지난달에 요로결석으로 체외충격파쇄석술을 받았는데요 보상가능한가요?\n상담사: 진단명과 수술명 기재된 수술확인서입니다\n고객: 요로결석진단비는 없나요?\n상담사: 이상품은 진단비가 없습니다\n고객: 가입할수없나요?\n상담사: 00상품으로 가입가능하시나 3개월이후에 심사를 통해 가입여부확인됩니다\n고객: 그상품엔 진단비가 얼마인가요?\n상담사: 00만원입니다\n고객: 진단비도 연1회주나요?\n상담사: 네\n고객: 그럼 진단비랑 수술비를 같이 주나요?\n상담사: 가입하신 보험확인후 안내해드릴게요\n상담사: 네\n고객: 어떤보상이 되나요?\n상담사: 수술비가 00만원입니다\n고객: 체외충격파쇄석술도 수술인가요?\n상담사: 네\n고객: 할때마다 주나요?\n상담사: 연1회입니다\n고객: 필요한서류가 있나요?",
        "question": "지난달에 요로결석으로 체외충격파쇄석술을 받았는데요 보상가능한가요?",
        "answer": "진단명과 수술명 기재된 수술확인서입니다\n이상품은 진단비가 없습니다\n00상품으로 가입가능하시나 3개월이후에 심사를 통해 가입여부확인됩니다\n00만원입니다\n네\n가입하신 보험확인후 안내해드릴게요\n네\n수술비가 00만원입니다\n네\n연1회입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 저번에 눈을 다쳐서 수술하고 입원한거 청구했는데 수술비가 덜 나온거같은데 확인되나요?\n상담사: 수술방법이나 수술부위에 따른 분류입니다\n고객: 저는 몇종에 속하나요?\n상담사: 2종입니다\n고객: 얼마받나요?\n상담사: 00만원입니다\n고객: 언제주나요?\n상담사: 확인후 바로지급됩니다\n고객: 바로처리부탁드립니다\n상담사: 상해수술비00만원과 입원비00만원이 지급되셨어요\n고객: 제가 가입한 보험에 1~5종수술비는 안주는건가요?\n상담사: 보상됩니다\n고객: 지급됐나요?\n상담사: 확인해보니 아직 지급되지않으셨습니다\n고객: 추가로 청구해야되나요?\n상담사: 추가지급되실거에요\n고객: 1~5종수술비가 뭔가요?",
        "question": "저번에 눈을 다쳐서 수술하고 입원한거 청구했는데 수술비가 덜 나온거같은데 확인되나요?",
        "answer": "수술방법이나 수술부위에 따른 분류입니다\n2종입니다\n00만원입니다\n확인후 바로지급됩니다\n상해수술비00만원과 입원비00만원이 지급되셨어요\n보상됩니다\n확인해보니 아직 지급되지않으셨습니다\n추가지급되실거에요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 저히 아기가 설소대수술을 했어요 청구하려면 어떻게 해야되나요?\n상담사: 수술비 OO만원과 실비청구가능하세요\n고객: 실비는 얼마부터 받을수있죠?\n상담사: 자기부담금 O만원공제되시니 OO만원 이상부터 보상되세요\n상담사: 입원치료받으셨나요?\n고객: 네 \n상담사: 입원일당도 보상되세요\n고객: 입원일마다 지급되나요?\n상담사: 네 첫날부터 지급되세요\n고객: 얼마인가요?\n상담사: 매일O만원입니다\n상담사: 태아보험가입하신거죠?\n고객: 그럼 출생신고하고 청구하면 되나요?\n상담사: 출생신고하시고 태아등재후 청구하시면 됩니다\n고객: 서류는 어떤게 필요한가요?\n상담사: 등본.수술확인서.입퇴원확인서.진료비세부내역서.진료비영수증입니다\n고객: 네\n상담사: 출생신고를 하셨나요?\n고객: 아직못했어요\n상담사: 보험금청구는 출생신고를 하셔야 가능하세요\n고객: 출생신고전에는 청구가 안되나요?\n상담사: 네\n고객: 수술비는 얼마죠?",
        "question": "저히 아기가 설소대수술을 했어요 청구하려면 어떻게 해야되나요?",
        "answer": "수술비 OO만원과 실비청구가능하세요\n자기부담금 O만원공제되시니 OO만원 이상부터 보상되세요\n입원일당도 보상되세요\n네 첫날부터 지급되세요\n매일O만원입니다\n출생신고하시고 태아등재후 청구하시면 됩니다\n등본.수술확인서.입퇴원확인서.진료비세부내역서.진료비영수증입니다\n보험금청구는 출생신고를 하셔야 가능하세요\n네"
    },
    {
        "scenario": "고객: 손목을 다쳐서 치료받았는데 청구되나요?\n상담사: 골절진단금보상가능하세요\n고객: 또 보상되는건 없나요?\n상담사: 깁스비용도 보상가능하세요\n고객: 각각 얼마씩인가요?\n상담사: 골절진단비00만원과 깁스비용 00만원입니다\n고객: 필요서류는 뭔가요?\n상담사: 골절진단서와 진료비세부내역서입니다\n고객: 팩스로 보내드리면 청구가능한가요?\n상담사: 네 \n상담사: 수술이나 입원치료를 받으셨나요?\n고객: 아니요 X-RAY찍고 물리치료하고 깁스했어요\n상담사: 치료는 끝나셨나요?\n고객: 네\n상담사: 가입하신보험에서 보상가능내역확인하고 알려드려도 될까요?\n고객: 네\n상담사: 혹시 골절되셨나요?\n고객: 네 실금갔어요",
        "question": "손목을 다쳐서 치료받았는데 청구되나요?",
        "answer": "골절진단금보상가능하세요\n깁스비용도 보상가능하세요\n골절진단비00만원과 깁스비용 00만원입니다\n골절진단서와 진료비세부내역서입니다\n네 "
    },
    {
        "scenario": "고객:  발가락이 골절되어 입원치료중인데 궁금한거 확인해주실수있나요?\n상담사: 네 입원일당 0만원입니다\n고객: 며칠동안 보상되나요?\n상담사: 180일입니다\n고객: 깁스했는데 깁스비도 주나요?\n상담사: 통깁스시 0만원입니다\n상담사: 혹시 수술도 하셨나요?\n고객: 네\n상담사: 상해수술비도 보상되십니다\n고객: 얼마인가요?\n상담사: 00만원입니다\n상담사: 가입내역 안내해드릴까요?\n고객: 서류는 어떤게 필요한가요?\n상담사: 골절진단서와 입퇴원확인서와 수술확인서입니다\n고객: 실비도 청구되죠?\n상담사: 네\n고객: 네\n상담사: OOO고객님 맞으시죠?\n고객: 네\n상담사: OOO상해보험과 OO암보험있으신데 맞으신가요?\n고객: 네\n상담사: 00상해보험에서 골절진단비 보상가능하십니다\n고객: 입원비도 있나요?",
        "question": " 발가락이 골절되어 입원치료중인데 궁금한거 확인해주실수있나요?",
        "answer": "네 입원일당 0만원입니다\n180일입니다\n통깁스시 0만원입니다\n상해수술비도 보상되십니다\n00만원입니다\n골절진단서와 입퇴원확인서와 수술확인서입니다\n네\n00상해보험에서 골절진단비 보상가능하십니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 임플란트랑 크라운치료받았는데 청구되나요?\n상담사: 네 \n고객: 치아보험청구시 필요한 내용은 어디서 확인되니요?\n상담사: 홈페이지에서 확인가능하시고 팩스요청도 가능하십니다\n고객: 보험금청구서와 치아치료확인서도 같이보내주실수있나요?\n상담사: 네\n고객: 보장내용도 같이 보내주시나요?\n상담사: 증권신청은 콜센터나 담당설계사통해서 신청하세요\n고객: 우편으로 보내주나요?\n상담사: 신청하시면됩니다\n고객: 증권없으면 보상안되나요?\n상담사: 가입내용확인하고 안내해드릴게요\n상담사: 보상가능하세요\n고객: 필요한서류가있나요?\n상담사: 당사 치아치료확인서와 보험금청구서와 X-RAY전후사진 발치전후사진입니다\n고객: 치아치료확인서가 뭔가요?\n상담사: 치아치료에관한 확인서입니다\n고객: 보험금청구서와 치아치료확인서를 어디서 받을수있나요?\n상담사: 당사 홈페이지에서 출력가능하시고 이메일이나 팩스로도 보내드립니다\n고객: 치아치료확인서는 치과에서 써주나요?",
        "question": "임플란트랑 크라운치료받았는데 청구되나요?",
        "answer": "네 \n홈페이지에서 확인가능하시고 팩스요청도 가능하십니다\n네\n증권신청은 콜센터나 담당설계사통해서 신청하세요\n신청하시면됩니다\n가입내용확인하고 안내해드릴게요\n보상가능하세요\n당사 치아치료확인서와 보험금청구서와 X-RAY전후사진 발치전후사진입니다\n치아치료에관한 확인서입니다\n당사 홈페이지에서 출력가능하시고 이메일이나 팩스로도 보내드립니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 독감치료한거 실비되나요?\n상담사: 실비와 입원일당입니다\n고객: 필요서류는 뭔가요?\n상담사: 입퇴원확인서.진료비세부내역서 진료비영수증 진단명확인서류입니다\n고객: 서류를 어디로 보내나요?\n상담사: 팩스로 보내주세요\n상담사: 보험금청구서 작성하셔서 같이 보내주실수있나요?\n고객: 보험금청구서를 팩스로보내주실수있나요?\n상담사: 네\n상담사: 보험금청구서에 내용기재하시고 준비된서류와 같이 보내주시면 접수하겠습니다\n고객: 고맙습니다\n상담사: 네\n상담사: 병원비청구하시나요?\n고객: 네\n상담사: 입원치료받으셨나요?\n고객: 네\n상담사: 가입하신 보험을 확인하고 서류안내해 드리겠습니다\n고객: 네\n고객: 보상되는게 뭔가요?",
        "question": "독감치료한거 실비되나요?",
        "answer": "실비와 입원일당입니다\n입퇴원확인서.진료비세부내역서 진료비영수증 진단명확인서류입니다\n팩스로 보내주세요\n네\n보험금청구서에 내용기재하시고 준비된서류와 같이 보내주시면 접수하겠습니다\n네\n가입하신 보험을 확인하고 서류안내해 드리겠습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 실비청구하려는데 확인가능한가요?\n상담사: 한사고당.한질병당 치료받으신 실손의료비를 두곳에서 각각 50%씩 보상해드리는 거에요\n고객: 한곳에만하면 안되나요?\n고객: 50%만 보상되시니 두곳에 하셔야 합니다\n고객: 각 회사별로 청구해야되나요?\n상담사: 네 각사별로 청구하셔야 합니다\n고객: 감사합니다\n상담사: 실비가입을 두곳에 하셨는데 알고계신가요?\n상담사: 어디어디에요?\n고객: DB와현대입니다\n상담사: 회사에서 가입해준실비랑 제가 가입한실비입니다 두곳에 청구해야되나요?\n고객: 네\n고객: 두곳에서 중복으로 보장해주나요?\n상담사: 실손보험은 중복으로 가입시 비례보상해드립니다\n고객: 그게뭔가요?",
        "question": "실비청구하려는데 확인가능한가요?",
        "answer": "한사고당.한질병당 치료받으신 실손의료비를 두곳에서 각각 50%씩 보상해드리는 거에요\n50%만 보상되시니 두곳에 하셔야 합니다\n네 각사별로 청구하셔야 합니다\n실손보험은 중복으로 가입시 비례보상해드립니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 틀니를 치과에서 했는데 병원비를 실비청구해도 되나요?\n상담사: 네\n고객: 충치나 발치는 주나요?\n상담사: 어떤 치료를 받으시든지 건강보험적용되시는 건 가능하십니다\n고객: 청구하려면 뭐가 필요해요?\n상담사: 진료비 영수증이 필요합니다\n고객: 치료다받고 한꺼번에 청구해도 되나요?\n상담사: 네\n고객: 약처방도 받았는데 청구가능할까요?\n상담사: 네\n상담사: 치과에서 비급여부분은 보상제외에요\n고객: 치과에서 치료받은건 전부 실비가안된다는 건가요?\n상담사: 전부는 아닙니다\n고객: 보상되는게 뭔가요?\n상담사: 치과에서 급여부분은 청구가능하십니다\n고객: 급여부분이 뭐예요?\n상담사: 건강보험되시는건 실비청구되시는거예요\n고객: 건강보험된것만  된다는거죠?",
        "question": "틀니를 치과에서 했는데 병원비를 실비청구해도 되나요?",
        "answer": "네\n어떤 치료를 받으시든지 건강보험적용되시는 건 가능하십니다\n진료비 영수증이 필요합니다\n네\n네\n치과에서 비급여부분은 보상제외에요\n전부는 아닙니다\n치과에서 급여부분은 청구가능하십니다\n건강보험되시는건 실비청구되시는거예요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 밤에 넘어져서 응급실을 다녀왔는데 보상이 되나요?\n상담사: 네 실비만 있으세요\n고객: 다른보험에서도 골절진다비가 없나요?\n상담사: 타사가입내용확인해드릴까요?\n고객: 네\n상담사: 운전자보험에 골절진단비있으시고 00보험에 골절진단비있으십니다\n고객: 타사에도 보험금청구해주실수있나요?\n상담사: 서류준비해주시면 청구해드릴께요\n고객: 어떤서류인가요?\n상담사: 진료비영수증과 골절진단서입니다\n고객: 서류만 드리면 청구를 다 해주시나요?\n상담사: 가입하신 상품확인하고 안내해드릴게요\n상담사: 네\n고객: 팩스로보내드려도될까요?\n상담사: 네\n고객: 네\n상담사: 실손의료비가입되어있으신데 보장안내해드릴까요?\n고객: 네\n상담사: 2009년에 가입하신 실비시라 5천원공제되시고 25만원한도보상되십니다\n고객: 응급실갔다가 다음날부터는 외과를 다녔는데 골절인데 보험금이 얼마인가요?\n상담사: 가입하신 상품에는 골절진단금이 없으세요\n고객: 골절진단금이 없는보험이라구요?",
        "question": "밤에 넘어져서 응급실을 다녀왔는데 보상이 되나요?",
        "answer": "네 실비만 있으세요\n운전자보험에 골절진단비있으시고 00보험에 골절진단비있으십니다\n서류준비해주시면 청구해드릴께요\n진료비영수증과 골절진단서입니다\n가입하신 상품확인하고 안내해드릴게요\n네\n네\n2009년에 가입하신 실비시라 5천원공제되시고 25만원한도보상되십니다\n가입하신 상품에는 골절진단금이 없으세요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 남편보험에 배상책임보험이 가입되어있는데 제가 주차장에서 주차된차를 밀다가 긁었는데 보상해줄수있나요?\n고객: 자동차보험으로 안되는거죠?\n상담사: 네\n고객: 제가 부담할돈이 있나요?\n상담사: 대물은 자기부담금이 20만원 있으십니다\n고객: 20만원은 제가 부담하고 그 이상부터 지급된다는 건가요?\n상담사: 네\n고객: 어떻게 신청하나요?\n상담사: 고객센터에 접수하시면됩니다\n고객: 접수하면 담당자가 나오나요?\n상담사: 담당자가 배정되면 필요서류안내해드립니다\n상담사: 확인후에 안내해드려도 될까요?\n고객: 감사합니다\n상담사: 배우자님께서 가입하신 보험은 가족일상생활배상책임보험입니다\n고객: 가족이면 누구누구되요?\n상담사: 본인과 배우자,주민등록상 동거친족,생계를 같이하는 별거중인 미혼자녀입니다\n고객: 보상가능하다는거죠?\n상담사: 네\n고객: 얼마까지 보상되는 건가요?\n상담사: 1억한도입니다",
        "question": "남편보험에 배상책임보험이 가입되어있는데 제가 주차장에서 주차된차를 밀다가 긁었는데 보상해줄수있나요?",
        "answer": "네\n대물은 자기부담금이 20만원 있으십니다\n네\n고객센터에 접수하시면됩니다\n담당자가 배정되면 필요서류안내해드립니다\n배우자님께서 가입하신 보험은 가족일상생활배상책임보험입니다\n본인과 배우자,주민등록상 동거친족,생계를 같이하는 별거중인 미혼자녀입니다\n네\n1억한도입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 냉장고가 고장나서 수리했는데 청구가능한가요?\n고객: 10년이내 제품만 보상되십니다\n고객: 10년안되었어요\n상담사: 수리는 다하셨나요?\n고객: 네\n고객: 얼마까지 보상되는 건가요?\n상담사: 실손보상이시고 100만원까지 보상되십니다\n고객: 수리비 전부주는 건가요?\n상담사: 자기부담금 2만원 있읍니다\n고객: 필요한서류있나요?\n상담사: 구입시 영수증과 견적서.수리비내역서입니다\n상담사: 가입하신보험확인후 안내해드려도 될까요?\n고객: 고맙습니다\n상담사: 인적사항알려주시겠어요?\n고객: OOO입니다OOO-OOOO입니다\n상담사: OO년에 가입하신 주택화재보험에 12대가전수리비특약에서 보상됩니다\n고객: 12대가전에 냉장고가 포함되나요?\n상담사: 네\n고객: 냉장고 구입하신지 10년 이내시죠?\n상담사: 10년넘으면 안되요?",
        "question": "냉장고가 고장나서 수리했는데 청구가능한가요?",
        "answer": "10년이내 제품만 보상되십니다\n실손보상이시고 100만원까지 보상되십니다\n자기부담금 2만원 있읍니다\n구입시 영수증과 견적서.수리비내역서입니다\nOO년에 가입하신 주택화재보험에 12대가전수리비특약에서 보상됩니다\n네"
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 사고가 났는데 어떡하죠?\n상담사: 차는 공업사에서 수리하시면 되고 아프신건 병원에서 치료받으시면 됩니다\n고객: 아무병원이나 가도되나요?\n상담사: 네 가까운 병원으로 가세요\n고객: 병원비는 어떻게해야되나요?\n상담사: 상대방에게 접수번호받으시고 접수번호로 병원치료받으세요\n고객: 차수리하는 동안 이동수단이 없는데 어쩌죠?\n상담사: 렌트카가 필요하시면 렌트카를 사용하셔도 되고 사용안하시면 교통비가 지급되요\n고객: 렌트카를 이용하고싶어요\n상담사: 렌트카는 제가 보내드리고 치료다받으신후 전화주세요\n고객: 그럼 다된건가요?\n상담사: 많이 놀라셨겠네요 다치신곳은 없으세요?\n상담사: 가입하고 계신 운전자보험에서도 보상이되는지 확인하고 전화드릴게요\n고객: 목이 아파요\n상담사: 사고는 어떻게 났나요?\n고객: 신호대기중에 뒤에서 받혔어요\n상담사: 차량운행은 가능한가요?\n고객: 네 가능할거같아요\n상담사: 저희 과실이 없어서 상대방에게 보험접수요청하세요\n고객: 그리고 어떻게 해요?",
        "question": "자동차 사고가 났는데 어떡하죠?",
        "answer": "차는 공업사에서 수리하시면 되고 아프신건 병원에서 치료받으시면 됩니다\n네 가까운 병원으로 가세요\n상대방에게 접수번호받으시고 접수번호로 병원치료받으세요\n렌트카가 필요하시면 렌트카를 사용하셔도 되고 사용안하시면 교통비가 지급되요\n렌트카는 제가 보내드리고 치료다받으신후 전화주세요\n가입하고 계신 운전자보험에서도 보상이되는지 확인하고 전화드릴게요\n저희 과실이 없어서 상대방에게 보험접수요청하세요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 허리골절로 수술했는데 청구하려면 어떻게하죠?\n상담사: 골절진단비00원,5대골절진단비00, 수술비00, 입원일당00입니다\n고객: 5대골절이 뭔가요?\n상담사: 머리, 목, 등,허리,대퇴부 등을 말합니다\n고객: 가입급액이 얼마로 돼 있나요?\n상담사: 00원 가입되어있네요\n고객: 청구방법을 알려주실수있나요?\n상담사: 어플이나 팩스접수가능합니다\n고객: 어플청구방법알려주실수있나요?\n상담사: 플레이 스토어에서 00보험 어플설치후 보상청구화면에서 사진첨부하셔서 하시면 됩니다\n고객: 하다가 안되면 어떡하죠?\n상담사: 어쩌다가 다치셨나요?\n상담사: 팩스접수 도와드릴게요\n고객: 넘어졌어요\n상담사: 서류준비하실수있나요?\n고객: 뭐가 필요한가요?\n상담사: 골절진단서.수술확인서.입퇴원확인서입니다\n고객: 얼마 나오나요?\n상담사: 00원정도 지급될것같습니다\n고객: 어느 보장에서 나오나요?",
        "question": "허리골절로 수술했는데 청구하려면 어떻게하죠?",
        "answer": "골절진단비00원,5대골절진단비00, 수술비00, 입원일당00입니다\n머리, 목, 등,허리,대퇴부 등을 말합니다\n00원 가입되어있네요\n어플이나 팩스접수가능합니다\n플레이 스토어에서 00보험 어플설치후 보상청구화면에서 사진첨부하셔서 하시면 됩니다\n팩스접수 도와드릴게요\n골절진단서.수술확인서.입퇴원확인서입니다\n00원정도 지급될것같습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 실비에서 보상안되는게 있나요?\n상담사: 간단하게 의료보험적용을 못받는 치료입니다\n고객: 한약도 안되는거에요?\n상담사: 네 한약이랑 치과에서 임플란트나 크라운치료같이 비급여부분은 안됩니다\n고객: 비급여는 어케받을수없나요?\n상담사: 치과비급여는 치아보험으로 대체하실수있어요\n고객: 또 안되는게 어떤거죠?\n상담사: 건강검진이나 예방접종과 인공유산입니다\n고객: 건강검진도 안되고 예방접종도 안되요?\n상담사: 건강검진시 질병을 발견해서 치료시는 보장되시고 독감치료는 보장됩니다\n고객: 뭐가 다른거죠?\n상담사: 가입하실때 상품설명 듣지 못하셨나요?\n상담사: 예방목적은 안되고 치료목적은 된다고 보시면 됩니다\n고객: 약관을 보내주세요\n고객: 들었는데 기억이 안나서요\n상담사: 보상제외항목 안내해드릴까요?\n고객: 네\n상담사: 제일많이 궁금해하시는부분부터 말씀드릴까요?\n고객: 네\n상담사: 치과나 한방치료시 비급여항목은 제외항목입니다\n고객: 예를들면 어떤게 비급여죠?",
        "question": "실비에서 보상안되는게 있나요?",
        "answer": "간단하게 의료보험적용을 못받는 치료입니다\n네 한약이랑 치과에서 임플란트나 크라운치료같이 비급여부분은 안됩니다\n치과비급여는 치아보험으로 대체하실수있어요\n건강검진이나 예방접종과 인공유산입니다\n건강검진시 질병을 발견해서 치료시는 보장되시고 독감치료는 보장됩니다\n예방목적은 안되고 치료목적은 된다고 보시면 됩니다\n치과나 한방치료시 비급여항목은 제외항목입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 피아노학원인데요 저희 원생이 문틈에 손가락이 끼어서 다쳤는데 보상되나요?\n고객: 담당자가 나오나요?\n상담사: 네\n상담사: 혹시 CCTV설치되어있나요?\n고객: 아니요\n상담사: 사고사실확인을 다른원생이나 선생님들께 확인하실수있어요\n고객: 보상은 얼마나 되는거죠?\n상담사: 치료비와 위자료가 지급가능합니다\n고객: 제가 부담하는 금액이 있나요?\n상담사: 자기부담금 10만원입니다\n고객: 다친원생의 부모님이 보상이 적다고 소송을 진행하면 어쩌죠?\n상담사: 가입하신 상품확인후 안내해드릴게요\n상담사: 소송비용가지 보장되니 걱정안하셔도 됩니다\n고객: 보험료가 인상되나요?\n상담사: 보험만기일까지 할증되지않습니다\n고객: 학원보험가입했어요\n상담사: 시설소유자배상책임이 가입되어있으시니 보상가능해요\n상담사: 언제 사고난거죠?\n고객: 0월0일 입니다\n상담사: 콜센터로 접수해주세요\n고객: 접수하면 어떻게 진행되나요?\n상담사: 접수하면 지정손해사정인이 사고조사방문드릴거에요",
        "question": "피아노학원인데요 저희 원생이 문틈에 손가락이 끼어서 다쳤는데 보상되나요?",
        "answer": "네\n사고사실확인을 다른원생이나 선생님들께 확인하실수있어요\n치료비와 위자료가 지급가능합니다\n자기부담금 10만원입니다\n가입하신 상품확인후 안내해드릴게요\n소송비용가지 보장되니 걱정안하셔도 됩니다\n보험만기일까지 할증되지않습니다\n시설소유자배상책임이 가입되어있으시니 보상가능해요\n콜센터로 접수해주세요\n접수하면 지정손해사정인이 사고조사방문드릴거에요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 노래방인데 손님이 계단에서 넘어져서 발목이 골절되었어요 보상해주나요?\n상담사: 네 \n상담사: 가입하신 상품확인후 안내해드릴게요\n고객: 보험가입했는데요\n상담사: 시설소유자배상책임이 가입되어있으시나 보상이 어렵습니다\n고객: 왜 안되죠?\n상담사: 계단은 빌딩공용면적이라 건물주가 가입한 보험에서 보상가능하세요\n고객: 건물주가 가입안했다는데 안되는건가요?\n상담사: 네 어렵습니다\n고객: 방법이 없나요?",
        "question": "노래방인데 손님이 계단에서 넘어져서 발목이 골절되었어요 보상해주나요?",
        "answer": "네 \n가입하신 상품확인후 안내해드릴게요\n시설소유자배상책임이 가입되어있으시나 보상이 어렵습니다\n계단은 빌딩공용면적이라 건물주가 가입한 보험에서 보상가능하세요\n네 어렵습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 차량침수시 보상받을수 있나요?\n상담사: 본인부주의나 침수시 입니다\n고객: 침수피해에 대해 100%로 보상처리되나요?\n상담사: 본인과실여부를 판단하여 보상합니다\n고객: 보상을 아예 받지 못하는 경우도 있나요?\n고객: 관리소홀로 빗물이 차량에 들어가 발생한 피해는 보상되지 않습니다.\n고객: 차량안에 있던 물건에 대한 보상도 받을 수 있나요?\n상담사: 아니요.  보상되지 않습니다.\n고객: 침수피해로 차량을 전손처리한다고 하던데, 전손처리가 무엇인가요?\n상담사: 전부손해의 줄임말로, 보험사가 차량을 폐차하거나 손실을 보전해 주는 방법입니다.\n고객: 만약 자기차량손해에 가입되어 있지 않으면 피해보상은 얼마나 받을 수 있나요?\n상담사: 자기차량손해에 가입되어 있으면 보장받으실 수 있습니다.\n상담사: 본인이 100% 부담해야 합니다\n고객: 자동차보험에 가입되어 있으면 되는 겁니까?\n상담사: 가입담보를 확인해봐야 합니다\n고객: 자기차량손해담보가 무엇인가요?\n상담사: 운전중 본인 부주의나 침수시의 손해 담보입니다.\n고객: 해당 보장이 있는지는 어떻게 알 수 있을까요?\n상담사: 보험 약관을 확인하시거나 콜센터에 문의 하시면 알 수 있습니다.\n고객: 자차담보의 주된 혜택은 어떤것이 있나요?",
        "question": "차량침수시 보상받을수 있나요?",
        "answer": "본인부주의나 침수시 입니다\n본인과실여부를 판단하여 보상합니다\n관리소홀로 빗물이 차량에 들어가 발생한 피해는 보상되지 않습니다.\n아니요.  보상되지 않습니다.\n전부손해의 줄임말로, 보험사가 차량을 폐차하거나 손실을 보전해 주는 방법입니다.\n자기차량손해에 가입되어 있으면 보장받으실 수 있습니다.\n본인이 100% 부담해야 합니다\n가입담보를 확인해봐야 합니다\n운전중 본인 부주의나 침수시의 손해 담보입니다.\n보험 약관을 확인하시거나 콜센터에 문의 하시면 알 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 대리운전기사가 교통사고를 내면 어떻게 처리해야 하나요?\n상담사: 대리운전업체에서 보험에 가입된 대리운전기사를 고용하고있는지 확인 하셔야 합니다\n고객: 대리운전기사님이 운전중에 대인사고를 낸 경우 어떻게 사고처리 되나요?\n상담사: 차주의 보험을 통해 보험처리 됩니다\n고객: 배상보장 범위가 초과되면 어떻게 되나요?\n상담사: 초과된 배상금액에 대해 대리운전자 보험에 부담합니다\n고객: 대리운전 특약이 있나요?\n상담사: 종합보험 가입시 대리운전 특약을 함께 들어 두는 것이 좋습니다\n고객: 차에 차주가 타지 않고 차만 이동해 달라고 할때는 주의 해야 할 점이 있을까요?\n상담사: 이때는 대리운전이 아니라 탁송에 해당하므로 대리운전업체가 별도의 탁송보험에 가입된 기사를 파견하여 보험보상을 제대로 받게 되므로 미리 고지해야 합니다\n고객: 대리운전사가 사고시 누가 벌점받나요?\n상담사: 대리운전자의 보험으로 보상이 됩니다\n상담사:  \n고객: 대리운전자의 보험으로 어디까지 보장이 되나요?\n상담사: 차량수리비만 보상이 됩니다\n고객: 보상이 안되는 부분은 어떻게 처리하나요?\n상담사: 본인이 가입한 보험으로 처리하시면 됩니다\n고객: 렌터카이용시 사고는 렌터카업체에 청구할수있나요?\n상담사: 네 가능 하세요\n고객: 대리운전기사님이 보험에 가입되어 있는지 어떻게 알수 있나요?",
        "question": "대리운전기사가 교통사고를 내면 어떻게 처리해야 하나요?",
        "answer": "대리운전업체에서 보험에 가입된 대리운전기사를 고용하고있는지 확인 하셔야 합니다\n차주의 보험을 통해 보험처리 됩니다\n초과된 배상금액에 대해 대리운전자 보험에 부담합니다\n종합보험 가입시 대리운전 특약을 함께 들어 두는 것이 좋습니다\n이때는 대리운전이 아니라 탁송에 해당하므로 대리운전업체가 별도의 탁송보험에 가입된 기사를 파견하여 보험보상을 제대로 받게 되므로 미리 고지해야 합니다\n대리운전자의 보험으로 보상이 됩니다\n대리운전기사가 받습니다\n차량수리비만 보상이 됩니다\n본인이 가입한 보험으로 처리하시면 됩니다\n네 가능 하세요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고시 대체교통비가 뭔가요?\n상담사:  \n고객: 대체교통비는 어떤건가요?\n상담사: 대체교통비는?사고발생시?차량을?수리하는?동안?차량을?사용하지?못하는?데에?대하여?교통비를?지급해?드리는?것을?말합니다\n고객: 차량이 어느정도 파손돼야 차량보상받나요?\n상담사: 수리비가 차량가액보다 많으면 보험사에서 인수후 차량가액을 보상합니다\n고객: 차량수리비는 어떻게 구성되나요?\n상담사: 부품대+공임+가수리비+인양및운반비로 구성됩니다\n고객: 손해액 산식은 어떤기준으로 하나요?\n상담사: 손해액+비용-자기부담금 으로 합니다\n고객: 비용은 어떤것을 말하나요?\n상담사: 교통사고로 차량운행이 불가시 대체교통비를 지급해주는 것입니다\n상담사:  \n고객: 자기부담분도 있나요?\n상담사: 통상적으로?발생한?수리비의?20%의?금액을?최대?50만원?한도까지?부담하게?되며,?본인이?가입한?물적사고?할증기준금액에?따라?최소한도로?부담하여야할?부담금이?달라집니다.?\n고객: 차량으로 지원받을수도 있나요?\n상담사: 네, 동일한 차종으로 지원받을수도 있습니다\n고객: 차량지원기간은 얼마나 되나요?\n상담사: 차량수리 완료시까지 지원받을수 있습니다\n고객: 자기부담금 산정방식 알수있나요?",
        "question": "교통사고시 대체교통비가 뭔가요?",
        "answer": "구체적인 자기부담금 산정방식은 보험증권및 상품설명서에서 확인할수 있습니다\n \n대체교통비는?사고발생시?차량을?수리하는?동안?차량을?사용하지?못하는?데에?대하여?교통비를?지급해?드리는?것을?말합니다\n수리비가 차량가액보다 많으면 보험사에서 인수후 차량가액을 보상합니다\n부품대+공임+가수리비+인양및운반비로 구성됩니다\n손해액+비용-자기부담금 으로 합니다\n교통사고로 차량운행이 불가시 대체교통비를 지급해주는 것입니다\n손해방지경감비용(보상한도 초과한 경우도 보상), 권리보전행사비용을 말합니다\n통상적으로?발생한?수리비의?20%의?금액을?최대?50만원?한도까지?부담하게?되며,?본인이?가입한?물적사고?할증기준금액에?따라?최소한도로?부담하여야할?부담금이?달라집니다.?\n네, 동일한 차종으로 지원받을수도 있습니다\n차량수리 완료시까지 지원받을수 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 다리가 골절되었는데 어떻게 청구하나요?\n상담사: 현장에서 다치신 건가요?\n고객: 네\n상담사: 고객님은 사무직군으로 가입하셨습니다.\n상담사: 혹시 현장에서 근무하시나요?\n고객: 얼마전에 직군변경이 있었어요\n상담사: 그럼 조사를 통해서 보상이 결정될듯합니다.\n고객: 보장이 안된수도 있나요?\n상담사: 보험금감액이나,보험료추징이 될수 있습니다.\n고객: 알려야 하는지 몰랐어요\n상담사: 담당설계사를 통해서 연락드리도록 하겟습니다\n상담사: 본인확인하고 안내해 드리겠습니다.\n고객: 네\n상담사: 성함 말씀해 주시겠어요?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 사시는곳 상세주소 말씀해주시겠어요?\n고객: OO동OO호입니다.\n상담사: 00건강보험 확인되십니다.\n상담사: 어떻게 다치신건가요?\n고객: 회사에서 기계에 부딪혀서 다쳤어요",
        "question": "다리가 골절되었는데 어떻게 청구하나요?",
        "answer": "고객님은 사무직군으로 가입하셨습니다.\n그럼 조사를 통해서 보상이 결정될듯합니다.\n보험금감액이나,보험료추징이 될수 있습니다.\n담당설계사를 통해서 연락드리도록 하겟습니다\n본인확인하고 안내해 드리겠습니다.\n00건강보험 확인되십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 다리가 골절되었는데 어떻게 청구하나요?\n상담사: 현장에서 다치신 건가요?\n고객: 네\n상담사: 고객님은 사무직군으로 가입하셨습니다.\n상담사: 혹시 현장에서 근무하시나요?\n고객: 얼마전에 직군변경이 있었어요\n상담사: 그럼 조사를 통해서 보상이 결정될듯합니다.\n고객: 보장이 안된수도 있나요?\n상담사: 보험금감액이나,보험료추징이 될수 있습니다.\n고객: 알려야 하는지 몰랐어요\n상담사: 담당설계사를 통해서 연락드리도록 하겟습니다\n상담사: 본인확인하고 안내해 드리겠습니다.\n고객: 네\n상담사: 성함 말씀해 주시겠어요?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 사시는곳 상세주소 말씀해주시겠어요?\n고객: OO동OO호입니다.\n상담사: 00건강보험 확인되십니다.\n상담사: 어떻게 다치신건가요?\n고객: 회사에서 기계에 부딪혀서 다쳤어요",
        "question": "다리가 골절되었는데 어떻게 청구하나요?",
        "answer": "고객님은 사무직군으로 가입하셨습니다.\n그럼 조사를 통해서 보상이 결정될듯합니다.\n보험금감액이나,보험료추징이 될수 있습니다.\n담당설계사를 통해서 연락드리도록 하겟습니다\n본인확인하고 안내해 드리겠습니다.\n00건강보험 확인되십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 최근 보험에 가입했습니다.\n상담사: 검토 중에 현장확인이 필요한 경우 현장확인자가 배치됩니다.\n고객: 현장확인도 하는 군요.\n상담사: 네, 사고 현장조사나 병원 방문조사 등이 있습니다.\n고객: 예.\n상담사: 현장확인 후 보험금 지급여부를 심사합니다.\n고객: 절차가 많네요..\n상담사: 그 후에 보험금 지급이 결정 나면 지급해드립니다.\n고객: 거절되기도 하나요?\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 이의를 제기할 수 있나요?\n상담사: 네, 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 네, 보험금 부지급 결정 및 보험금 결정액에 동의하시지 않는 경우 이의제기가 가능합니다.\n고객: 보험금 지급 절차가 궁금합니다.\n상담사: 네, 우선 접수와 동시에 구비서류를 제출해주세요.\n고객: 예.\n상담사: 그러면 심사담당자가 지정되고요.\n고객: 아, 예.\n상담사: 심사담당자가 보상여부를 검토하고 조사하는데요.\n고객: 예.",
        "question": "최근 보험에 가입했습니다.",
        "answer": "검토 중에 현장확인이 필요한 경우 현장확인자가 배치됩니다.\n네, 사고 현장조사나 병원 방문조사 등이 있습니다.\n현장확인 후 보험금 지급여부를 심사합니다.\n그 후에 보험금 지급이 결정 나면 지급해드립니다.\n네, 맞습니다.\n네, 보험금 부지급 결정 및 보험금 결정액에 동의하시지 않는 경우 이의제기가 가능합니다.\n네, 우선 접수와 동시에 구비서류를 제출해주세요.\n그러면 심사담당자가 지정되고요.\n심사담당자가 보상여부를 검토하고 조사하는데요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 실손의료보험 처리 절차가 궁금해서요.\n상담사: 만약 특이사항이 있는 경우엔 현장확인이 진행됩니다.\n고객: 어떤 특이사항이요?\n상담사: 보험가입 후 3년 이내 질병으로 보험금 청구하시거나,\n상담사: 서류상으로 내용이 불명확한 사고를 조사해야 하는 경우,\n상담사: 폭행사고와 고의사고 등 보험금 면책사유에 해당할 것으로 보여지는 경우,\n상담사: 후유장해 청구에 대한 장해보험금 적성 확인이 필요한 경우,\n상담사: 진단비의 진단이 적정한지 확인을 하기도 하고, 청구병명이 애매한 경우 등이 있습니다.\n고객: 보험사기를 방지하기 위함이군요.\n상담사: 네, 무엇보다 고객님께 정확한 보험금을 보상해드리기 위함입니다.\n고객: 알겠습니다. 현장확인 후 이상 없으면 보험금이 지급되겠네요.\n상담사: 네, 우선 치료가 완료 되시면 보험설계사나 저희 보험사로 접수해주세요.\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 현장확인 진행되면 보험금 지급까진 얼마나 걸리나요?\n상담사: 최종 서류 접수일로부터 10영업일 이내로 지급합니다.\n고객: 네.\n상담사: 청구하시는 사항에 맞춰 필요한 서류를 말씀 드릴 거예요.\n고객: 네.\n상담사: 네, 서류 보내주시면 저희 보험사에서 심사담당자가 배정됩니다.\n고객: 설계사분이 하시는 게 아니군요?\n상담사: 네, 심사담당자가 제출해주신 서류를 확인하여 특이사항이 없으면 최종 서류 접수일로부터 3영업일 내로 보험금이 지급됩니다.\n고객: 네.",
        "question": "실손의료보험 처리 절차가 궁금해서요.",
        "answer": "만약 특이사항이 있는 경우엔 현장확인이 진행됩니다.\n보험가입 후 3년 이내 질병으로 보험금 청구하시거나,\n서류상으로 내용이 불명확한 사고를 조사해야 하는 경우,\n폭행사고와 고의사고 등 보험금 면책사유에 해당할 것으로 보여지는 경우,\n후유장해 청구에 대한 장해보험금 적성 확인이 필요한 경우,\n진단비의 진단이 적정한지 확인을 하기도 하고, 청구병명이 애매한 경우 등이 있습니다.\n네, 무엇보다 고객님께 정확한 보험금을 보상해드리기 위함입니다.\n네, 우선 치료가 완료 되시면 보험설계사나 저희 보험사로 접수해주세요.\n네, 맞습니다.\n최종 서류 접수일로부터 10영업일 이내로 지급합니다.\n청구하시는 사항에 맞춰 필요한 서류를 말씀 드릴 거예요.\n네, 서류 보내주시면 저희 보험사에서 심사담당자가 배정됩니다.\n네, 심사담당자가 제출해주신 서류를 확인하여 특이사항이 없으면 최종 서류 접수일로부터 3영업일 내로 보험금이 지급됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험에 가입한 게 있는데요.\n상담사: 우편이나 팩스로도 가능하시고, 인터넷이나 모바일앱으로도 가능합니다.\n고객: 아, 그렇군요.\n상담사: 방법은 다양하나 보험상품에 따라 불가능한 경우도 있으니 보험 별로 확인이 필요합니다.\n고객: 무슨 말씀인지 모르겠어요.\n상담사: 사망보험금 청구는 우편 접수가 불가능하고,\n고객: 아, 네.\n상담사: 팩스 접수는 청구금액이 100만원 이하일 경우에만 가능합니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 인터넷이나 모바일앱 접수는 청구금액이 300만원 이하인 보험대상자 본인계약만 가능합니다.\n고객: 보험대상자 본인계약이 뭐죠?\n상담사: 네, 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 계약자와 피보험자가 일치하는 보험계약을 말합니다.\n고객: 제가 다치면 보상받는 보험에 제가 가입한 경우 말씀이시죠?\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 당장 보험금을 청구하려는 건 아니고요.\n상담사: 네.\n고객: 미리 알아두려고 문의 드려요.\n상담사: 네, 어떤 것을 안내해드릴까요?\n고객: 보험금 청구는 지점에 방문해야 하나요?\n상담사: 지점에 방문하셔도 되고 보험설계사 통해서 접수하셔도 됩니다.\n고객: 아, 보험설계사 분이 접수 받아주시는 군요.",
        "question": "보험에 가입한 게 있는데요.",
        "answer": "우편이나 팩스로도 가능하시고, 인터넷이나 모바일앱으로도 가능합니다.\n방법은 다양하나 보험상품에 따라 불가능한 경우도 있으니 보험 별로 확인이 필요합니다.\n사망보험금 청구는 우편 접수가 불가능하고,\n팩스 접수는 청구금액이 100만원 이하일 경우에만 가능합니다.\n인터넷이나 모바일앱 접수는 청구금액이 300만원 이하인 보험대상자 본인계약만 가능합니다.\n계약자와 피보험자가 일치하는 보험계약을 말합니다.\n네, 맞습니다.\n네.\n지점에 방문하셔도 되고 보험설계사 통해서 접수하셔도 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 여기 OO생명에 실손의료보험을 가입한 게 있습니다.\n상담사: 그렇다면 보험약관에 따라 비례보상원칙을 적용되는데요.\n고객: 아, 네.\n상담사: 보험계약 별로 보험금을 분할되어 지급됩니다.\n고객: 제가 만약 받아야 할 보험금이 40만원이면 OO생명에서 20만원을 받고 타 보험사에서 20만원 받는 다는 거죠?\n상담사: 두 보험사에서 나눠 받으시는 건 맞으나, 실제로 수령하시는 금액은 보험 상품별 보장비율을 확인하셔야 합니다.\n고객: 무슨 말씀이신지..\n상담사: 각 보험사별로 자기부담금과 보장한도에 맞춰 비례보상됩니다.\n고객: 네.. 그럼 양쪽에 신청을 해야 하나요?\n상담사: 한 쪽 보험사에 접수하실 때 접수대행 신청서를 작성하시면 타사에 접수대행을 해드립니다.\n고객: 아, 그래서 아까 원하는 곳에 접수하라고 하신 거군요.\n상담사: 네, 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 한 쪽에 신청하면 입금은 양쪽에서 된다는 거죠?\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 그런데 제가 타 보험사에도 실손의료보험이 있거든요?\n상담사: 아, 그러시군요.\n고객: 이번에 다쳐서 치료를 받았는데, 보험금을 어디에 청구해야 하나요?\n상담사: 저희 OO생명이나 타 보험사 중 원하시는 곳에 접수하시면 됩니다.\n고객: 한 쪽에서만 보험금을 받나요?\n상담사: 상해와 질병으로 인한 의료비 실비를 보상하는 상품에 복수로 가입하신 경우이신 거죠?\n고객: 네.",
        "question": "제가 여기 OO생명에 실손의료보험을 가입한 게 있습니다.",
        "answer": "그렇다면 보험약관에 따라 비례보상원칙을 적용되는데요.\n보험계약 별로 보험금을 분할되어 지급됩니다.\n두 보험사에서 나눠 받으시는 건 맞으나, 실제로 수령하시는 금액은 보험 상품별 보장비율을 확인하셔야 합니다.\n각 보험사별로 자기부담금과 보장한도에 맞춰 비례보상됩니다.\n한 쪽 보험사에 접수하실 때 접수대행 신청서를 작성하시면 타사에 접수대행을 해드립니다.\n네, 맞습니다.\n네, 맞습니다.\n아, 그러시군요.\n저희 OO생명이나 타 보험사 중 원하시는 곳에 접수하시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 실손의료보험이 두 개 가입되어 있는데요.\n상담사: 일단 실손의료보험을 복수로 가입하신 경우 비례보상원칙이 적용되는데요.\n고객: 아, 네.\n상담사: 우선 청구금액 1500만원이 보상대상의료비가 됩니다.\n고객: 네.\n상담사: 저희 OO생명에서 가입하신 보험은 입원비의 90%인 1350만원이 보상책임액이 됩니다.\n상담사: 타 보험사에서 가입하신 보험은 한도가 낮아 500만원이 보상책임액이 되고요.\n고객: 아, 그럼 1850만원을 받는 건가요?\n상담사: 보상대상의료비를 보상책임액 비율로 지급하게 되는데요.\n고객: 음..\n상담사: 저희 OO생명은 1850만원 중 1350만원 비율로, 약 83%를 한도 내에서 고객님께 보상해야 합니다.\n상담사: 네, 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 타 보험사는 1850만원 중 500만원 비율로, 약 27%를 한도 내에서 고객님께 보상합니다.\n고객: 어.. 어렵네요..\n상담사: 그래서 저희 OO생명은 1095만원을, 타 보험사는 405만원을 지급해드립니다.\n고객: 오, 저는 치료비 1500만원을 전부 보상받네요?\n상담사: 두 개 이상의 실손의료보험 가입한 경우 보장한도가 늘어나기 때문입니다. \n고객: 보험료 두 개 나가는 거 아까웠는데.. 자기부담금이 없으니까 좀 낫네요.\n고객: 여기 OO생명에서 가입한 보험은 입원비가 4000만원까지 90%를 보상해주고요.\n상담사: 네.\n고객: 타사에서 가입한 보험은 입원비 500만원까지 100%를 보상합니다.\n상담사: 네, 실손의료보험 표준화 되기 전에 가입하신 건가 보네요.\n고객: 제가 만약 1500만원의 입원비가 나오면 자기부담금이 10% 있지만 이 회사가 한도가 높으니까 여기에 신청하면 되나요?\n상담사: 아, 그렇지 않습니다.\n고객: 아닌가요?",
        "question": "제가 실손의료보험이 두 개 가입되어 있는데요.",
        "answer": "일단 실손의료보험을 복수로 가입하신 경우 비례보상원칙이 적용되는데요.\n우선 청구금액 1500만원이 보상대상의료비가 됩니다.\n저희 OO생명에서 가입하신 보험은 입원비의 90%인 1350만원이 보상책임액이 됩니다.\n타 보험사에서 가입하신 보험은 한도가 낮아 500만원이 보상책임액이 되고요.\n보상대상의료비를 보상책임액 비율로 지급하게 되는데요.\n저희 OO생명은 1850만원 중 1350만원 비율로, 약 83%를 한도 내에서 고객님께 보상해야 합니다.\n타 보험사는 1850만원 중 500만원 비율로, 약 27%를 한도 내에서 고객님께 보상합니다.\n그래서 저희 OO생명은 1095만원을, 타 보험사는 405만원을 지급해드립니다.\n두 개 이상의 실손의료보험 가입한 경우 보장한도가 늘어나기 때문입니다. \n네.\n네, 실손의료보험 표준화 되기 전에 가입하신 건가 보네요.\n아, 그렇지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 OOOO보험이 개인이랑 단체가 있는데요.\n상담사: 임의의 계산이므로 실제 수령하시는 보험금과는 차이가 있을 수 있습니다.\n고객: 네네, 대충 계산 해 줘봐요.\n상담사: 우선 저희 보험사는 보상책임액이 한도인 500만원이고요.\n상담사: 타사는 보상책임액이 560만원이네요.\n고객: 그럼 1060만원 나오나요?\n상담사: 아닙니다, 두 보험사가 나누는 비율을 말씀 드린 거고요.\n고객: 아, 네.\n상담사: 저희 보험사에서 지급되는 비례보상액은 약 330만원이고,\n상담사: 타사에서 지급되는 비례보상액은 약 360만원으로 예상됩니다.\n고객: 그렇군요. 설명 고마워요.\n상담사: 이중으로 가입되어 있으시다는 거죠?\n상담사: 네, 좋은 하루 되세요.\n고객: 네. 보험금을 청구하려고 하는데 한 쪽에만 하면 되죠?\n상담사: 네, 맞습니다. 접수대행 신청서를 작성하시면 타사에 접수대행을 해드립니다.\n고객: 제가 입원치료비가 700만원 나왔는데 얼마씩 받는지 알 수 있을까요?\n상담사: 보험 상품별 한도와 자기부담금을 확인하셔야 합니다.\n고객: 여기서 가입한 건 한도 500만원에 자기부담금 10%고요.\n고객: 타사에서 가입한 건 한도 800만원에 자기부담금 20%입니다.\n상담사: 아.. 네. 고객님 말씀해주신 조건으로 계산해보겠습니다.",
        "question": "제가 OOOO보험이 개인이랑 단체가 있는데요.",
        "answer": "임의의 계산이므로 실제 수령하시는 보험금과는 차이가 있을 수 있습니다.\n우선 저희 보험사는 보상책임액이 한도인 500만원이고요.\n타사는 보상책임액이 560만원이네요.\n아닙니다, 두 보험사가 나누는 비율을 말씀 드린 거고요.\n저희 보험사에서 지급되는 비례보상액은 약 330만원이고,\n타사에서 지급되는 비례보상액은 약 360만원으로 예상됩니다.\n네, 좋은 하루 되세요.\n네, 맞습니다. 접수대행 신청서를 작성하시면 타사에 접수대행을 해드립니다.\n보험 상품별 한도와 자기부담금을 확인하셔야 합니다.\n아.. 네. 고객님 말씀해주신 조건으로 계산해보겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 실손의료보험으로 치료비를 받았는데요.\n상담사: 만약 자기부담금이 설정되지 않는다면 과잉진료에 따른 의료비 상승으로 인해 실손의료보험의 보험료 상승요인으로 작용할 수 있습니다.\n고객: 이해가 안되네요.\n상담사: 자기부담금이 없으면 치료비를 전부 보험으로 받을 수 있다고 생각하시는데요.\n고객: 그렇죠.\n상담사: 그러다 보면 고객님께 필요하지 않은 치료가 포함될 수도 있습니다.\n상담사: 자기부담금이 있을 때보다 과잉진료로 이어지기 쉽습니다.\n고객: 아.. 보험사에서 부담해야 하는 의료비가 높아지면 고객이 부담해야 하는 보험료도 상승된다는 거군요.\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 저희 부모님은 자기부담금이 없다고 하시더라고요.\n상담사: 2009년 실손의료보험 표준화 이전 상품은 자기부담금이 없을 수도 있습니다.\n상담사: 네, 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 그렇군요. 그럼 자기부담금은 얼마나 공제되나요?\n상담사: 입원비는 10%, 통원비의 경우 1만~2만원으로 병원규모별로 상이합니다.\n고객: 약값에서도 공제되나요?\n상담사: 네, 처방조제비는 8천원이 자기부담금으로 공제됩니다.\n고객: 네, 안내 감사합니다.\n고객: 자기부담금이 공제되고 입금되었다고 하더라고요.\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 자기부담금이 뭔가요?\n상담사: 보상대상 의료비 중 본인이 직접 부담하는 금액입니다.\n고객: 원래 공제되는 건가요?\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 왜 자기부담금이 있는 거죠?",
        "question": "실손의료보험으로 치료비를 받았는데요.",
        "answer": "만약 자기부담금이 설정되지 않는다면 과잉진료에 따른 의료비 상승으로 인해 실손의료보험의 보험료 상승요인으로 작용할 수 있습니다.\n자기부담금이 없으면 치료비를 전부 보험으로 받을 수 있다고 생각하시는데요.\n그러다 보면 고객님께 필요하지 않은 치료가 포함될 수도 있습니다.\n자기부담금이 있을 때보다 과잉진료로 이어지기 쉽습니다.\n네, 맞습니다.\n2009년 실손의료보험 표준화 이전 상품은 자기부담금이 없을 수도 있습니다.\n입원비는 10%, 통원비의 경우 1만~2만원으로 병원규모별로 상이합니다.\n네, 처방조제비는 8천원이 자기부담금으로 공제됩니다.\n네, 맞습니다.\n보상대상 의료비 중 본인이 직접 부담하는 금액입니다.\n네, 맞습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자기부담금 관련해서 문의 좀 드립니다.\n상담사: A보험이 한도가 60만원에 자기부담금 10%이고 B보험이 한도 80만원에 자기부담금 20%로 예를 들어 설명해드려 볼게요.\n고객: 예.\n상담사: 치료비 70만원을 청구하시는 경우, A보험만 가입하시면 자기부담금을 공제하고 90%인 63만원 중 한도금액인 60만원을 보상받으시겠죠.\n고객: 그렇죠.\n상담사: B보험만 가입하시는 경우 자기부담금을 공제하고 80%인 56만원을 보상받으시고요.\n고객: 예.\n상담사: 두 보험에 동시 가입하시면 70만원을 60만원 대 56만원 비율로 나눠 받게 되세요.\n상담사: A보험에서는 약 36만원이, B보험에서는 약 34만원 정도요.\n고객: 오, 그럼 자기부담금 없이 치료비를 전부 보장받네요.\n상담사: 네, 맞습니다.\n상담사: 네, 무엇을 안내해드릴까요?\n고객: 그럼 두 개 가입해두는 게 좋은 거네요?\n상담사: 보험료가 이중으로 납부되는 점을 고려하셔서 선택하셔야 합니다.\n고객: 아, 그렇군요, 잘 알았습니다. 꼼꼼하게 설명해주셔서 감사해요.\n상담사: 네, 좋은 하루 되세요.\n고객: 네, 수고하세요.\n고객: 보험금 청구해서 지급받을 때 자기부담금이 공제되잖아요?\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 비례보장하는 같은 보험이 2개면 자기부담금이 없다는 얘길 들어서요.\n상담사: 아, 네 맞습니다.\n고객: 왜 그런 거죠?\n상담사: 실손의료보험이나 일상생활배상책임보험 등이 그러한데요.\n고객: 예.",
        "question": "자기부담금 관련해서 문의 좀 드립니다.",
        "answer": "A보험이 한도가 60만원에 자기부담금 10%이고 B보험이 한도 80만원에 자기부담금 20%로 예를 들어 설명해드려 볼게요.\n치료비 70만원을 청구하시는 경우, A보험만 가입하시면 자기부담금을 공제하고 90%인 63만원 중 한도금액인 60만원을 보상받으시겠죠.\nB보험만 가입하시는 경우 자기부담금을 공제하고 80%인 56만원을 보상받으시고요.\n두 보험에 동시 가입하시면 70만원을 60만원 대 56만원 비율로 나눠 받게 되세요.\nA보험에서는 약 36만원이, B보험에서는 약 34만원 정도요.\n네, 맞습니다.\n보험료가 이중으로 납부되는 점을 고려하셔서 선택하셔야 합니다.\n네, 좋은 하루 되세요.\n네, 맞습니다.\n아, 네 맞습니다.\n실손의료보험이나 일상생활배상책임보험 등이 그러한데요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험 가입자인데요.\n상담사: 아, 그러셨군요.\n고객: 약관을 보니 국민건강보험을 적용 받지 못한 경우라도 부담한 치료비의 40%를 보상받을 수 있다고 되어 있네요.\n상담사: 네, 맞습니다. 잘 확인해주셨습니다.\n고객: 청구할 때 어떤 서류가 필요한가요?\n상담사: 퇴원하실 때 진료세부내역서 챙겨주시고요.\n고객: 네.\n상담사: 교통사고 처리한 보험사에 연락하셔서 교통사고 합의금 산출내역서를 받아주시면 됩니다.\n고객: 알겠습니다.\n상담사: 고객님, 혹시 고객님께서 가입하신 자동차보험에 자기신체손해특약이나 자동차상해특약에 가입하셨나요?\n고객: 확인해봐야 할 것 같습니다.\n상담사: 네, 본인인증 해주셔서 확인해보니 저희 실손의료보험에 가입되어 있으시네요.\n상담사: 네, 꼭 확인해봐 주세요. 해당 특약이 치료비 상계액을 지급해 주는데요, 실손의료보험과는 중복 보상이 되지 않거든요.\n고객: 네, 제가 자동차 사고를 당했어요.\n상담사: 그러셨군요. 많이 다치지 않으셨나요?\n고객: 네, 큰 화는 면했습니다. 감사합니다.\n상담사: 아닙니다. 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 상대방 과실이라 치료비와 휴업손해비, 손익상실, 위자료는 잘 받았는데요.\n상담사: 다행이네요.\n고객: 저한테도 과실 10%가 있다는 결과가 나와 치료비 전부를 받진 못했습니다.",
        "question": "보험 가입자인데요.",
        "answer": "아, 그러셨군요.\n네, 맞습니다. 잘 확인해주셨습니다.\n퇴원하실 때 진료세부내역서 챙겨주시고요.\n교통사고 처리한 보험사에 연락하셔서 교통사고 합의금 산출내역서를 받아주시면 됩니다.\n네, 본인인증 해주셔서 확인해보니 저희 실손의료보험에 가입되어 있으시네요.\n네, 꼭 확인해봐 주세요. 해당 특약이 치료비 상계액을 지급해 주는데요, 실손의료보험과는 중복 보상이 되지 않거든요.\n다행이네요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 어제 암진단을 받아서 보험금을 청구하려고 합니다.\n상담사: 저희가 여러 차례 문자와 우편도 드리고 전화로도 실효 상황을 안내해드렸었습니다.\n고객: 제가 밀린 보험료 내면 되잖아요?\n상담사: 죄송합니다. 고객님 미납된 보혐료를 납입해주시면 보험 부활은 가능하나..\n고객: 암진단비는 못 준다고요?\n상담사: 네.. 실효기간에 진단 또는 치료 받으신 사항은 보상에서 제외됩니다.\n고객: 진단비는 못 받는다 치고요, 미납 보험료 납입한 후에 제가 치료를 받으면 치료비는 보상되나요?\n상담사: 보험 부활 시 통지의무를 통해 병력을 다시 검토하므로 해당 질병으로는 무보장 되거나 보험이 해지될 수 있습니다.\n고객: 해지요?\n상담사: 죄송합니다, 고객님. 저희가 실효 직전에 문자, 우편, 전화로 해당 내용은 전부 안내해드렸습니다.\n고객: 제가 안내 못 받았다고 우기면 어쩔 겁니까?\n상담사: 아, 그러셨군요. 제가 본인인증 되셔서 바로 보험 확인해드리겠습니다.\n상담사: 죄송합니다, 고객님. 저희는 절차대로 전부 안내해드렸습니다.\n고객: 네.\n상담사: 아, 고객님 현재 보험료가 미납되어 실효상태이시네요.\n고객: 아, 그랬죠..\n상담사: 지난 O월부터 보험료가 미납되어 OO월에 실효가 되었습니다.\n고객: 그 실효가 뭐랬죠?\n상담사: 보험 보장을 해 드릴 수 없는 상황을 말합니다.\n고객: 제가 5년 넘게 보험을 납입했는데 몇 달 보험료 안 냈다고 보장을 못 해준다고요?",
        "question": "제가 어제 암진단을 받아서 보험금을 청구하려고 합니다.",
        "answer": "저희가 여러 차례 문자와 우편도 드리고 전화로도 실효 상황을 안내해드렸었습니다.\n죄송합니다. 고객님 미납된 보혐료를 납입해주시면 보험 부활은 가능하나..\n네.. 실효기간에 진단 또는 치료 받으신 사항은 보상에서 제외됩니다.\n보험 부활 시 통지의무를 통해 병력을 다시 검토하므로 해당 질병으로는 무보장 되거나 보험이 해지될 수 있습니다.\n죄송합니다, 고객님. 저희가 실효 직전에 문자, 우편, 전화로 해당 내용은 전부 안내해드렸습니다.\n아, 그러셨군요. 제가 본인인증 되셔서 바로 보험 확인해드리겠습니다.\n죄송합니다, 고객님. 저희는 절차대로 전부 안내해드렸습니다.\n아, 고객님 현재 보험료가 미납되어 실효상태이시네요.\n지난 O월부터 보험료가 미납되어 OO월에 실효가 되었습니다.\n보험 보장을 해 드릴 수 없는 상황을 말합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제 딸이 다쳐 보험금을 청구했다가 거절되었어요.\n상담사: 우울증 치료 받으시는 중에 일어난 사고인가요?\n고객: 네, 맞습니다.\n상담사: 약을 복용하시는 중이시고요?\n고객: 네..\n상담사: 해당 내용을 보험금 청구하실 때 말씀하지 않으셨고요?\n고객: 네, 맞습니다.\n상담사: 보장이 된다고 확답 드리긴 어려우나 우울증 치료 관련 진단서 등을 제출하여 이의제기를 해보시는 게 좋을 것 같습니다.\n상담사: 아, 그러셨군요.\n고객: 손목에 상처를 내서 수술을 했는데..\n상담사: 아.. 네.\n고객: 자해는 실손의료보험으로 보상하지 않는다고 하더라고요.\n상담사: 네, 맞습니다. 피보험자가 고의로 자신을 해친 경우는 불가능합니다.\n고객: 약관을 보니 심신상실 등으로 자유로운 의사결정을 할 수 없는 상태에서 자해 사실이 증명되는 경우는 보상된다고 써있는데..\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 우울증이 심신상실로 인정 되나요?",
        "question": "제 딸이 다쳐 보험금을 청구했다가 거절되었어요.",
        "answer": "보장이 된다고 확답 드리긴 어려우나 우울증 치료 관련 진단서 등을 제출하여 이의제기를 해보시는 게 좋을 것 같습니다.\n아, 그러셨군요.\n아.. 네.\n네, 맞습니다. 피보험자가 고의로 자신을 해친 경우는 불가능합니다.\n네, 맞습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 권투를 하다가 골절이 됐어요.\n상담사: 그럼 실손의료보험 보상을 받으실 수 있습니다.\n고객: 그렇죠? 약관에 보니까 위험한 운동에 권투는 없더라고요.\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 그럼 입원해서 수술 받고 통원치료까지 마치고 접수하면 되는 거죠?\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 언제까지 접수 안 하면 보험금 못 받기도 하나요?\n상담사: 사고발생일로부터 3년 이내로 청구하지 않으시면 보험금 청구권이 소멸됩니다.\n고객: 아, 짧진 않네요.\n상담사: 네.\n고객: 네, 확인 감사합니다.\n상담사: 네, 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 치료 잘 받으시고 쾌차하시길 빕니다.\n고객: 입원하고 수술하려고 하는데, 실손의료보험 처리되죠?\n상담사: 다치시기 전에 저희 보험사로 권투에 대해 통지해주셨나요?\n고객: 아니요.\n상담사: 그럼 통지의무위반으로 보험금이 지급되지 않습니다.\n고객: 제가 권투선수가 아니고요 그냥 다이어트로 운동하는 건데도 통지해야 하나요?\n상담사: 아, 직업이 아니신가요?\n고객: 네.",
        "question": "제가 권투를 하다가 골절이 됐어요.",
        "answer": "그럼 실손의료보험 보상을 받으실 수 있습니다.\n네, 맞습니다.\n네, 맞습니다.\n사고발생일로부터 3년 이내로 청구하지 않으시면 보험금 청구권이 소멸됩니다.\n네.\n치료 잘 받으시고 쾌차하시길 빕니다.\n그럼 통지의무위반으로 보험금이 지급되지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 해외여행 갔다가 다쳐서 치료 받고 왔는데요.\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 헉. 치료비 엄청 나왔는데..\n고객: 아, 저희 아버지는 예전에 해외에서 다치셔서 응급실 갔던 거 실손의료보험 처리 받으셨는데요?\n상담사: 아, 2009년도 이전 실손의료보험은 해외병원 영수증의 40%를 보상해드렸었습니다.\n상담사: 그 이후 실손의료보험에서는 보상하지 않고 있습니다.\n고객: 그렇군요.. 진짜 힘들게 안 되는 영어로 진단서랑 다 받아왔는데..\n상담사: 혹시 여행 가시기 전에 여행자보험 가입하셨나요?\n고객: 네.\n상담사: 여행자보험에 해외질병의료비 항목이 있는지 확인해보세요.\n고객: 아, 그렇군요. 확인해보겠습니다, 감사합니다.\n상담사: 아, 그러셨군요.\n상담사: 네, 좋은 하루 되세요.\n고객: 실손의료보험 처리 되죠?\n상담사: 불가능합니다.\n고객: 불가능하다고요?\n상담사: 네, 해외 소재 의료기관에서 발생한 의료비는 보상이 불가능합니다.\n고객: 그럼 제가 만약 해외에서 치료 안 받고 귀국해서 치료 받으면요?\n상담사: 해외에서 다친 경우라도 국내에서 치료 받으시면 보상이 가능합니다.\n고객: 그건 가능해요?",
        "question": "제가 해외여행 갔다가 다쳐서 치료 받고 왔는데요.",
        "answer": "네, 맞습니다.\n아, 2009년도 이전 실손의료보험은 해외병원 영수증의 40%를 보상해드렸었습니다.\n그 이후 실손의료보험에서는 보상하지 않고 있습니다.\n여행자보험에 해외질병의료비 항목이 있는지 확인해보세요.\n아, 그러셨군요.\n네, 좋은 하루 되세요.\n불가능합니다.\n네, 해외 소재 의료기관에서 발생한 의료비는 보상이 불가능합니다.\n해외에서 다친 경우라도 국내에서 치료 받으시면 보상이 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 여기 해외여행자보험 가입했는데요.\n상담사: 제출하셔야 하는 서류 정확히 해주시면 지급에 문제가 없습니다.\n고객: 보험처리 안되면 바꾸는 게 나아서 그래요.\n상담사: 제출하셔야 하는 서류 잘 확인해보시고, 서류 준비에 문제 없으시면 접수하시면 됩니다.\n고객: 사고경위서 작성하라고 되어 있는데, 어떻게 써야 해요?\n상담사: 6하원칙으로 가능한 자세히 작성해 주셔야 합니다.\n고객: 이메일 보내주신 내용 보면 핸드폰 구입영수증 없으면 보상 불가하다고 써있는데, 핸드폰은 분할납부하잖아요..\n상담사: 통신사에 문의하시면 발행해 줍니다.\n고객: 알겠습니다. 언제까지 접수해야 해요?\n상담사: 90일 이내에 수리하시고 3년 이내에 청구하시면 됩니다.\n고객: 네, 수리 후 접수하겠습니다.\n상담사: 네.\n상담사: 네, 감사합니다.\n고객: 여행 갔다가 핸드폰 파손되어 수리비 신청하려고요.\n상담사: 보험 가입 시 작성해주신 이메일로 보험금청구서 양식 보내드릴게요.\n고객: 양식 받아서 확인했는데 궁금한 게 있어서요.\n상담사: 네, 무엇을 안내해드릴까요?\n고객: 핸드폰 고치고 나서 청구하는 거 맞죠?\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 보험처리 될 거 생각해서 고쳤는데 보험처리가 안 되는 경우도 있나요?",
        "question": "여기 해외여행자보험 가입했는데요.",
        "answer": "제출하셔야 하는 서류 정확히 해주시면 지급에 문제가 없습니다.\n제출하셔야 하는 서류 잘 확인해보시고, 서류 준비에 문제 없으시면 접수하시면 됩니다.\n6하원칙으로 가능한 자세히 작성해 주셔야 합니다.\n통신사에 문의하시면 발행해 줍니다.\n90일 이내에 수리하시고 3년 이내에 청구하시면 됩니다.\n네.\n네, 감사합니다.\n보험 가입 시 작성해주신 이메일로 보험금청구서 양식 보내드릴게요.\n네, 맞습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 여행자보험 처리하려고 하는데요.\n상담사: 분실하신 물품 전부 기재되어 있으시죠?\n고객: 네.\n상담사: 고객님 메일로 신청서와 필요서류 리스트 보내드릴게요.\n고객: 네, 이메일주소는 OOOO@OOOO.COM 입니다.\n상담사: 네, 바로 발송해드리겠습니다.\n고객: 아, 근데 전부 보상되는 게 아니라 개수 제한이 있죠?\n상담사: 약관을 확인해주셔야 합니다.\n고객: 약관에 각 물품에 한해 20만원, 총합 100만원으로 되어 있으면 5개까지만 보상받을 수 있는 건가요?\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 알겠습니다. 메일 확인해보겠습니다.\n상담사: 네, 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 네, 감사합니다.\n고객: 제가 해외여행가서 가방 소매치기를 당했어요.\n상담사: 그러셨군요.\n고객: 가방, 카메라, 핸드폰, 여권, 지갑 전부 잃어버렸었거든요?\n상담사: 현지 경찰에 신고하셨나요?\n고객: 네.\n상담사: 폴리스리포트 받으셨고요?\n고객: 네.",
        "question": "여행자보험 처리하려고 하는데요.",
        "answer": "고객님 메일로 신청서와 필요서류 리스트 보내드릴게요.\n네, 바로 발송해드리겠습니다.\n약관을 확인해주셔야 합니다.\n네, 맞습니다.\n네, 감사합니다.\n그러셨군요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 이번 태풍으로 인해 차가 침수돼서 보험처리 하려고요.\n상담사: 전화주신 분은 계약자 본인이시고요?\n고객: 네.\n상담사: 현재 보험료 납부하시는 계좌는 어디 은행이신가요?\n고객: OO은행입니다.\n상담사: 네, 고객님 자기차량손해 담보특약에 가입해두셨네요.\n고객: 네.\n상담사: 몇 가지 여쭤보고 접수 도와드리겠습니다.\n고객: 네.\n상담사: 문이나 선루프 등이 열어두셔서 빗물이 들어가셨나요?\n고객: 아뇨.\n상담사: 네, 보상받으실 수 있는 특약이 가입되어 있는지 확인 도와드리겠습니다.\n상담사: 주차금지구역, 침수피해 예상구역, 경찰 통제구역에 주차하시진 않으셨나요?\n고객: 아파트 지상주차장에 주차해두었고, 지상주차장은 침수피해 예상구역이 아니었습니다.\n상담사: 네, 해당 없으시니 접수 해드릴게요.\n고객: 문 열어두거나 주차금지구역에 주차하고 침수되면 보상 못 받나요?\n상담사: 네, 운전자의 과실이므로 피해를 보상하지 않습니다.\n고객: 자동차보험 가입되어 있으면 다 되는 게 아니에요?\n상담사: 네, 자기차량손해 담보특약에 가입되어 있으셔야 합니다.\n고객: 그렇군요.. 보험설계사가 가입 시에 된다고 했었으니까.. 있겠죠?\n상담사: 본인 확인 후 조회해보겠습니다.\n고객: 네.\n상담사: 사시는 곳이 OO시 OO구 OO동 이하 주소가 어떻게 되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동 OOO호입니다.",
        "question": "이번 태풍으로 인해 차가 침수돼서 보험처리 하려고요.",
        "answer": "네, 고객님 자기차량손해 담보특약에 가입해두셨네요.\n몇 가지 여쭤보고 접수 도와드리겠습니다.\n네, 보상받으실 수 있는 특약이 가입되어 있는지 확인 도와드리겠습니다.\n네, 해당 없으시니 접수 해드릴게요.\n네, 운전자의 과실이므로 피해를 보상하지 않습니다.\n네, 자기차량손해 담보특약에 가입되어 있으셔야 합니다.\n본인 확인 후 조회해보겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 태풍으로 차가 완전히 침수됐는데 보상되나요?\n고객: 이번 침수로 보상받으면 보험료 인상 많이 되나요?\n상담사: 운전자의 과실이 아닌 자연재해로 인하여 침수피해를 당했다는 것이 인정된다면 보험료 인상은 없습니다.\n고객: 다행이네요.\n상담사: 다만 보험료 인상은 없더라도 침수 보장을 받을 경우 1년간 보험료 할인은 적용되지 않습니다.\n고객: 그렇군요. 수리 받고 나서 접수하겠습니다.\n상담사: 네, 상담원 OOO이었습니다. 좋은 하루 되세요.\n고객: 감사합니다.\n상담사: 자기차량손해 담보특약에 가입되어 있으셔야 합니다.\n고객: 네, 가입했습니다.\n상담사: 운전자의 과실이 없다면 보상받으실 수 있습니다.\n고객: 보상금액은 얼마나 나오나요?\n상담사: 만약 차량을 고치는 비용이 차의 가격보다 낮다면 가입금액 한도 내에서 보험금을 지급합니다.\n상담사: 반대로 차를 고치는 비용이 차 가격보다 높다면 사고시점의 차량가액 내에서 보상됩니다.\n고객: 수리하고 나서 신청하는 거죠?\n상담사: 네, 맞습니다.",
        "question": "태풍으로 차가 완전히 침수됐는데 보상되나요?",
        "answer": "운전자의 과실이 아닌 자연재해로 인하여 침수피해를 당했다는 것이 인정된다면 보험료 인상은 없습니다.\n다만 보험료 인상은 없더라도 침수 보장을 받을 경우 1년간 보험료 할인은 적용되지 않습니다.\n네, 상담원 OOO이었습니다. 좋은 하루 되세요.\n자기차량손해 담보특약에 가입되어 있으셔야 합니다.\n운전자의 과실이 없다면 보상받으실 수 있습니다.\n만약 차량을 고치는 비용이 차의 가격보다 낮다면 가입금액 한도 내에서 보험금을 지급합니다.\n반대로 차를 고치는 비용이 차 가격보다 높다면 사고시점의 차량가액 내에서 보상됩니다.\n네, 맞습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 이번 태풍 때 비가 엄청 왔잖아요?\n상담사: 네, 제가 몇 가지 여쭤볼게요.\n고객: 예.\n상담사: 문이나 선루프 등이 열어두셔서 빗물이 들어가셨나요?\n고객: 비가 많이 왔는데 열어둘 리가 없죠.\n상담사: 주차금지구역, 침수피해 예상구역, 경찰 통제구역에 주차하시진 않으셨나요?\n고객: 네, 운행 중에 침수되었습니다.\n상담사: 아, 침수된 도로를 운전하여 지나가셨나요?\n고객: 네. 문제가 있나요?\n상담사: 저는 상담원이라 답변을 드리긴 어렵고, 우선 접수하시고 심사담당자 분이 조사해보셔야 할 것 같습니다.\n고객: 귀가 중에 상습 침수구역이 아닌 곳에서 침수 당했습니다.\n상담사: 네, 고객님.\n고객: 경찰의 통제나 우회하라는 어떠한 표지도 없었고요.\n고객: 그때 차가 침수되었는데 보상 받을 수 있을까요?\n상담사: 본인인증 해주셔서 보험 조회해보겠습니다.\n고객: 예.\n상담사: 자기차량손해 담보특약에 가입되어 있으시네요.\n고객: 그럼 보상 받을 수 있죠?\n상담사: 운전자의 과실이 없다면 보상받으실 수 있습니다.\n고객: 운전자의 과실요?",
        "question": "이번 태풍 때 비가 엄청 왔잖아요?",
        "answer": "네, 제가 몇 가지 여쭤볼게요.\n저는 상담원이라 답변을 드리긴 어렵고, 우선 접수하시고 심사담당자 분이 조사해보셔야 할 것 같습니다.\n네, 고객님.\n본인인증 해주셔서 보험 조회해보겠습니다.\n자기차량손해 담보특약에 가입되어 있으시네요.\n운전자의 과실이 없다면 보상받으실 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 통신관련 영업시 운영자에게 사고시 담보를 어떤것으로하면 좋을까요?\n상담사:  \n고객: 상품이 좋은데 많이들 이용하나요?\n상담사: 네, 많은 사업자가 이용하고 있습니다\n고객: 증권발급 조건이 있나요?\n상담사: 신용과 재무상태로 인수 결정하게 됩니다\n고객: 신규로 발급하는데 문제는 없나요?\n상담사: 설립 1년차는 신용상태만 좋으면 가능합니다\n고객: 앞으로 매출에 신경써야겠네요\n상담사: 인수시 사업자의 전년도 매출과 손익을 많이 참고합니다\n고객: 보험가입시 요율은 비싼가요?\n상담사:  \n상담사:  \n고객: 현금없어도 된다니 어디로하면 좋죠?\n상담사:  \n고객: 은행은 실적이 별로 없는데요\n상담사:  \n고객: 보증보험도 거래가 없는데요\n상담사:  \n고객: 보상내용이 구체적으로 어떤거죠?",
        "question": "통신관련 영업시 운영자에게 사고시 담보를 어떤것으로하면 좋을까요?",
        "answer": "유선,무선,위성통신사업을 수행하는 사업운영자와 대리점,위탁점등 통신영업 위탁계약을 체결하는 경우에 이들 사업자에게 재공해야하는 현금/부동산등의 담보(위탁계약에따른 각종손해배상채무)를 대체하여 제출할수있는 상품입니다\n네, 많은 사업자가 이용하고 있습니다\n신용과 재무상태로 인수 결정하게 됩니다\n설립 1년차는 신용상태만 좋으면 가능합니다\n인수시 사업자의 전년도 매출과 손익을 많이 참고합니다\n은행이나 보증보험사 증권을 이용하면 됩니다\n회사 등급에따라 년0.397%-1.589%사이에서 결정됩니다\n은행거래 실적이 많으면 은행을 통하는것도 좋아요\n그러면 보증보험을 이용해야 겠네요\n보증보험은 우선 신용상태를 보니까 신용에 이상이 없으면 큰문제는 없어요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 사망보험금 보상에대해 알고싶어요\n상담사: 피해자의 직계존비속등 지급기준에따라 배분됩니다\n고객: 사망시 보험금 수익자를 지정할수도 있나요?\n상담사: 네, 지정할수도 있습니다\n고객: 지정여부는 어디서 확인하나요?\n상담사: 네. 보험증권을 통해 확인가능합니다.\n고객: 치료중 사망한 경우는 어떤 보상 받나요?\n상담사: 사망보험금과 부상보험금을 합산합니다, 다만 위자료는 사망위자료만 인정하며 치료후 장해가 남은 경우에는 부상보험금과 장해보험금을 합산합니다. 다만 위자료는 둘중 많은 것 하나만을 인정합니다\n고객: 계약자가 수익자, 피보험자가 될 수 있다는 말인가요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 수익자를 미지정해도 보상되나요?\n상담사: 피보험자측에서 받게됩니다\n상담사: 네. 미지정하면  법정상속인으로 표기됩니다.\n고객: 사망보험금 최고 한도는 얼마인가요?\n상담사: 대인배상1의 경우 피해자 1인당 1억원 한도입니다\n고객: 그러면 사망 최저보험금은 얼마인가요?\n상담사: 보험금 지급기준에 의하여 산출한 사망보험금이 2000만원 미만일 경우에는 2,000만원으로 합니다\n고객: 진단비, 수술비 등도 피보험자가 받는건가요?\n상담사: 아닙니다. 일반적인 진단비, 수술비, 입원비 등과 같이 피보험자 본인이 받는 것이 아닙니다.\n고객: 보상은 누가 받나요?",
        "question": "사망보험금 보상에대해 알고싶어요",
        "answer": "피해자의 직계존비속등 지급기준에따라 배분됩니다\n네, 지정할수도 있습니다\n네. 보험증권을 통해 확인가능합니다.\n사망보험금과 부상보험금을 합산합니다, 다만 위자료는 사망위자료만 인정하며 치료후 장해가 남은 경우에는 부상보험금과 장해보험금을 합산합니다. 다만 위자료는 둘중 많은 것 하나만을 인정합니다\n네. 그렇습니다.\n피보험자측에서 받게됩니다\n네. 미지정하면  법정상속인으로 표기됩니다.\n대인배상1의 경우 피해자 1인당 1억원 한도입니다\n보험금 지급기준에 의하여 산출한 사망보험금이 2000만원 미만일 경우에는 2,000만원으로 합니다\n아닙니다. 일반적인 진단비, 수술비, 입원비 등과 같이 피보험자 본인이 받는 것이 아닙니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고시 최신치료장비로 치료 받아도 되나요\n상담사: 네. 병실 선택은 피해자의 선택이지만 자동차보험에서 정한 병실은 4~6인실입니다.\n고객: 입원한 병원에서 4-6인실 병실이 다찾다는데 어찌하나요?\n상담사: 상급병실을 5일간 이용할수 있습니다\n고객: 1인실을 사용해도 된다는 뜻인가요\n고객: 네 그렇습니다\n고객: 상호 합의가 않되는 경우 보상처리는 어떻게 받나요\n상담사: 네. 치료비와 합의금을 함께 정산하는 과실상계 기준에서는 보험처리경력자는 지급보상이 거절되거나 지연될 수 있습니다.\n고객: 과실상계 처리가 많으면 보상이 적어지나요\n상담사: 네. 과실상계 이후 상대방 운전자에게 보상할 보험금이 적어지기 때문입니다.\n고객: 이런 경우는 가해자 보험사에서 지급보상 해주는거 아니예요?\n상담사: 네, 교통사고시 보험처리 가능합니다\n상담사: 아닙니다. 보험회사는 정해진 약관에 의거 처리됨을 알려드립니다.\n고객: 본인이 원하는 병원에서 치료받을수 있나요\n상담사: 네, 피해자가 원하는 병원에서 치료받을수 있습니다\n고객: 사고처리비용은 상대방이 모두 부담하나요\n상담사: 아닙니다. 과실비율에따라 보험사 상호 부담합니다.\n고객: 그럼 비용 처리는 어떻게 된다는 말이죠?\n상담사: 네. 보험이 정한 수가에 의해 계상됩니다.\n고객: 병실은 기본이 몇인용 인가요",
        "question": "교통사고시 최신치료장비로 치료 받아도 되나요",
        "answer": "네. 병실 선택은 피해자의 선택이지만 자동차보험에서 정한 병실은 4~6인실입니다.\n상급병실을 5일간 이용할수 있습니다\n네 그렇습니다\n네. 치료비와 합의금을 함께 정산하는 과실상계 기준에서는 보험처리경력자는 지급보상이 거절되거나 지연될 수 있습니다.\n네. 과실상계 이후 상대방 운전자에게 보상할 보험금이 적어지기 때문입니다.\n네, 교통사고시 보험처리 가능합니다\n아닙니다. 보험회사는 정해진 약관에 의거 처리됨을 알려드립니다.\n네, 피해자가 원하는 병원에서 치료받을수 있습니다\n아닙니다. 과실비율에따라 보험사 상호 부담합니다.\n네. 보험이 정한 수가에 의해 계상됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 건물을 임대했는데 화재보험 보상 문의하려구요?\n상담사: 네. 고객님. 임차인 특별약관은 우연한 사고로 임차건물에 입힌 모든 형태의 손해를 포괄적으로 담보한다는 내용입니다.\n고객: 화재시 재고자산도 보장받나요\n상담사: 재고자산도 보험가입을 해야 합니다\n고객: 화재배상 책임보험이란 뭔가요\n상담사: 타인의 건물에 우연한 화재사고로 손해를 끼쳤을때  배상하는 보험입니다.\n고객: 화재 배상책임보험의 특약은 무엇인가요?\n상담사: 네. 고객님. 이 특약은 임차인배상책임과 마찬가지로 임차계약상의 계약상 배상책임을 담보합니다.\n고객: 화재 배상책임보험의 가입대상은요?\n상담사: 건물이나 시설물을 임차하여 영업하는 모든 사업자입니다.\n고객: 가입하고싶은데 언제 방문할까요\n상담사: 네. 고객님. 보험가입 가능합니다. \n상담사: 내일 방문해도 좋습니다\n고객: 화재시 손해가크므로 보험가입 해야겠죠\n상담사: 네. 세입자는 건물주의 건물에 대한 배상책임이 발생되기 때문에 가입해야 합니다\n고객: 화재시 어떤기준으로 배상하나요\n상담사: 계약서상 약정된 금액을 배상하게 됩니다\n고객: 보험을 일부만 들었을 경우 보상은요?\n상담사: 손해액의 일부만 보상 받으므로 유의해야 합니다\n고객: 임차인 특별약관 내용이 궁금한데요?",
        "question": "건물을 임대했는데 화재보험 보상 문의하려구요?",
        "answer": "네. 고객님. 임차인 특별약관은 우연한 사고로 임차건물에 입힌 모든 형태의 손해를 포괄적으로 담보한다는 내용입니다.\n재고자산도 보험가입을 해야 합니다\n타인의 건물에 우연한 화재사고로 손해를 끼쳤을때  배상하는 보험입니다.\n네. 고객님. 이 특약은 임차인배상책임과 마찬가지로 임차계약상의 계약상 배상책임을 담보합니다.\n건물이나 시설물을 임차하여 영업하는 모든 사업자입니다.\n네. 고객님. 보험가입 가능합니다. \n내일 방문해도 좋습니다\n네. 세입자는 건물주의 건물에 대한 배상책임이 발생되기 때문에 가입해야 합니다\n계약서상 약정된 금액을 배상하게 됩니다\n손해액의 일부만 보상 받으므로 유의해야 합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 정부의 협약과제물 사용계약을 체결했는데 기술료등을 보증하는 상품이 있나요?\n고객: 보증보험에 의무상환금이라는 상품이 있습니다\n상담사: 보증보험 상품을 이용하시겠어요?\n고객: 네, 마침 잘됐네요. 당연히 이용하겠습니다\n고객: 증권발급시 인수조건은 어떻게 되나요\n상담사: 신용등급과 재무상태를 주로 검토합니다\n고객: 신용등급이 않좋아도 발급가능한가요?\n상담사: 네, 일단 인수심의를 거치게 됩니다\n고객: 보증보험 상품내용이 어떤건가요?\n상담사: 정부의 연구기술 개발지원(R&D) 사업추진에대한 협약과제물 사용계약을 체결한 기업이 협약과제물 대가로 주관관리기관등에 납부해야할 의무상환금(기술료등)을 보증하는 상품입니다.\n고객: 보험료율은 어떻게 되나요?\n상담사:  \n상담사: 계약자의 등급에따라 년 0.579%-2.316% 입니다\n고객: 정부와 협약과제물 체결을 하시가 보죠?\n상담사: 네, 과제물 사용계약을 체결했어요\n상담사: 어떤 사업을 하시나요\n고객: 저희는 출판사입니다\n상담사: 사업 하신지는  얼마나되나요?\n고객: 5년정도 됐어요\n상담사: 기술료등에대한 담보상품이 어떤건가요",
        "question": "정부의 협약과제물 사용계약을 체결했는데 기술료등을 보증하는 상품이 있나요?",
        "answer": "신용등급과 재무상태를 주로 검토합니다\n네, 일단 인수심의를 거치게 됩니다\n정부의 연구기술 개발지원(R&D) 사업추진에대한 협약과제물 사용계약을 체결한 기업이 협약과제물 대가로 주관관리기관등에 납부해야할 의무상환금(기술료등)을 보증하는 상품입니다.\n네, 있습니다. 말씀하세요\n계약자의 등급에따라 년 0.579%-2.316% 입니다\n "
    },
    {
        "scenario": "고객: 사무실을 임대했는데 보증 담보 방법이 있나요\n고객: 보증보험에 임차인채무라는 상품이 있습니다\n상담사: 보증보험 상품을 이용하시겠어요?\n고객: 네, 마침 잘됐네요. 당연히 이용하겠습니다\n고객: 증권발급시 인수조건은 어떻게 되나요\n상담사: 신용등급과 재무상태를 주로 검토합니다\n고객: 신용등급이 않좋아도 발급가능한가요?\n상담사: 네, 일단 인수심의를 거치게 됩니다\n고객: 보증보험 상품내용이 어떤건가요?\n상담사: 임대인이 임차인으로부터 반환받아야할 임차료,사용료,관리비,원상복구비,목적물반환, 기타 손해배상채무등을 담보하는 상품입니다\n고객: 보험료율은 어떻게 되나요?\n상담사:  \n상담사: 계약자의 등급에따라 년 0.397%-1.589% 입니다\n고객: 우선 임대보증금을 보험으로 제출할수있나요\n상담사:  \n상담사: 어떤 사업을 하시나요\n고객: 저희는 출판사입니다\n상담사: 사업 하신지는  얼마나되나요?\n고객: 5년정도 됐어요\n상담사: 담보상품명이 뭔가요",
        "question": "사무실을 임대했는데 보증 담보 방법이 있나요",
        "answer": "신용등급과 재무상태를 주로 검토합니다\n네, 일단 인수심의를 거치게 됩니다\n임대인이 임차인으로부터 반환받아야할 임차료,사용료,관리비,원상복구비,목적물반환, 기타 손해배상채무등을 담보하는 상품입니다\n네, 있습니다. 말씀하세요\n계약자의 등급에따라 년 0.397%-1.589% 입니다\n네. 보증보험을 이용하시면 됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 사무실 보증금 만료시 보상 담보 문의하려구요\n고객: 보증보험에 임차보증금 반환받는 상품이 있어요\n상담사: 보증보험 상품을 이용하시겠어요?\n고객: 네, 마침 잘됐네요. 당연히 이용하겠습니다\n고객: 증권발급시 인수조건은 어떻게 되나요\n상담사: 신용등급과 재무상태를 주로 검토합니다\n고객: 신용등급이 않좋아도 발급가능한가요?\n상담사: 네, 일단 인수심의를 거치게 됩니다\n고객: 보증보험 상품내용이 어떤건가요?\n상담사: 임차인이 임차보증금을 제공한후 임대차 계약기간이 만료되었을때 임대인으로부터 돌려받아야할 임차보증금을 보호받기위하여 가입하는 보증상품입니다\n고객: 보험료율은 어떻게 되나요?\n상담사:  \n상담사: 계약자의 등급에따라 년 0.397%-1.985% 입니다\n고객: 임대보증금을 현금으로 제공하였나요\n상담사: 네 현금으로 제공했습니다\n상담사: 혹시 임대계약서 공증을 받으면 어떨까요\n고객:  \n상담사: 그럼 무엇으로 대비해야 하나요\n고객:  \n상담사: 어떤 상품인데요",
        "question": "사무실 보증금 만료시 보상 담보 문의하려구요",
        "answer": "신용등급과 재무상태를 주로 검토합니다\n네, 일단 인수심의를 거치게 됩니다\n임차인이 임차보증금을 제공한후 임대차 계약기간이 만료되었을때 임대인으로부터 돌려받아야할 임차보증금을 보호받기위하여 가입하는 보증상품입니다\n네, 걱정되시겠네요  방법이 있어요\n계약자의 등급에따라 년 0.397%-1.985% 입니다\n \n돌려받는데 강제성은 없어요\n보증보험에 적당한 상품이 있어요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차보험 면책사유를 알려주시겠어요?\n상담사:  \n고객: 공통면책 사유외 또있나요\n상담사: 무면허 운전을 한 경우 등 입니다\n상담사: 보험가입 하셨나요?\n고객: 몰라서 가입않했는데 가입해야 겠네요\n고객: 대물배상에서 면책사유는 어떤게 있나요\n상담사: 여러가지가 있습니다\n고객: 그럼 피보험자의 사용자가 소유,사용시 생긴 손해는요\n상담사: 면책으로 보상하지 않습니다\n고객: 그외에도 또 있나요?\n상담사: 네, 설명해 드리겠습니다\n상담사: 네 여러가지 있습니다. 다음에 설명해 드릴께요\n고객: 차량중심으로 설명해 주실래요\n상담사: 네 개인용.업무요.영업용을 중심으로 설명할께요\n고객: 대인배상1에서 면책사유는 뭔가요\n상담사:  \n고객: 음주운전이나 무면허 운전의 경우는요?\n상담사:  \n고객: 대인1을 제외하고 공통사항은 어떤게있죠?",
        "question": "자동차보험 면책사유를 알려주시겠어요?",
        "answer": "고의로 인한 손해, 전쟁등 이와유사한 손해입니다\n무면허 운전을 한 경우 등 입니다\n여러가지가 있습니다\n면책으로 보상하지 않습니다\n네, 설명해 드리겠습니다\n네 여러가지 있습니다. 다음에 설명해 드릴께요\n네 개인용.업무요.영업용을 중심으로 설명할께요\n고의 하나뿐입니다. 피해자 직접청구권은 인정\n1사고당 200만원은 자기부담 입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차보험 대물배상 설명해주실래요?\n상담사: 가입조건에따라 정해집니다\n고객: 차량사고로 골동품이 파손되면 보상받을수 있나요?\n상담사: 객관적인 가치 산정이 않되는것은 보상 않됩니다\n고객: 왜 보상이 않되나요\n상담사: 법규에 규정하고 있습니다\n고객: 부모님도 동승시 보상받을수 있나요?\n상담사: 사고를 당한경우 배상받을수 있습니다\n상담사: 고객님은 대물배상 가입하셨나요?\n고객: 설명을 들으니 꼭 가입해야 겠어요\n상담사: 추가로 질문하실것은 없나요\n상담사: 네, 설명해 드리겠습니다\n고객: 네 감사합니다\n고객: 대물배상이 뭐를 배상하나요?\n상담사: 사고시 상대방의 피해물에대해 배상해 줍니다 \n고객: 피해자 상대방 구분없이 다 배상해주나요?\n상담사: 피보험자가 소유, 사용, 관리하는 재물은 제외됩니다\n고객: 피보험자가 누구인가요?\n상담사: 보험금 청구권을 가진자를 말합니다\n고객: 누구나 피보험자가 될수있나요?",
        "question": "자동차보험 대물배상 설명해주실래요?",
        "answer": "가입조건에따라 정해집니다\n객관적인 가치 산정이 않되는것은 보상 않됩니다\n법규에 규정하고 있습니다\n사고를 당한경우 배상받을수 있습니다\n네, 설명해 드리겠습니다\n사고시 상대방의 피해물에대해 배상해 줍니다 \n피보험자가 소유, 사용, 관리하는 재물은 제외됩니다\n보험금 청구권을 가진자를 말합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 차량보험에서 자기신체사고 손해보상 문의하려구요?\n상담사: 치료비가 1만원이하인 경우 지급이 않됩니다\n고객: 1만원이하는 왜 않나요죠?\n상담사: 사고취급 면책제도란 규정 때문입니다\n고객: 자기신체사고 종목 의무 가입해야 하나요\n상담사: 의무가입은 아닙니다\n상담사: 혹시 자손 가입은 하셨나요\n고객: 가입은 했습니다\n고객: 제차량에 친구가 동승한 경우도 보상받나요?\n상담사: 네, 보상 받습니다\n상담사: 차량운행을 많이 하시나요?\n상담사: 네, 알려드리죠. 고객님\n고객: 네, 취미로 운전을 많이 합니다\n고객: 어떤경우 보상받나요?\n상담사: 차량탑승중 신체사고시 보상받습니다\n고객: 어떤 경우든 보상받나요?\n상담사: 법죄목적인 경우는 보상 못받습니다\n고객: 부상시 치료비 지급 기준이 있나요?\n상담사: 네, 부상급수에따라 보상금액이 정해져 있습니다\n고객: 치료비는 다 나오나요?",
        "question": "차량보험에서 자기신체사고 손해보상 문의하려구요?",
        "answer": "치료비가 1만원이하인 경우 지급이 않됩니다\n사고취급 면책제도란 규정 때문입니다\n의무가입은 아닙니다\n네, 보상 받습니다\n네, 알려드리죠. 고객님\n \n차량탑승중 신체사고시 보상받습니다\n법죄목적인 경우는 보상 못받습니다\n네, 부상급수에따라 보상금액이 정해져 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금은 어떻게 계산하고 보상하나요?\n상담사: 손해방지등 회사의 동의를 얻어 지출한 비용입니다\n고객: 긴급조치비용은 요?\n상담사: 네, 손해방지 목적인 경우 포함됩니다\n고객: 대물배상의 보험금 지급 계산은요?\n상담사: 법상 손배책임액+비용-공제액으로 계산합니다\n고객: 공제액은 뭔가요?\n상담사: 기존 부품의 감가상각 금액입니다\n고객: 자손의 지급보험금 계산 산식은 요?\n상담사: 실제손해액-공제액 입니다\n고객: 안전밸트를 미착용한 경우 공제되나요?\n상담사: 담보 종목별로 다릅니다\n상담사: 네. 운전석/옆좌석은 20% 뒷좌석은 10% 공제합니다\n고객: 대인배상1은 어떻게 계산하나요\n상담사: 법률상손해배상책임액 + 비용으로 계산합니다\n고객: 법률상 손해배상 책임액이 뭐지요?\n상담사: 약관의 보험금 지급기준에의거 산출된 금액입니다\n고객: 대인 11는요?\n상담사: 법상 손배책임액+비용-대인배상1 보험금 입니다\n고객: 여기서 비용이라함은 어떤건가요?",
        "question": "보험금은 어떻게 계산하고 보상하나요?",
        "answer": "손해방지등 회사의 동의를 얻어 지출한 비용입니다\n네, 손해방지 목적인 경우 포함됩니다\n법상 손배책임액+비용-공제액으로 계산합니다\n기존 부품의 감가상각 금액입니다\n실제손해액-공제액 입니다\n담보 종목별로 다릅니다\n네. 운전석/옆좌석은 20% 뒷좌석은 10% 공제합니다\n법률상손해배상책임액 + 비용으로 계산합니다\n약관의 보험금 지급기준에의거 산출된 금액입니다\n법상 손배책임액+비용-대인배상1 보험금 입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차보험 특별약관 보상 문의하려구요?\n상담사: 21세, 24세, 26세등이 있습니다\n고객: 연령특약을 위반했을 경우 보상 여부 요?\n상담사: 보상받지 못합니다\n고객: 운전자범위 특별약관은 어떻게 되나요?\n상담사: 운전자를 지정하는 것입니다\n고객: 신용카드로 납입시 영수시점은 언제인가요?\n상담사: 회사의 승인을 받은 시점입니다\n고객: 사고카드로 결재시 어떻게 되나요\n상담사: 보험개시일부터 계약은 효력 상실합니다\n고객: 혼자 운전할 경우의 특별약관이 있나요?\n상담사: 여러가지있는데 설명드릴께요\n상담사: 네, 기명피보험자 1인한정 운전특약이 있습니다\n고객: 보험료 분납은 다되나요?\n상담사: 대인배상1은 않됩니다\n고객: 분할보험료 미납시 어떻게 되나요?\n상담사: 보험계약이 해지됩니다\n고객: 납입최고기간은 어떻게 되나요?\n상담사: 약정일자로부터 30일간입니다\n고객: 운전자 연령제한은 특약이 있나요?",
        "question": "자동차보험 특별약관 보상 문의하려구요?",
        "answer": "21세, 24세, 26세등이 있습니다\n보상받지 못합니다\n운전자를 지정하는 것입니다\n회사의 승인을 받은 시점입니다\n보험개시일부터 계약은 효력 상실합니다\n여러가지있는데 설명드릴께요\n네, 기명피보험자 1인한정 운전특약이 있습니다\n대인배상1은 않됩니다\n보험계약이 해지됩니다\n약정일자로부터 30일간입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 장기화재 보상 청구 문의할려구요?\n상담사: 통화,유가증권,인지,우표등 입니다\n고객: 손해보상 범위가 어떻게 되나요\n상담사: 화재에따른 직접,소방,피난손해를 보상합니다\n고객: 사고시 손해방지 의무가 있다던데요?\n상담사: 네 손해를 줄이면 그만큼 혜택을 줍니다\n고객: 안지키면 어떻게 되나요\n상담사: 게을리한것으로 밝혀지면 손해액에서 뺍니다\n고객: 손해액은 언제 결정하나요\n상담사: 손해가생긴 때와 곳에서 결정됩니다\n상담사: 더 궁금하신것이 있으신가요?\n상담사: 네, 말씀하세요\n고객: 설명을 들으니 꼭 가입해야 겠어요\n고객: 장기화재 보상 장점은 뭔가요\n상담사: 저축기능등 손해보험의 특징을 가미한 보상상품입니다\n고객: 보험 보상기간은 몇 년 인가요\n상담사: 통상 15년에서 20년 입니다\n고객: 건물내 집기비품도 보상가능한가요\n상담사: 집기도 보상 가능합니다\n고객: 부동산중 인수 거절 품목도 있나요",
        "question": "장기화재 보상 청구 문의할려구요?",
        "answer": "통화,유가증권,인지,우표등 입니다\n화재에따른 직접,소방,피난손해를 보상합니다\n네 손해를 줄이면 그만큼 혜택을 줍니다\n게을리한것으로 밝혀지면 손해액에서 뺍니다\n손해가생긴 때와 곳에서 결정됩니다\n네, 말씀하세요\n저축기능등 손해보험의 특징을 가미한 보상상품입니다\n통상 15년에서 20년 입니다\n집기도 보상 가능합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 금년 태풍에 차량이 침수됐는데 어쩌나요?\n상담사: 본인부주의등으로 자기차량이 파손되거나 침수시 보상됩니다\n고객: 침수피해에 대해 100%로 보상처리되나요?\n상담사: 본인 과실여부를 판단하여 보상합니다\n고객: 보상을 아예 받지 못하는 경우도 있나요?\n고객: 관리소홀로 빗물이 차량에 들어가 발생한 피해는 보상되지 않습니다.\n고객: 차량안에 있던 물건에 대한 보상도 받을 수 있나요?\n상담사: 아니요.  보상되지 않습니다.\n고객: 침수피해로 차량을 전손처리한다고 하던데, 전손처리가 무엇인가요?\n상담사: 전부손해의 줄임말로, 보험사가 차량을 폐차하거나 손실을 보전해 주는 방법입니다.\n상담사: 종합보험에 가입하길 잘하셨죠?\n상담사: 자동차종합보험에 가입하셨으면 보상 받습니다\n고객: 네, 앞으로도 살아가면서 향상 사고에 대비해야겠다는 생각이 확고해 지네요\n고객: 아들이 대신 가입해서 확인 부탁할까요\n상담사: 가입담보를 확인해 보겠습니다\n고객: 자기차량손해에 침수도 해당되나요?\n상담사: 네, 침수시 손해도 보상합니다\n고객: 해당 보장이 있는지는 어떻게 알 수 있을까요?\n상담사: 보험약관이나 증권 또는 콜센타에 연락해서 확인할수도 있습니다.\n고객: 자차담보는 주로 무엇을 보상하나요",
        "question": "금년 태풍에 차량이 침수됐는데 어쩌나요?",
        "answer": "본인부주의등으로 자기차량이 파손되거나 침수시 보상됩니다\n본인 과실여부를 판단하여 보상합니다\n관리소홀로 빗물이 차량에 들어가 발생한 피해는 보상되지 않습니다.\n아니요.  보상되지 않습니다.\n전부손해의 줄임말로, 보험사가 차량을 폐차하거나 손실을 보전해 주는 방법입니다.\n자동차종합보험에 가입하셨으면 보상 받습니다\n \n가입담보를 확인해 보겠습니다\n네, 침수시 손해도 보상합니다\n보험약관이나 증권 또는 콜센타에 연락해서 확인할수도 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 노후 간병을 대비 하려구요\n상담사: 포괄적이라 궁금하신것이 어떤것나요\n고객: 요양보험과  간병보험 어떤 차이가 있을까요?\n상담사: 상품마다 보장내용이 차이가 있으므로 가입하시려는 간병비보험의 보험 종류, 지급 사유등을 요양보험과 비교하셔야 합니다.\n고객: 지급사유에 따라 보험금이 달라지나요?\n상담사: 지급사유에따라 다릅니다\n고객:  보험에 가입후 언제부터 보장을 받을 수 있나요?\n상담사:  상품별 및 발생원인에 따라 다릅니다.\n고객: 질병이나 상해 진단후 바로 보험금을 받을 수 있나요?\n상담사: 간병보험은 최초진단일 이후 일정기간이 경과해야 보험금이 지급됩니다.\n고객: 설명을 듣고보니 가입해야겠어요 방문해야하나요?\n상담사: 네, 고객님 전화잘하셨습니다 \n상담사: 네, 저희 영업소로 방문하시면 됩니다. 감사합니다\n고객: 독신이라 노후를 걱정안할수가 없어요\n상담사: 네, 노후 간병보험이 있습니다\n고객: 간병비도 여러 보장상품이 있나요\n상담사: 보험상품마다 장단점이 있습니다.\n고객: 어느것을 가입하는것이 좋을까요\n상담사: 개인마다 사정이 다르므로 내용확인후 결정하시면 됩니다\n고객: 그럼 간병비 보험이란게 뭐를 보상하나요",
        "question": "노후 간병을 대비 하려구요",
        "answer": "포괄적이라 궁금하신것이 어떤것나요\n상품마다 보장내용이 차이가 있으므로 가입하시려는 간병비보험의 보험 종류, 지급 사유등을 요양보험과 비교하셔야 합니다.\n지급사유에따라 다릅니다\n 상품별 및 발생원인에 따라 다릅니다.\n간병보험은 최초진단일 이후 일정기간이 경과해야 보험금이 지급됩니다.\n네, 고객님 전화잘하셨습니다 \n네, 저희 영업소로 방문하시면 됩니다. 감사합니다\n네, 노후 간병보험이 있습니다\n보험상품마다 장단점이 있습니다.\n개인마다 사정이 다르므로 내용확인후 결정하시면 됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 치아가 오복중에 하나인데 보장내용이 좋은 상품 있나요\n상담사: 유치보존치료, 영구치보존치료, 영구치보철치료 등이 있습니다.\n고객: 보철치료는 어디까지 해당되나요?\n상담사: 임플란트, 브릿지, 틀니를 말합니다.\n고객: 성인인데 임플란트는 개수가 정해져 있나요\n상담사: 특약으로 개수를 선택할수 있습니다\n고객: 발치는 보장내용에서 빠지나요?\n상담사: 특약으로 선택하면 됩니다\n고객: 보험료가 얼마정도인가요?\n상담사: 특약구성들에 따라 보험료는 다릅니다\n상담사: 기타 궁금한 샤항은 없으신가요?\n상담사: 네, 고객님 좋은상품이 있습니다\n고객: 네, 설명 감사합니다\n고객: 개인에따라 다른데 어떤면이 걱정되나요\n상담사: 그러면 몇가지만 질문하겠습니다.\n고객: 발치시 보상 받을수 있는지 알려주실까요?\n상담사: 네, 이가 썩거나 발치시 보상 받을수 있습니다\n고객: 임플란트도 보상되나요\n상담사: 상품에따라 보상내용은 다르지만 보상은 됩니다\n고객: 담보종목 알려주실래요?",
        "question": "치아가 오복중에 하나인데 보장내용이 좋은 상품 있나요",
        "answer": "유치보존치료, 영구치보존치료, 영구치보철치료 등이 있습니다.\n임플란트, 브릿지, 틀니를 말합니다.\n특약으로 개수를 선택할수 있습니다\n특약으로 선택하면 됩니다\n특약구성들에 따라 보험료는 다릅니다\n네, 고객님 좋은상품이 있습니다\n네, 이가 썩거나 발치시 보상 받을수 있습니다\n상품에따라 보상내용은 다르지만 보상은 됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 질병보험 보장은 가입후 언제부턴가요?\n상담사: 연령과 상품에따라 정해져있어 임의로 높힐수는 없습니다\n고객: 암 진단시 90일지나면 100% 진단금 나와요?\n상담사: 가입후 2년이 경과해야 100% 진단금이 나옵니다\n고객: 보험회사가 보험가입을 거절할수있나요?\n상담사: 심사후 인수조건이 않맞으면 인수 거절할수 있습니다\n고객: 장애자는 보상을 못받나요?\n상담사: 장애자도 똑같이 보상받을수 있습니다\n고객: 타보험사에 같은종류의 암보험 상품에 가입해도 암진단시 중복보상 되나요?\n상담사: 보험사 상품마다 다르지만 치료비는 실손보상되지만 암진단금은 통상 중복보상됩니다\n고객: 가입시 연령제한이 있나요?\n상담사: 제1회 보험료 납입후부터 보상 받을수 있습니다\n상담사: 고연령자는 별도의 상품을 판매하고 있습니다\n고객: 첫회 보험료 납입후 질병발생시 보상받을수 있다구요?\n상담사: 그렇습니다만 암보험은 가입후 90일이후 보상 가능합니다\n고객: 아, 암보험은 90일이 지나야 보상 받을수 있군요?\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 암보험 보상범위는 어떻게 되나요\n상담사: 상품마다 보장범위나 내용이 다릅니다\n고객: 암 진단금을 높이 책정할수도 있나요",
        "question": "질병보험 보장은 가입후 언제부턴가요?",
        "answer": "연령과 상품에따라 정해져있어 임의로 높힐수는 없습니다\n가입후 2년이 경과해야 100% 진단금이 나옵니다\n심사후 인수조건이 않맞으면 인수 거절할수 있습니다\n장애자도 똑같이 보상받을수 있습니다\n보험사 상품마다 다르지만 치료비는 실손보상되지만 암진단금은 통상 중복보상됩니다\n제1회 보험료 납입후부터 보상 받을수 있습니다\n고연령자는 별도의 상품을 판매하고 있습니다\n그렇습니다만 암보험은 가입후 90일이후 보상 가능합니다\n네 그렇습니다\n상품마다 보장범위나 내용이 다릅니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 부동산팔때 잔금 보상 문의하려구요\n고객: 보증보험에 부동산매매라는 상품이 있습니다\n상담사: 다른보험사에는 그런 보장상품이 있나요\n고객: 네, 보증보험에서만 판매하고 있습니다\n고객: 증권발급시 인수조건은 어떻게 되나요\n상담사: 신용등급과 재무상태를 주로 검토합니다\n고객: 신용등급이 않좋아도 발급가능한가요?\n상담사: 네, 일단 인수심의를 거치게 됩니다\n고객: 보상보험 상품내용이 어떤건가요?\n상담사: 부동산을 매수한 보험계약자가 동매매(잔)대금을 지급기일에 지급하지 아니하므로써 매도인이 입은 손해를 담보하는 상품입니다\n고객: 그럼 매수자한테 그증권을 받으면 될까요?\n상담사:  \n상담사: 네, 그러면 걱정않하셔도 됩니다\n고객: 아파트를 팔았는데 잔금을 제때 받지못할 경우를 대비하여 담보로 받을수있는 상품이 있나요?\n상담사:  \n상담사: 아파트 매매후 계약금은 받으셨나요\n고객: 네, 계약금은 받았어요\n상담사: 중도금도 받았나요\n고객: 어제 받았는 잔금이 걱정되네요\n상담사: 잔금을 보장하는 상품명이 뭔가요",
        "question": "부동산팔때 잔금 보상 문의하려구요",
        "answer": "신용등급과 재무상태를 주로 검토합니다\n네, 일단 인수심의를 거치게 됩니다\n부동산을 매수한 보험계약자가 동매매(잔)대금을 지급기일에 지급하지 아니하므로써 매도인이 입은 손해를 담보하는 상품입니다\n네, 있습니다. 말씀하세요\n네, 그러면 걱정않하셔도 됩니다\n네. 보증보험에서 보상 상품을 판매하고 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 신용카드 가맹점인데 담보 보상상품 있나요\n고객:  \n상담사: 우선 개인정보조회 동의를 해주시겠어요?\n고객:  \n고객:  어떻게 하는데요\n상담사:  \n고객: 신용등급이 않좋아도 발급가능한가요?\n상담사: 네, 일단 인수심의를 거치게 됩니다\n고객: 보증보험 상품내용이 어떤건가요?\n상담사: 카드가맹점, 물품판매업자등이 전자결재 매출취소로인한 매출대금 반환및 관련 계약상의 의무를 위반하여 카드사가 입은 손해를 담보하는 상품입니다\n고객: 아, 딱맟는 상품이네요 어떻게 가입하죠?\n상담사:  \n상담사: 신청서류를 지참 지점으로 방문하시면 진행합니다\n고객: 그간 현금거래만 했는데 카드결재 손님이 많아 카드가맹점 계약을 했더니 담보를 제출하라는데 자금도 달려 걱정이네요\n상담사:  \n상담사: 아 그런가요 어떤상품 인데요\n고객:  \n상담사: 5000만원 담보하라는데 가능해요?\n고객:  \n상담사: 어떻게 받는데요",
        "question": "신용카드 가맹점인데 담보 보상상품 있나요",
        "answer": "개인신용상태와 재무상태를 검토합니다\n보증보험 홈페이지에서 하시면 됩니다\n홈페이지에서 개인정보동의를 크릭후 화면에 나오는대로 진행후 하단에 확인하면 됩니다\n네, 일단 인수심의를 거치게 됩니다\n카드가맹점, 물품판매업자등이 전자결재 매출취소로인한 매출대금 반환및 관련 계약상의 의무를 위반하여 카드사가 입은 손해를 담보하는 상품입니다\n네, 있습니다. 말씀하세요\n신청서류를 지참 지점으로 방문하시면 진행합니다\n네. 보증보험에서 그에대한 상품을 판매하고 있습니다.\n카드 가맹점 보증보험 상품입니다\n일단 인수심의를 받아보셔야 합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 아는 동생이 투잡으로 대리운전 한다는데 어떤 조언을 해줘야 하나요?\n상담사: 대리운전업체에서는 보험가입내용을 게시하고 있어서 확인할수 있습니다\n고객: 대리운전기사님이 운전중에 대인사고를 낸 경우 어떻게 사고처리 되나요?\n상담사: 차주의 보험을 통해 보험처리 됩니다\n고객: 배상보장 범위가 초과되면 어떻게 되나요?\n상담사: 초과된 배상금액에 대해 대리운전자 보험에 부담합니다\n고객: 대리운전 특약이 있나요?\n상담사: 종합보험 가입시 대리운전 특약을 함께 들어 두는 것이 좋습니다\n고객: 차에 차주가 타지 않고 차만 이동해 달라고 할때는 주의 해야 할 점이 있을까요?\n상담사: 이때는 대리운전이 아니라 탁송에 해당하므로 대리운전업체가 별도의 탁송보험에 가입된 기사를 파견하여 보험보상을 제대로 받게 되므로 미리 고지해야 합니다\n고객: 대리운전사가 사고시 누가 벌점받나요?\n상담사: 대리운전자 보험 가입했는지 확인해보세요\n상담사:  \n고객: 그보험은 어디까지 보장이 되는데요?\n상담사: 차량수리비만 보상이 됩니다\n고객: 보상이 안되는 부분은 어떻게 처리하나요?\n상담사: 본인이 가입한 보험으로 처리하시면 됩니다\n고객: 렌터카는 렌터카 업체에서 보험 가입하겠지요?\n상담사: 네 업체에서 가입하고 있습니다\n고객: 렌터카 업체차량이  보험에 가입되어 있는지 어떻게 알수 있나요?",
        "question": "아는 동생이 투잡으로 대리운전 한다는데 어떤 조언을 해줘야 하나요?",
        "answer": "대리운전업체에서는 보험가입내용을 게시하고 있어서 확인할수 있습니다\n차주의 보험을 통해 보험처리 됩니다\n초과된 배상금액에 대해 대리운전자 보험에 부담합니다\n종합보험 가입시 대리운전 특약을 함께 들어 두는 것이 좋습니다\n이때는 대리운전이 아니라 탁송에 해당하므로 대리운전업체가 별도의 탁송보험에 가입된 기사를 파견하여 보험보상을 제대로 받게 되므로 미리 고지해야 합니다\n대리운전자 보험 가입했는지 확인해보세요\n대리운전기사가 받습니다\n차량수리비만 보상이 됩니다\n본인이 가입한 보험으로 처리하시면 됩니다\n네 업체에서 가입하고 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 화재보험 보상에대해 설명 부탁할까요\n상담사: 일반물건과 공장물건을 보상합니다\n고객: 담보내용은 요?\n상담사: 화재,벼락, 소방및 피난손해,잔존물 제거비용입니다\n고객: 어떤 약관을 적용하나요\n상담사: 화재보험 보통약관을 적용합니다\n고객: 업무용 사무실 보상 담보 어떻게하나요\n상담사: 우선 부동산 등기부등본을 알려주셔야 합니다\n고객: 그럼 적정 가입금액도 알수있나요\n상담사:  \n고객: 그럼 서류지참해서 언제 방문하면 될까요\n상담사: 화재보험엔 주택화재와 화재보험이 있습니다\n상담사:  \n고객: 주택화재보험의 대상 물건은 어떤건가요\n상담사: 주택물건의 건물및 수용 가재입니다\n고객: 무엇을 담보 보상하나요?\n상담사: 화재,벼락,폭발,파열 소방및 피난손해, 잔존물 제거비용을 담보합니다\n고객: 적용 약관은 요?\n상담사: 주택화재보험 보통약관입니다\n고객: 화재보험의 보상 대상물건은 어떤것인가요",
        "question": "화재보험 보상에대해 설명 부탁할까요",
        "answer": "일반물건과 공장물건을 보상합니다\n화재,벼락, 소방및 피난손해,잔존물 제거비용입니다\n화재보험 보통약관을 적용합니다\n우선 부동산 등기부등본을 알려주셔야 합니다\n네 알수있습니다\n화재보험엔 주택화재와 화재보험이 있습니다\n다음주은 언제든 좋습니다\n주택물건의 건물및 수용 가재입니다\n화재,벼락,폭발,파열 소방및 피난손해, 잔존물 제거비용을 담보합니다\n주택화재보험 보통약관입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 전날 음주로 아침 출근시 단속에 걸려 면허취소됐는데 어찌해아 하나요\n상담사: 법규상 의무보험만이라도 가입해야 합니다\n고객: 가족중에 운전할 사람은 없나요?\n상담사: 네, 없습니다\n고객:  \n상담사: 임의 보험은 무엇을 보상하나요?\n고객: 본인 임의로 가입하는 종합보험종목에 해당하는 사고를 보상합니다\n상담사: 그럼 의무보험은요?\n고객: 법에 의하여 의무적으로 가입하는 보험입니다\n상담사: 그럼 임의 보험으로 가입해야 하는 군요?\n고객:  \n상담사:  \n상담사: 임의 보험으로 가입 도와드릴까요?\n고객: 어제 조금 마셨는데요\n상담사: 사람에따라 해독능력이 달라 주의해야 합니다\n고객: 면허가 취소 되었지만 차량은 아직 소유 중이신가요?\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 면허가 취소됏는데 보험 어떻게 해요\n상담사: 일단 자동차보험은 유지 해야합니다\n고객: 자동차 운전도 못하는데 왜 가입해야하나요",
        "question": "전날 음주로 아침 출근시 단속에 걸려 면허취소됐는데 어찌해아 하나요",
        "answer": "법규상 의무보험만이라도 가입해야 합니다\n그럼 의무보험만 두고 임의보험은 해지하세요\n본인 임의로 가입하는 종합보험종목에 해당하는 사고를 보상합니다\n법에 의하여 의무적으로 가입하는 보험입니다\n네 그렇습니다\n전날 저녁에 과음 하신가 보네요\n \n사람에따라 해독능력이 달라 주의해야 합니다\n일단 자동차보험은 유지 해야합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 경매 참가시 보상하는 담보 문의하려구요\n상담사: 매각물건의 최저매각가격 1/10로 정합니다\n고객: 증권발급시 가입조건은 어떻게 되나요\n상담사:  \n고객: 우선 개인정보조회 동의를 해주시겠어요?\n상담사: 네, 보증보험 홈페이지에서 했습니다\n고객: 부가세등 관계서류를 보내주시겠어요?\n상담사: 네 메일로 보냈습니다\n고객: 보상하는 상품내용이 어떤건가요?\n상담사: 매수인이 매각 공고상의 매각조건을 이행하지 않거나 매각허가 결정후 대금납부의무를 이행하지 않음으로써 법원이 배당금에 산입시켜야할 보증금을 보장하는 상품입니다\n고객: 가입절차는 어떻게 하나요\n상담사:  \n상담사: 신청서류를 지참 지점으로 방문하시면 진행합니다\n고객: 경매참가시 증권을 담보로 제출하라는데요\n상담사:  \n고객: 아 그런가요 어떤상품 인데요\n상담사:  \n고객: 어디에 제출하는데요\n상담사:  \n고객: 가입금액은 어떻게 되나요",
        "question": "경매 참가시 보상하는 담보 문의하려구요",
        "answer": "매각물건의 최저매각가격 1/10로 정합니다\n개인신용상태와 재무상태를 검토합니다\n \n \n매수인이 매각 공고상의 매각조건을 이행하지 않거나 매각허가 결정후 대금납부의무를 이행하지 않음으로써 법원이 배당금에 산입시켜야할 보증금을 보장하는 상품입니다\n네 말씃씀하세요\n신청서류를 지참 지점으로 방문하시면 진행합니다\n네. 보증보험에서 보상하는 상품을 판매하고 있습니다.\n경매보증보험 상품입니다\n대한민국법원(집행관)에 제출 합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 압류를 당해서 보상 담보로 공탁 문의하려구요\n상담사: 법원에서 가입금액을 정합니다\n고객: 증권발급시 가입조건은 어떻게 되나요\n상담사:  \n고객: 우선 개인정보조회 동의를 해주시겠어요?\n상담사: 네, 보증보험 홈페이지에서 했습니다\n고객: 청약시 어떤서류가 필요한가요\n상담사:  \n고객: 상품내용이 구체적으로 어떤건가요\n상담사: 각종 민사사건의 신청에있어 법원의 담보제공 명령에 따라 신청인이 납부해야 할 공탁금을 대신하는 상품입니다\n고객: 가입절차는 어떻게 하나요\n상담사:  \n상담사: 신청서류를 지참 지점으로 방문하시면 진행합니다\n고객: 자동차 압류시 공탁 어떻게 하나요\n상담사:  \n고객: 아 그런가요 그게 어떤건데요\n상담사:  \n고객: 가입금액은 어떻게 되나요\n상담사:  \n고객: 기타 사유로 인한 경우에는 요?",
        "question": "자동차 압류를 당해서 보상 담보로 공탁 문의하려구요",
        "answer": "법원에서 가입금액을 정합니다\n개인신용상태와 재무상태를 검토합니다\n \n담보제공 명령서 또는 보증서 제출 허가서와 심사 관련 서류 입니다\n각종 민사사건의 신청에있어 법원의 담보제공 명령에 따라 신청인이 납부해야 할 공탁금을 대신하는 상품입니다\n네 말씀하세요\n신청서류를 지참 지점으로 방문하시면 진행합니다\n네, 압류시 공탁금을 보상하는 상품이 보증보험에 있습니다\n보증보험에서 판매하는 공탁보증보험 상품입니다\n청구채권의 1/10 입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 법원에 보석신청을하는데 보상을 담보로 보험증권을 제출하려구요\n상담사: 정부에서 정한 금액으로 합니다\n고객: 증권발급시 가입조건은 어떻게 되나요\n상담사:  \n고객: 우선 개인정보조회 동의를 해주시겠어요?\n상담사: 네, 보증보험 홈페이지에서 했습니다\n고객: 가입시 필요한 서류가 뭔가요\n상담사:  \n고객: 보상 상품내용이 구체적으로 어떤건가요\n상담사: 형사피고인 또는 피의자의 보석을 위하여 보석신청인(가족,변호사,고용주등)이 국가에 납부하여야할 보석보증금을 대신하는 보험상품입니다\n고객: 가입절차는 어떻게 하나요\n상담사:  \n상담사: 신청서류를 지참 지점으로 방문하시면 진행합니다\n고객: 법원에서 보석 결정이 났는데 어떻게하나요\n상담사:  \n고객: 아 그런가요 그게 어떤건데요\n상담사:  \n고객: 그상품으로 현급담보를 대신하나요\n상담사:  \n고객: 가입 보상 보증금은 얼마나되나요",
        "question": "법원에 보석신청을하는데 보상을 담보로 보험증권을 제출하려구요",
        "answer": "정부에서 정한 금액으로 합니다\n개인신용상태와 재무상태를 검토합니다\n \n보석허가 결정문사본 또는 보증서 제출허가 결정문 사본 입니다\n형사피고인 또는 피의자의 보석을 위하여 보석신청인(가족,변호사,고용주등)이 국가에 납부하여야할 보석보증금을 대신하는 보험상품입니다\n네 말씀하세요\n신청서류를 지참 지점으로 방문하시면 진행합니다\n네, 보증보험 상품에 가입하여 보상 담보로 제출하면 됩니다\n보증보험에서 판매하는 보석보증보험 상품입니다\n네, 현급담보를 대신 합니아"
    },
    {
        "scenario": "고객: 업무용 자동차보험 보상 청구 문의하려구요\n상담사:  차종별, 보험가입금액별로 기본료 책정됩니다\n고객: 무보험차 상해는 어떻게 책정되나요?\n상담사: 출,퇴근용 및 가정용, 개인사업용 및 기타 용도별로 차종별로 구분하여 적용합니다\n고객: 자기차량 손해는요?\n상담사: 새차요율은 용도별,자기부담금별,보험가입금액에 대한 요율 책정하고 중고차요율은 년식에따라 새차요율에 일정율을 추가로 책정 합니다\n고객: 그리고 개인사업용 및 기타 용도는 어떻게 되나요?\n상담사: 출퇴근 및 가정용에 해당하지 아니하는 개인사업자등이 사업상의업무에 주로 사용는 경우입니다\n고객: 업무용 차로 쓸때 이군요?\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 다른 문의 사항 있을까요?\n상담사: 네, 말씀하세요\n상담사: 아니오, 없습니다\n고객: 업무용 자동차보험의 기본료는 어떻게 책정 되나요\n상담사: 대인/대물/자기신체사고, 무보험차상해, 자기차량손해로 나뉘어 집니다\n고객: 대인배상 기본료는 어떻게 책정되나요\n상담사: 차종별, 보험가입금액별로 기본료 책정됩니다\n고객: 대물배상 기본료는 어떻게 책정되나요\n상담사: 대인배상과 동일합니다\n고객: 자기신체사고는 요?",
        "question": "업무용 자동차보험 보상 청구 문의하려구요",
        "answer": " 차종별, 보험가입금액별로 기본료 책정됩니다\n \n출,퇴근용 및 가정용, 개인사업용 및 기타 용도별로 차종별로 구분하여 적용합니다\n \n새차요율은 용도별,자기부담금별,보험가입금액에 대한 요율 책정하고 중고차요율은 년식에따라 새차요율에 일정율을 추가로 책정 합니다\n출퇴근 및 가정용에 해당하지 아니하는 개인사업자등이 사업상의업무에 주로 사용는 경우입니다\n네 그렇습니다\n네, 말씀하세요\n \n대인/대물/자기신체사고, 무보험차상해, 자기차량손해로 나뉘어 집니다\n차종별, 보험가입금액별로 기본료 책정됩니다\n대인배상과 동일합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 설계/감리 보상 담보상품 문의하려구요?\n상담사:  \n고객: 주로 어떤 경우에 보상받나요\n상담사: 설계 결함에따른 손해또는 감리업무의 고의,과실로인한 손해를 보상받고자 할때 많이 이용합니다\n고객: 증권발급 조건이 있나요?\n상담사: 네, 회사규모나 신용등급, 재무상태등을 참고합니다\n고객: 신규회사도 발급하는데 문제는 없나요?\n상담사: 네, 설립후 1년간은 대표자 신용만 참고합니다\n고객: 매출이 인수조건에 엉향을 많이 주겠네요\n상담사: 매출정도에따라 보험가입금액 한도가 결정됩니다\n고객: 보험가입시 요율은 년 몇%인가요?\n상담사:  \n상담사:  \n고객: 설계감리 용역업은 언제부터 하셨나요?\n상담사: 2년정도 됐습니다\n고객: 보상 상품명이 뭔가요\n상담사:  \n고객: 이번에 어떤공사을 수주하셨나요\n상담사: 아파트 공사입니다\n고객: 설계감리 보증보험상품이 구체적으로 무엇을 보상하나요?",
        "question": "설계/감리 보상 담보상품 문의하려구요?",
        "answer": "설계/감리업자가 설계또는 감리용역업무 수행과 관련하여 발주처에 입힌 손해를 보상하는 상품입니다\n설계 결함에따른 손해또는 감리업무의 고의,과실로인한 손해를 보상받고자 할때 많이 이용합니다\n네, 회사규모나 신용등급, 재무상태등을 참고합니다\n네, 설립후 1년간은 대표자 신용만 참고합니다\n매출정도에따라 보험가입금액 한도가 결정됩니다\n자세히 설명해 드리죠\n회사 등급에따라 년 0.007%-0.120%사이입니다\n \n "
    },
    {
        "scenario": "고객: 도.소매상과 외상거래를하는데 보상받을 담보로 무엇을 받아야 하나요\n상담사:  \n고객: 설명을 듣고보니 그증권을 받는것이 안전하겠지요?\n상담사: 네, 그상품이 담보로서는 안전합니다\n고객: 증권발급 조건이 있나요?\n상담사: 네, 주로 신용등급을 참고합니다\n고객: 소매업자도 있는데 증권 발급에 지장은 없을까요\n상담사: 신용상태만 좋으면 가능합니다\n고객: 통상 증권 가입기간은 어떻게 잡나요\n상담사: 통상 1년마다 갱신 증권을 받으시면 됩니다\n고객: 보험가입시 요율은 비싼가요?\n상담사:  \n상담사:  \n고객: 제조회사를 운영하시나요\n상담사: 네, 정수기 제조 업체입니다\n고객: 도.소매업자로부터 외상판매시 보상받을 담보를 받으려는데 자금사정이 여의치 않다는데 어떻게 해야 좋을까요\n상담사:  \n고객: 담보제공 보상금액은 얼마인가요?\n상담사: 초기라 1억 담보를 받으려구요\n고객: 보상내용을 자세히 설명해 주실래요",
        "question": "도.소매상과 외상거래를하는데 보상받을 담보로 무엇을 받아야 하나요",
        "answer": "외상으로 구매한 물품대금 지급의무를  보증해 드리는 상품으로 각종 물품매매 계약에 다른 물품(외상)판매대금에 대한 담보를 대신하여 활용되는 보증보험 보상상품입니다\n네, 그상품이 담보로서는 안전합니다\n네, 주로 신용등급을 참고합니다\n신용상태만 좋으면 가능합니다\n통상 1년마다 갱신 증권을 받으시면 됩니다\n네, 설명드리죠\n계약자 등급에따라 년03.64%-2.647%사이입니다\n \n네 그러면 보증보험에 상품판매대금 보증보험 보상상품이 있는데 그것을 가입후 증권을 받으시면 됩니다\n "
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금 청구하려구요\n상담사: 계약자와 피보험자가 다를 경우는 해당 사항이 없습니다\n고객:  대리인의 순서를 어떻게 지정하는건가요?\n상담사: 기명피보험자의 가족관계등록부상 배우자,두번째가 기명피보험자의 직계비속,기명피보험자의 직계존속,기명피보험자의 형제자매,마지막으로 기명피보험자의 4촌이내의 방계혈족 이 되겠습니다\n고객: 배우자가 우선인가요\n상담사: 네 맞아요\n고객: 기명 피보험자란 어떤건지요?\n상담사: 증권에 기재된 사람을 말합니다\n고객: 지정대리인이 여러 명인 경우는 어떻게 해야 하는 건가요?\n상담사: 동일순서의?지정대리인이?여러?명인?경우?동일?순서의?다른?지정대리?청구인들로?부터?동의를?받은?1인을?지정대리청구인으로?합니다.\n고객: 추가로 궁금한것이 있나요\n상담사: 안내해?드릴게요\n상담사: 감사합니다. 다시 연락드리죠\n고객: 계약자가 직접 청구해야 하나요\n상담사: 보험금?대리청구인?“지정”?으로?선택하시면,??순위에?따라?보상업무를?처리합니다\n고객: 좀더 자세히 설명해주시겠어요?\n상담사: 대리 정구할수도 있습니다\n고객: 아,보험금을 청구할 수 없는 상황을 대비하여 보험금 청구 대리인의 순서를 지정해두는거군요?\n상담사: 네 맞습니다 고객님\n고객: 만약 계약자와 피보험자가 다를 경우도 가능 한가요?",
        "question": "보험금 청구하려구요",
        "answer": "계약자와 피보험자가 다를 경우는 해당 사항이 없습니다\n기명피보험자의 가족관계등록부상 배우자,두번째가 기명피보험자의 직계비속,기명피보험자의 직계존속,기명피보험자의 형제자매,마지막으로 기명피보험자의 4촌이내의 방계혈족 이 되겠습니다\n네 맞아요\n증권에 기재된 사람을 말합니다\n동일순서의?지정대리인이?여러?명인?경우?동일?순서의?다른?지정대리?청구인들로?부터?동의를?받은?1인을?지정대리청구인으로?합니다.\n안내해?드릴게요\n \n보험금?대리청구인?“지정”?으로?선택하시면,??순위에?따라?보상업무를?처리합니다\n대리 정구할수도 있습니다\n네 맞습니다 고객님"
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고시 어떤 보상을 받나요?\n상담사:  \n고객: 차량을 수리하는 동안 교통비는 지원받나요\n상담사: 사고발생시??차량을?사용하지?못하는기간 대체?교통비를?지급해드립니다.\n고객: 차량이 전손되면 어떻게 되나요\n상담사: 수리비가 차량가액보다 많으면 보험사에서 인수후 차량가액을 보상합니다\n고객: 차량수리비는 어떤 명목 인가요?\n상담사: 수리비 명곡은 부품대+공임+가수리비+인양및운반비 입니다\n고객: 손해액은 어떻게 받나요\n상담사: 손해액+비용-자기부담금 으로 합니다\n고객: 비용은 어떤것을 말하나요?\n상담사: 여러가지 지원및 보상을 받습니다\n상담사:  \n고객: 물적부담이 얼마나되나요\n상담사: 통상적으로?발생한?수리비의?20%의?금액을?최대?50만원?한도까지?부담하게?됩니다.\n고객: 자동차로 지원받을수 있나요\n상담사: 네, 동일한 차종으로 지원받을수 있습니다\n고객: 지원은 언제까지 받을수 있나요?\n상담사: 차량수리 완료시까지 지원받을수 있습니다\n고객: 자기부담금 산정방식 알수있나요?",
        "question": "교통사고시 어떤 보상을 받나요?",
        "answer": "구체적인 자기부담금 산정방식은 보험증권및 상품설명서에서 확인할수 있습니다\n \n사고발생시??차량을?사용하지?못하는기간 대체?교통비를?지급해드립니다.\n수리비가 차량가액보다 많으면 보험사에서 인수후 차량가액을 보상합니다\n수리비 명곡은 부품대+공임+가수리비+인양및운반비 입니다\n손해액+비용-자기부담금 으로 합니다\n여러가지 지원및 보상을 받습니다\n손해방지경감비용(보상한도 초과한 경우도 보상), 권리보전행사비용을 말합니다\n통상적으로?발생한?수리비의?20%의?금액을?최대?50만원?한도까지?부담하게?됩니다.\n네, 동일한 차종으로 지원받을수 있습니다\n차량수리 완료시까지 지원받을수 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 다세대주택 화재보상 문의하려구요\n상담사: 붕괴,침강,사태손해보장은 붕괴,침강및사태로 인하여 보험목적에 손해가 발생한 경우로 일반가재 2천만원 한도 실손보장이 가능 합니다\n상담사: 추가로 가입해도 되나요?\n고객:  \n상담사: 가재도구를 추가로 가입할 마음은 없나요?\n고객: 그러지 않아도 5천만원정도 추가로 가입하여 사전에 대비하려구요\n상담사: 그럼 청약서를 작성해 주시겠습니까?\n고객: 네, 제가 영업지점으로 방문하겠습니다\n고객: 보험료는 얼마나 되나요?\n상담사: 검토후에 알려드리겠습니다\n상담사: 언제 방문하시겠습니까?\n상담사: 네 도와드릴께요\n고객: 내일 방문하겠습니다. 그때 뵙겠습니다\n고객: 단체로 화재보험 가입시 보상에는 문제없나요\n상담사: 네, 통상 대단지인 경우 단체로 가입 보장됩니다\n고객: 화재시 개별적으로 보상받나요\n상담사: 네, 개별 가구별로 보상 받습니다\n고객: 화재시 도난된 물건도보상되나요\n상담사: 도난 물건은 규정상 보상이 않됩니다\n고객: 그럼 붕괴,침강등 손해시 무엇을 보장하나요?",
        "question": "다세대주택 화재보상 문의하려구요",
        "answer": "붕괴,침강,사태손해보장은 붕괴,침강및사태로 인하여 보험목적에 손해가 발생한 경우로 일반가재 2천만원 한도 실손보장이 가능 합니다\n건물화재는 단체로 가입했으니 가재도구를 추가로 가입하시는것이 좋습니다\n검토후에 알려드리겠습니다\n네 도와드릴께요\n네, 통상 대단지인 경우 단체로 가입 보장됩니다\n네, 개별 가구별로 보상 받습니다\n도난 물건은 규정상 보상이 않됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 수상스키 레져사고 보상 문의할께요\n상담사: 상해사망후유장해, 배상책임,5대골절(목/흉추/요추/골반/대퇴골)진단비,골절수술비,무릎인대파열 및 연골손상 수술비등이 담보로 보상됩니다\n고객: 혹시 깁스 치료비는 담보로 보상 않되나요?\n상담사: 깁스 치료비도 가입금액 한도내에서 보장 됩니다\n고객: 깁스 할때마다 보장 받을 수 있나요?\n상담사: 동일한 사고당 1회에 한합니다\n고객: 상해 응급치료 보상 담보도 있나요?\n상담사: 상해로 인한 \"응급환자\"로 응급실에 내원하여 진료를 받은 경우 보험가입금액 지급됩니다\n고객: 수상스키타러 가다가 사고시 보상받나요\n상담사: 거주지 출발부터 도착시까지 사고를 보상합니다\n상담사: 더 궁금하신거 있으신가요?\n상담사: 네, 고객님 수상스키 레져 보상보험도 있습니다\n고객: 설명 감사합니다.생각해보고 가입하도록 할께요\n고객: 나이 제한은 있나요?\n상담사: 18세이상 가능합니다\n고객: 국가대표 선수도 가입 가능한가요\n상담사: 국가대표 선수는 위험급수가 높아 협회에서 일괄 가입하고 있습니다\n상담사: 협회에서는 어떻게 가입하나요\n고객:  \n고객: 사고시 보상종목은 어떤건가요",
        "question": "수상스키 레져사고 보상 문의할께요",
        "answer": "상해사망후유장해, 배상책임,5대골절(목/흉추/요추/골반/대퇴골)진단비,골절수술비,무릎인대파열 및 연골손상 수술비등이 담보로 보상됩니다\n깁스 치료비도 가입금액 한도내에서 보장 됩니다\n동일한 사고당 1회에 한합니다\n상해로 인한 \"응급환자\"로 응급실에 내원하여 진료를 받은 경우 보험가입금액 지급됩니다\n거주지 출발부터 도착시까지 사고를 보상합니다\n네, 고객님 수상스키 레져 보상보험도 있습니다\n \n18세이상 가능합니다\n국가대표 선수는 위험급수가 높아 협회에서 일괄 가입하고 있습니다\n모든 종목의 국가대표 선수들을 포괄적으로 가입시키고 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 오토바이 사고시 보상 문의하려구요\n상담사: 네, 다리가 골절됐어요\n고객: 골절 치료비 받을수 있나요\n상담사: 물론 상대 자동차보험에서 보상받을수 있어요\n고객: 상대가 음주운전했는데 법적으로 처벌받지 않나요\n상담사: 음주운전시 음주 측정에따라 처벌수위가 다릅니다\n고객: 과실비율은 어떻게 되나요\n상담사: 경찰에서 10% 과실이 있다네요\n고객: 나는 잘못이 없는데 왜 10% 과실인가요\n상담사: 운행중에는 피해자도 10% 과실을 적용합니다\n고객: 그럼 치료비의 10%는 내가 부담해야 하나요\n상담사: 네, 말씀하세요\n상담사:  \n고객: 오토바이도 보험에 가입하나요\n상담사: 배기량에따라 다릅니다\n고객: 사고시 보상받을수 있나요\n상담사: 피해자인 경우는 상대방에게 청구하면 됩니다\n고객: 가해자 차량에 부딫쳤나요\n상담사: 음주운전한 차량에 부딫쳤어요\n고객: 신체에 부상을 당하였나요",
        "question": "오토바이 사고시 보상 문의하려구요",
        "answer": " \n \n물론 상대 자동차보험에서 보상받을수 있어요\n음주운전시 음주 측정에따라 처벌수위가 다릅니다\n경찰에서 10% 과실이 있다네요\n운행중에는 피해자도 10% 과실을 적용합니다\n네, 말씀하세요\n네, 가입한 보험이 없으면 자비로 부담해야 합니다\n배기량에따라 다릅니다\n피해자인 경우는 상대방에게 청구하면 됩니다\n "
    },
    {
        "scenario": "고객: 장기보험 손해담보 보상 문의하려구요\n상담사:  \n고객: 건물을 장시간 비워둔 동안 생긴 손해는 요\n상담사: 건물을 계속해서 72시간 이상 비워둔 동안 가재가 도난된 경우 보상이 않됩니다\n고객: 그러면 보험사고후 나중에 도난 사실을 알게된 경우는 요?\n상담사: 30일 이후에 피해사실을 안경우도 보상이 않됩니다\n고객: 그럼 그외에 가재에 생긴 손해를 보상 받지 못하는 경우는 어떤 경우가 또 있나요\n상담사: 보험의 목적인 가재가 집밖에 있을 동안에 생긴 도난도 보상을 받지 못합니다\n고객: 화재손해를 대비해서 잘 살펴야 되겠지요?\n상담사: 네 평소 잘 관리해야 합니다\n고객: 화재시 보상에대해 조금 이해 하셨나요\n상담사: 네, 말씀하세요\n상담사:  \n고객: 장기종합보험의 개요는 뭔가요\n상담사: 담보위험을 기준으로 보통약관상 둘 이상의 위험을 담보하는것입니다\n고객: 재물손해 담보는 어떤것이 있나요\n상담사: 화재위험담보,가재도난담보가 있습니다\n고객: 가재도난담보는 무엇을 보상하나요\n상담사:  \n고객: 화재시 분실이나 도난시 보상되나요",
        "question": "장기보험 손해담보 보상 문의하려구요",
        "answer": "화재시 분실,도난은 보상이 않됩니다\n \n건물을 계속해서 72시간 이상 비워둔 동안 가재가 도난된 경우 보상이 않됩니다\n30일 이후에 피해사실을 안경우도 보상이 않됩니다\n보험의 목적인 가재가 집밖에 있을 동안에 생긴 도난도 보상을 받지 못합니다\n네 평소 잘 관리해야 합니다\n네, 말씀하세요\n \n담보위험을 기준으로 보통약관상 둘 이상의 위험을 담보하는것입니다\n화재위험담보,가재도난담보가 있습니다\n강도또는 절도로 보험의 목적인 가재에 생기 도취, 오손, 훼손 또는 파손 손해를 보상합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객:  가맹사업자가 가맹본부에 피해를 끼쳤을때 보상하는 상품이 있나요?\n상담사:  \n고객: 저희 사업에 딱 맞는군요\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 가입조건은 까다로운가요?\n상담사: 네, 회사규모나 신용등급, 재무상태등을 참고해서 인수결정합니다\n고객: 1년 미만의 신규회사인데 발급하는데 문제는 없나요?\n상담사: 네, 설립후 1년간은 대표자 신용만 참고합니다\n고객: 갱신시 매출이 영향을 많이 끼치나요?\n상담사: 매출정도에따라 보험가입금액 한도가 결정됩니다\n고객: 보상 청구시 조속히 지급되나요\n상담사:  \n상담사:  \n고객: 가맹본부에 피해를 보상하는 건나요\n상담사:  \n고객: 가맹사업자에게는 편리한 상품이네요\n상담사:  \n고객: 가맹본부에서 요구하는 금액은 얼마인가요\n상담사: 담보로 3천만원 요구합니다\n고객: 그런데 구체적으로 보상하는 내용이 뭔가요?",
        "question": " 가맹사업자가 가맹본부에 피해를 끼쳤을때 보상하는 상품이 있나요?",
        "answer": "가맹사업자가 가맹본부에부담하는 계약이행보증금(상품대금& 손해배상채무)를 담보하는 가맹계약전용 상품입니다\n네 그렇습니다\n네, 회사규모나 신용등급, 재무상태등을 참고해서 인수결정합니다\n네, 설립후 1년간은 대표자 신용만 참고합니다\n매출정도에따라 보험가입금액 한도가 결정됩니다\n네 보증보험에서 보상하는  전용상품이 있습니다\n서류완비시 3일내로 피해보상 됩니다\n네, 가맹사업자가 가맹본부에 보상하는 담보입니다\n네, 현급부담 걱정이 없는 상품이지요\n "
    },
    {
        "scenario": "고객: 물품판매대리점인데요 채무를 보상하는 담보 문의 해도될까요?\n상담사:  \n고객: 저희 사업에 딱 맞는군요\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 1억을 끊는데 담보조건은 어떻게 되나요?\n상담사: 네, 회사규모나 신용등급, 재무상태등을 참고해서 인수결정합니다\n고객: 신규회사도 발급하는데 문제는 없나요?\n상담사: 네, 설립후 1년간은 대표자 신용만 참고합니다\n고객: 내년에 갱신때도 별문제는 없나요\n상담사: 매출정도에따라 인수여부가 결정됩니다\n고객: 보상 청구시 조속히 지급되나요\n상담사:  \n상담사:  \n고객: 손해시 보상하는  담보인가요?\n상담사:  \n고객: 보증보험증권을 끊어오라는데 이것인가 보네요\n상담사:  \n고객: 가맹본부에서 요구하는 금액은 얼마인가요\n상담사: 담보로 1억원짜리 증권을 요구합니다\n고객: 그런데 정확히 보장하는 내용이 뭔가요?",
        "question": "물품판매대리점인데요 채무를 보상하는 담보 문의 해도될까요?",
        "answer": "물품판매수탁자가 판매계약에서 정한 제반의무를 이행하지않으면 위탁자가 입은 손해배상채무를보증하는 담보합니다\n네 그렇습니다\n네, 회사규모나 신용등급, 재무상태등을 참고해서 인수결정합니다\n네, 설립후 1년간은 대표자 신용만 참고합니다\n매출정도에따라 인수여부가 결정됩니다\n네, 보증보험에 채무를 보상하는 담보상품이 있어요\n네 조속히 보상 지급됩니다\n물품판매위탁자에게 담보로 제공하는 피해보상 담보입니다\n네, 이상품이 가맹점에서 요구하는 보험증권 입니다\n "
    },
    {
        "scenario": "고객: 치아보험 보상 종류와 내용 알아 보려구요\n상담사: 먼저,순수보장형일때 골드인레이,골드온레이 치료할때 치아당 7만원 보상,기타간접치아 충전치료가 치아당 7만입니다\n고객: 보장형과 환급형 중 보상한도는 어느것이 높은가요\n상담사: 환급형이 조금 높습니다\n고객: 만기환급형은 사고시 정액보상 되나요\n상담사: 정액보상으로 100만원 나옵니다.\n고객: 납입기간은 어떻게 되죠?\n상담사: 납입기간은 10년납 입니다\n고객: 보장은 언제부터 받나요?\n상담사: 가입후 90일이후에 보장받습니다.\n고객: 가입하려는데 설계서를 보내주실래요?\n상담사: 네 도와드리겠습니다\n상담사: 네, 설계서를 팩스로 보내드리겠습니다\n고객: 치아안심보험 보상 되나요\n상담사:  \n고객: 어떤 종류의 보험이 있나요\n상담사: 순수보장형과 만기환급형이 있습니다\n고객: 어떤게 유리한가요?\n상담사: 장단점이 있습니다\n고객: 순수보장형과 만기환급형의 제일 큰 차이는 어떤건가요? ",
        "question": "치아보험 보상 종류와 내용 알아 보려구요",
        "answer": "먼저,순수보장형일때 골드인레이,골드온레이 치료할때 치아당 7만원 보상,기타간접치아 충전치료가 치아당 7만입니다\n환급형이 조금 높습니다\n정액보상으로 100만원 나옵니다.\n납입기간은 10년납 입니다\n가입후 90일이후에 보장받습니다.\n네 도와드리겠습니다\n네, 설계서를 팩스로 보내드리겠습니다\n네, 약관대로 보상하고 있습니다\n순수보장형과 만기환급형이 있습니다\n장단점이 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 핸드폰이 파손됐는데 어떻게 보상받나요\n상담사:  \n상담사: 가입내용 확인해 보시겠어요?\n고객: 네 확인해보니 파손은 30만원  보상한다고 되어있네요\n고객: 그럼 30만원을 보상한다는 뜻인가요\n상담사: 아니오, 30만원 한도내에서 실손보상을 의미합니다\n고객: 그리고 분실시는 얼마나 보상 되나요\n상담사: 10만원 정액 보상입니다\n고객: 핸드폰이 얼만데 10만원 이라니요\n상담사: 상품을 그렇게 설계 판매하는 상품입니다\n고객: 핸드폰 과열로 타인에게 피해시 보상되나요\n상담사:  \n상담사:  \n고객: 과실을 따지나요\n상담사:  \n고객: 본인 과실이 아니면 100% 보상 받나요\n상담사:  \n고객: 과실 비율이 반반이면 보상도 반만 받나요\n상담사:  \n고객: 핸드폰 분실보험에 들었는데 파손도 보상하나요?",
        "question": "핸드폰이 파손됐는데 어떻게 보상받나요",
        "answer": "가입시 파손 보상한도가 있으면 보상됩니다\n \n아니오, 30만원 한도내에서 실손보상을 의미합니다\n10만원 정액 보상입니다\n상품을 그렇게 설계 판매하는 상품입니다\n보상 받는 방법이 있습니다\n네, 배상책임 항목에서 보상하고 있습니다\n본인 과실이면 보상을 받지 못할수 있습니다\n네, 100% 보상받을수 있습니다\n그렇다고 볼수있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고시 보험금 청구및 보상 문의 요\n상담사: 네, 보험사에도 신고가 됐으먼 수리하러 가시면 됩니다\n고객: 사고시 저도 조금 다쳤는데 보상받을수 있나요?\n상담사: 100% 고객님 과실이라면 고객님이 가입하신 자기신체사고 담보로 보상 가능하십니다\n고객: 치료비 청구는 치료가 다끝난후에 하면 되겠지요?\n상담사: 네, 치료비가 많지않으면 치료 끝난후에 청구하시면 됩니다\n고객: 차량수리비는 자비 부담인가요?\n상담사: 고객님 종합보험에서 보상됩니다\n고객: 보험사고 조사는 보험회사 내부적으로 실시되는것인가요?\n상담사: 네. 보험회사 심사 또는 손해사정사에 의한 조사 후 보험회사에서 신사하는 과정을 거칩니다.\n고객: 사고 발생하면 어느 경우에 손해사정사에 의한 조사를 받게 되나요?\n상담사: 청구및 보상에대해 알려 드리겠습니다\n상담사: 네. 사고에 대한 자세한 조사가 필요하다고 판단되는 경우 보험회사는 손해사정사 또는 손해사정법인에 위탁하여 조사하도록 하고 있습니다.\n고객: 사고시 무엇을 먼저 해야되나요\n상담사: 교통사고 가해자와 피해자가 할일이 따로 있습니다\n상담사: 가해잔가요 피해잔가요\n고객: 가해자 입니다\n상담사: 상대방이 많이 다쳤나요\n고객: 조금다쳤지만 병원에 데려와 치료한후 연락처를 주고 경찰에도 신고를 했습니다\n고객: 신고를 했으나 이제 제차를 수리하러 가도 될까요",
        "question": "교통사고시 보험금 청구및 보상 문의 요",
        "answer": "네, 보험사에도 신고가 됐으먼 수리하러 가시면 됩니다\n100% 고객님 과실이라면 고객님이 가입하신 자기신체사고 담보로 보상 가능하십니다\n네, 치료비가 많지않으면 치료 끝난후에 청구하시면 됩니다\n고객님 종합보험에서 보상됩니다\n네. 보험회사 심사 또는 손해사정사에 의한 조사 후 보험회사에서 신사하는 과정을 거칩니다.\n청구및 보상에대해 알려 드리겠습니다\n네. 사고에 대한 자세한 조사가 필요하다고 판단되는 경우 보험회사는 손해사정사 또는 손해사정법인에 위탁하여 조사하도록 하고 있습니다.\n교통사고 가해자와 피해자가 할일이 따로 있습니다\n "
    },
    {
        "scenario": "고객: 특종보험 종류별 보상내용 문의하려구요\n상담사: 절도, 강도,사기등 타인의 범죄행위로 인하여 보험의 목적에 입은 사고를 보상하는 보험으로 도난보험, 금융기관 종합보험 등이 있습니다\n고객: 책임보험은 무엇을 보상하나요\n상담사: 피보험자가 보험사고로 타인에게 인명피해를 입히거나 재산상의 피해를 입히므로서 배상하여야할 책임있는 손해를 보상합니다\n고객: 휴업보험은 무엇을 보상하나요\n상담사: 보험사고로 인한 보험목적물의 손해시 이의 복구에 부수하여영업손실이 발생하게되고 또한 복구중불가피하게 지급하여햐할 비용손해도 발생할수 있는데 이러한 간접손해를 보장합니다\n고객: 비용보험은 무엇을 보상하나요\n상담사: 보험의 목적이 입은 손해를 처리하는데 소요되는 비용을 주된 보장으로 생산물회수비용보험이 대표적입니다\n고객: 권리보험은 무엇을 보상하나요\n상담사: 피보험자의 권리가 침해당하므로써 입은 손실을 보상하는 것으로 부동산 권리보험과, 지적재산권보험 등이 있습니다\n고객: 종합보험은 무엇을 보상하나요\n상담사: 네, 말씀하세요\n상담사:  \n고객: 특종보험의 분류는 어떻게 나뉘나요\n상담사: 특종보험은 보장범위가 매우 다양하고 이에 따라 보험 상품도 매우 많은데 보장하는 위험의 내용에 따라 분류합니다\n고객: 상해보험은 무엇을 보상하나요\n상담사: 사람의 신체에 관한 보험이며 사망, 후유장해등을  보장하며 대표적으로는 상해보험과 해외여행보험이 있습니다\n고객: 재물보험은 무엇을 보상하나요\n상담사: 유형의 재물인 보험의 목적이 보험사고로 인하여 멸실, 파손, 오손되는 등의 손해를 보상하는 보험으로 기계보험, 조립보험, 건설공사보험, 동산종합보험등이 이에 해당합니다\n고객: 범죄보험은 무엇을 보상하나요",
        "question": "특종보험 종류별 보상내용 문의하려구요",
        "answer": "절도, 강도,사기등 타인의 범죄행위로 인하여 보험의 목적에 입은 사고를 보상하는 보험으로 도난보험, 금융기관 종합보험 등이 있습니다\n피보험자가 보험사고로 타인에게 인명피해를 입히거나 재산상의 피해를 입히므로서 배상하여야할 책임있는 손해를 보상합니다\n보험사고로 인한 보험목적물의 손해시 이의 복구에 부수하여영업손실이 발생하게되고 또한 복구중불가피하게 지급하여햐할 비용손해도 발생할수 있는데 이러한 간접손해를 보장합니다\n보험의 목적이 입은 손해를 처리하는데 소요되는 비용을 주된 보장으로 생산물회수비용보험이 대표적입니다\n피보험자의 권리가 침해당하므로써 입은 손실을 보상하는 것으로 부동산 권리보험과, 지적재산권보험 등이 있습니다\n네, 말씀하세요\n보통약관에서 2개이상의 위험을 종합적으로 보상합니다\n특종보험은 보장범위가 매우 다양하고 이에 따라 보험 상품도 매우 많은데 보장하는 위험의 내용에 따라 분류합니다\n사람의 신체에 관한 보험이며 사망, 후유장해등을  보장하며 대표적으로는 상해보험과 해외여행보험이 있습니다\n유형의 재물인 보험의 목적이 보험사고로 인하여 멸실, 파손, 오손되는 등의 손해를 보상하는 보험으로 기계보험, 조립보험, 건설공사보험, 동산종합보험등이 이에 해당합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 여행보험 보상 문의하려구요\n상담사: 보험기간 만료후 30일이내에 사망할 경우 가입금액 전액을  보상합니다\n고객: 배상책임은 어떻게 보상하나요\n상담사: 여행도중 우연한 사고로 제3자에게 배상책임을 부담할 경우 보상한도액을 한도로 보상합니다\n고객: 휴대품 손해는 얼마를 보상하나요\n상담사: 여행중 사고로 보험가입금액 한도내에서 조당, 쌍당 손해액은 20만원을 한도로 보상합니다\n고객: 보상 목적의 범위는 어떻게 되나요\n상담사: 피보험자가 여행도중 휴대하는 피보험자 관리하의 휴대품에 한해 보상합니다\n고객: 통화, 유가증권등은 도난시 보상되나요\n상담사: 규정상 보상하지 않습니다\n고객: 그럼 의치, 의수족, 콘택트렌즈는 요\n상담사: 여행보험에대해 설명해 드리겠습니다\n상담사: 네, 역시 보상하지 않습니다\n고객: 사망보험금은 어떻게 보상되나요\n상담사: 상해를 입고 사고일로부터 1년이내에 그 직접적인 결과로서 사망한 경우 사망보험 가입금액 전액을 수익자에게 보상합니다\n고객: 후유장해보험금은 어떻게 보상되나요\n상담사: 사고일로부터 1년이내에 신체에 장애가 남았을 경우 후유장해 정도에따라 정액보상 합니다\n고객: 실손의료비는 어떻게 보상되나요\n상담사: 여행중에 발생된 사고로 보험기간 종료후 90일까지 보상합니다. 단, 통원은 45회, 처방조제는 45건까지만 보상합니다\n고객: 질병사망 담보는 어떻게 보상하나요",
        "question": "여행보험 보상 문의하려구요",
        "answer": "보험기간 만료후 30일이내에 사망할 경우 가입금액 전액을  보상합니다\n여행도중 우연한 사고로 제3자에게 배상책임을 부담할 경우 보상한도액을 한도로 보상합니다\n여행중 사고로 보험가입금액 한도내에서 조당, 쌍당 손해액은 20만원을 한도로 보상합니다\n피보험자가 여행도중 휴대하는 피보험자 관리하의 휴대품에 한해 보상합니다\n규정상 보상하지 않습니다\n여행보험에대해 설명해 드리겠습니다\n네, 역시 보상하지 않습니다\n상해를 입고 사고일로부터 1년이내에 그 직접적인 결과로서 사망한 경우 사망보험 가입금액 전액을 수익자에게 보상합니다\n사고일로부터 1년이내에 신체에 장애가 남았을 경우 후유장해 정도에따라 정액보상 합니다\n여행중에 발생된 사고로 보험기간 종료후 90일까지 보상합니다. 단, 통원은 45회, 처방조제는 45건까지만 보상합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고시 CT 검사등 보험 청구 문의 하려구요\n상담사: 네. 병실 선택은 피해자의 선택이지만 자동차보험에서 정한 병실은 4~6인실입니다.\n고객: 입원한 병원에 4일실이상 병실이 다찾을 경우 어떻게 하나요\n상담사: 네. 그럴경우 5일간 상급병실 이용으로 인정하고 있습니다.\n고객: 합의는 하셨나요?\n상담사: 합의를 않해줘서 아직 못하고 있습니다\n고객: 이렇게 억울한 경우에 보상처리 받는 방법이 없나요?\n상담사: 네. 치료비와 합의금을 함께 정산하는 과실상계 기준에서는 보험처리경력자는 지급보상이 거절되거나 지연될 수 있습니다.\n고객: 과실상계 처리가 많은 운전자는 지급보상이 적어진다는말씀인가요?\n상담사: 네. 과실상계 이후 상대방 운전자에게 보상할 보험금이 적어지기 때문입니다.\n고객: 이런 경우는 가해자 보험사에서 지급보상 해주는거 아니예요?\n상담사: 네, 말씀하세요\n상담사: 아닙니다. 보험회사는 정해진 약관에 의거 처리됨을 알려드립니다.\n고객: 사고시 종합병원에서 치료해도 되나요\n상담사: 네. 교통사고로 피해자가 원하는 병원에서 입원치료 가능합니다. \n고객: 치료비는 상대방이 부담하나요\n상담사: 과실에따라 쌍방 부담합니다\n고객: 그럼 비용 처리는 어떻게 된다는 말이죠?\n상담사: 네. 보험이 정한 수가에 의해 계상됩니다.\n고객: 1인실에서 입원 치료를 받으면 않되나요",
        "question": "교통사고시 CT 검사등 보험 청구 문의 하려구요",
        "answer": "네. 병실 선택은 피해자의 선택이지만 자동차보험에서 정한 병실은 4~6인실입니다.\n네. 그럴경우 5일간 상급병실 이용으로 인정하고 있습니다.\n \n네. 치료비와 합의금을 함께 정산하는 과실상계 기준에서는 보험처리경력자는 지급보상이 거절되거나 지연될 수 있습니다.\n네. 과실상계 이후 상대방 운전자에게 보상할 보험금이 적어지기 때문입니다.\n네, 말씀하세요\n아닙니다. 보험회사는 정해진 약관에 의거 처리됨을 알려드립니다.\n네. 교통사고로 피해자가 원하는 병원에서 입원치료 가능합니다. \n과실에따라 쌍방 부담합니다\n네. 보험이 정한 수가에 의해 계상됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 창고에 보관된 자재가 화재로 손해가나서 보험 청구 하려는데 어찌하면 되나여\n상담사: 이메일로 보내드리겠습니다\n고객: 약관에 6종 중기는 보상 제외 맞나요\n상담사: 네 , 6종중기는 보상 면책입니다\n고객: 6종 중기도 창고에 있었나요\n상담사: 아니오, 다행히 화재 이틀전에 지방 공장으로 보내서 사고는 면했습니다\n고객: 혹시 공장내에 파손된 화분도 보상이 되나요?\n상담사: 동물, 식물은 보상이 않됩니다\n고객: 신청하면 얼마나 걸리나요\n상담사: 서류 완비비 3일내로 지급됩니다\n고객: 공장내에 설치한 기계도 보상 가능한가요\n상담사:  \n상담사: 보상이 가능하구요. 리스업자자 임대한 리스물건인 경우에도 보상 가능합니다\n고객: 창고에 보관중인 자재또는 제품이 어떤것인가요\n상담사: 항공기 부자재와 6종 중기 자재입니다\n고객: 보험금 청구는 가능한가요\n상담사: 가입증권을 보내주시면 확인해 보겠습니다\n고객: 동산 종합보험으로 가입이되어 있는데 손해 목록 작성하여 청구서류를 제출 하시겠어요\n상담사: 네, 우선 손해 품목을 정리해서 준비하겠습니다\n고객: 그런데 청구서류 목록을 보내줄수 있나요?",
        "question": "창고에 보관된 자재가 화재로 손해가나서 보험 청구 하려는데 어찌하면 되나여",
        "answer": "이메일로 보내드리겠습니다\n네 , 6종중기는 보상 면책입니다\n동물, 식물은 보상이 않됩니다\n서류 완비비 3일내로 지급됩니다\n네, 안내해 드리겠습니다\n보상이 가능하구요. 리스업자자 임대한 리스물건인 경우에도 보상 가능합니다\n가입증권을 보내주시면 확인해 보겠습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 신장에 물혹 제거 수술시 보상청구 문의하려구요?\n상담사: 수술비로 100만원이 지급됩니다\n고객: 수술시 입원을 하셨나요?\n고객: 네 1박2일동안 입원 치료 받았습니다\n고객: 수술비와 치료비는 어떻게 신청하면 되나요?\n상담사: 치료후 의사소견서,치료비 영수증등을 제출하면 됩니다\n고객: 구체적으로 안내해 주실래요?\n상담사: 수술확인서, 통장 사본, 신분증 사본과 보험금청구서를 작성하셔셔 FAX 발송해 주시면 됩니다.\n고객: 팩스번호 알려주시겠어요?\n상담사: OOO-OOOO입니다 \n고객: 신청하면 수술비는 언제쯤 입금되나요?\n상담사: 보험을 가입하셨으면 가능합니다\n상담사: 서류 접수후 3일이내로 지급됩니다\n고객: 제가 가입한 보험이 어떤건지 확인 가능 할까요?\n상담사: 증권번호 알려주시면 가입내용 확인후 안내하겠습니다\n고객: 수술비가 얼마나 나올까요?\n상담사: 수술진단금은 정액으로 책정되어 있습니다\n고객: 고객님 수술코드를 알려주실 수 있습니까?\n고객: N00입니다.\n고객: 수술비로 얼마가 지급되나요?",
        "question": "신장에 물혹 제거 수술시 보상청구 문의하려구요?",
        "answer": "수술비로 100만원이 지급됩니다\n치료후 의사소견서,치료비 영수증등을 제출하면 됩니다\n수술확인서, 통장 사본, 신분증 사본과 보험금청구서를 작성하셔셔 FAX 발송해 주시면 됩니다.\nOOO-OOOO입니다 \n보험을 가입하셨으면 가능합니다\n서류 접수후 3일이내로 지급됩니다\n증권번호 알려주시면 가입내용 확인후 안내하겠습니다\n수술진단금은 정액으로 책정되어 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 치료비 청구및 보상 문의 해도 될까요?\n고객: 네 보입니다.\n고객: 보험금 청구서외 필요한 서류들을 한번 더 문자로 보내주실수 있나요\n상담사: 네 보험료 청구시 필요한 서류들을 안내문자로 발송해 드리겠습니다.\n고객: 사망보험금은 청구 기간이 있나요?\n상담사: 보상 청구기간은 사고일로부터 3년입니다\n고객: 입원시 입원기간이 정해져 있나요?\n상담사: 네, 1년에 180일을 초과하면 초과분은 보험 적용을 받지 못합니다\n고객: 통원치료도 횟수가 있나요\n상담사: 네, 통원치료도 1년에 180회를 한도로 합니다\n고객: 궁금하신 부분이 더 있으신가요?\n상담사: 네, 고객님 전화주셔서 감사합니다\n고객: 아니요 감사합니다.\n고객: 혹시 보험사 홈페이지에 들어갈수 있나요?\n고객: 네 홈페이지 보고 있어요\n고객: 홈페이지 왼쪽 하단에 보시면 제출 구비서류 안내 있지요?\n고객: 네 찾았어요\n고객: 사고 보험금 청구에 클릭 한번 해주실래요?\n고객: 클릭했어요\n고객: 이용안내/서류안내/서류다운로드가 보이시나요?",
        "question": "치료비 청구및 보상 문의 해도 될까요?",
        "answer": "네 보험료 청구시 필요한 서류들을 안내문자로 발송해 드리겠습니다.\n보상 청구기간은 사고일로부터 3년입니다\n네, 1년에 180일을 초과하면 초과분은 보험 적용을 받지 못합니다\n네, 통원치료도 1년에 180회를 한도로 합니다\n네, 고객님 전화주셔서 감사합니다\n홈페이지 왼쪽 하단에 보시면 구비서류 안내/양식이 있습니다.\n "
    },
    {
        "scenario": "고객: 골절진단금 보상 청구 문의하려구요\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 실비신청시 서류와 골절 진단금 신청시 서류가 다른가요?\n상담사: 실비신청과 진단금 신청은 같은 서류에 작성해 주시면 됩니다.\n고객: 보험금 청구서  작성할대 사유에 진단과 실손의료비 같이  신청하면 되나요?\n상담사: 맞습니다.\n고객: 그 외에 필요한 서류 알려주시겠어요?\n상담사: 필요한 서류는 문자로 보내드리겠습니다\n고객: 청구한 보험금은 실비와 진단금이 같이 입금 되나요?\n상담사: 네 서류심사 후 치료비와 진단금이 같이 입금될 것입니다.\n고객: 보험금은 언제쯤 입금이 될까요?\n상담사: 네, 진단금 설명해 드리죠\n상담사: 특별한 경우를 제외하고 보통은 7일 이내에 입금이 완료됩니다.\n고객: 얼마전 골절로 깁스를 했는데 진단금이 나오나요?\n상담사: 우선 보험가입부터 확인해봐야 합니다\n상담사: 상담을 위하여 본인 확인부터 해야하는데 주민등록번호 입력해 주시겠습니까\n고객: 네, 주민번호 입력했습니다\n상담사: 네, 본인확인 되셨구요  보험 계약내용을 확인해보니 가족안심 실비보험에 가입하셨군요\n고객: 네, 가족안심보험에 가입했어요\n고객: 가입한 보험금이 실비보험인데 실비신청과 진단금 신청을 같이 하면 되나요?",
        "question": "골절진단금 보상 청구 문의하려구요",
        "answer": "네 맞습니다.\n실비신청과 진단금 신청은 같은 서류에 작성해 주시면 됩니다.\n맞습니다.\n필요한 서류는 문자로 보내드리겠습니다\n네 서류심사 후 치료비와 진단금이 같이 입금될 것입니다.\n네, 진단금 설명해 드리죠\n특별한 경우를 제외하고 보통은 7일 이내에 입금이 완료됩니다.\n우선 보험가입부터 확인해봐야 합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 뺑소니 사고로 다리가 다쳤는데 보상 청구 문의해도 되나요?\n상담사: 네, 우선 치료를 받으세요\n상담사: 운전자를 뺑소니로 신고 했나요?\n고객: 나중에 뺑소니로 재 신고했어요\n고객: 그운전자는 어떻게 되나요\n상담사:  \n고객: 뺑소니는 10대 중과실 사고라면서요?\n상담사: 네, 10대 중과실사고라 벌점등 처벌이 무겁습니다\n고객:  치료비를 내가 가입한 보험사로 청구해도 보상해 줄까요?\n상담사: 네, 고객님이 가입한 보험종목에 타인 자동차상해 담보로 보상됩니다\n고객: 치료후 장애가 남는 경우도 보상되나요?\n상담사: 네, 청구방법 자세히 설명해 드리겠습니다\n상담사: 장애시 의사의 장애진단서를 첨부하여 보험사에 제출하면 보상이 됩니다\n상담사: 사고는 언제 났나요?\n고객: 지난 9월15일 사고 났어요\n상담사: 사고 신고는 하셨나요?\n고객: 보험사와 경찰에 모두 신고했어요\n상담사: 그럼 치료를 받으시면 될텐데요\n고객: 사고 운전자가 도망 갔어요\n고객: 그래도 치료 받으면 되나요?",
        "question": "뺑소니 사고로 다리가 다쳤는데 보상 청구 문의해도 되나요?",
        "answer": "네, 우선 치료를 받으세요\n경찰에서 추적수사해서 법적 처벌을 받게 됩니다\n네, 10대 중과실사고라 벌점등 처벌이 무겁습니다\n네, 고객님이 가입한 보험종목에 타인 자동차상해 담보로 보상됩니다\n네, 청구방법 자세히 설명해 드리겠습니다\n장애시 의사의 장애진단서를 첨부하여 보험사에 제출하면 보상이 됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 해외여행중 사고를 당해 보상 문의하려구요\n상담사: 보험기간 만료후 30일이내에 사망할 경우 가입금액 전액을  보상합니다\n고객: 배상책임은 어떻게 보상하나요\n상담사: 여행도중 우연한 사고로 제3자에게 배상책임을 부담할 경우 보상한도액을 한도로 보상합니다\n고객: 휴대품 손해는 얼마를 보상하나요\n상담사: 여행중 사고로 보험가입금액 한도내에서 조당, 쌍당 손해액은 20만원을 한도로 보상합니다\n고객: 보상 목적의 범위는 어떻게 되나요\n상담사: 피보험자가 여행도중 휴대하는 피보험자 관리하의 휴대품에 한해 보상합니다\n고객: 통화, 유가증권등은 도난시 보상되나요\n상담사: 규정상 보상하지 않습니다\n고객: 그럼 의치, 의수족, 콘택트렌즈는 요\n상담사: 해외여행보험에 가입되어 있으면 보상됩니다\n상담사: 네, 역시 보상하지 않습니다\n고객: 해외 현지에서 병원에가면 보험 적용받나요?\n상담사: 해외에서 사고시 병원마다 다르므로 보험 미적용시 치료를 받은후 영수증등 청구서류를 귀국후 제출하면 됩니다\n고객: 귀국후 계속하여 치료를 받을수는 있나요\n상담사: 해외에서 난사고는 귀국후 국내에서도 치료 받을수 있습니다\n고객: 실손의료비는 어떻게 보상되나요\n상담사: 여행중에 발생된 사고로 보험기간 종료후 90일까지 보상합니다. 단, 통원은 45회, 처방조제는 45건까지만 보상합니다\n고객: 만약 해외에서 질병으로 사망시는 어떻게 되나요?",
        "question": "해외여행중 사고를 당해 보상 문의하려구요",
        "answer": "보험기간 만료후 30일이내에 사망할 경우 가입금액 전액을  보상합니다\n여행도중 우연한 사고로 제3자에게 배상책임을 부담할 경우 보상한도액을 한도로 보상합니다\n여행중 사고로 보험가입금액 한도내에서 조당, 쌍당 손해액은 20만원을 한도로 보상합니다\n피보험자가 여행도중 휴대하는 피보험자 관리하의 휴대품에 한해 보상합니다\n규정상 보상하지 않습니다\n해외여행보험에 가입되어 있으면 보상됩니다\n네, 역시 보상하지 않습니다\n해외에서 사고시 병원마다 다르므로 보험 미적용시 치료를 받은후 영수증등 청구서류를 귀국후 제출하면 됩니다\n해외에서 난사고는 귀국후 국내에서도 치료 받을수 있습니다\n여행중에 발생된 사고로 보험기간 종료후 90일까지 보상합니다. 단, 통원은 45회, 처방조제는 45건까지만 보상합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 아이가 학교운동장에서 다른 아이를 다치게했는데 보상 문의하려구요\n상담사: 네, 배상책임보험 담보가 포함되어 있네요\n고객: 그럼 다친아이에게 보상하는데는 문제가 없단 말씀이죠?\n상담사: 네, 치료후 영수증으로 청구하면 보상이 됩니다\n고객: 별도로 보상금은 없나요?\n상담사:  \n고객: 그쪽에서 보상금을 원하면 어떻게 하죠?\n상담사: 고객님이 잘 협의하셔서 처리하셔야 합니다\n고객: 그리고 옷이좀 찢어진것은 보상이 되나요?\n상담사: 대물배상도 가능합니다\n고객: 그 옷을 구입한 영수증이 있나요\n상담사: 네, 가입하신 상품 확인을 하겠습니다.\n상담사: 영수증은 없는데, 그당시 15만원에 구입했다고 해요.\n상담사: 연락주신 고객님의 성함이 어떻게 되십니까?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 네, 생년월일 6자리가 어떻게 되시나요?\n고객: OOOOOO이예요.\n고객: 제가 가입한보험 확인해 보셨나요\n상담사: 네, 고객님 명의로 자녀보험이 가입되어있습니다.\n고객: 그 보험으로 배상책임보험 보상이 될까요?",
        "question": "저희 아이가 학교운동장에서 다른 아이를 다치게했는데 보상 문의하려구요",
        "answer": "네, 배상책임보험 담보가 포함되어 있네요\n네, 치료후 영수증으로 청구하면 보상이 됩니다\n네, 가입담보에는 보상금 명목이 없습니다\n고객님이 잘 협의하셔서 처리하셔야 합니다\n대물배상도 가능합니다\n네, 가입하신 상품 확인을 하겠습니다.\n네, 고객님 명의로 자녀보험이 가입되어있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 학교 체육시간에 야구하다 아이가 다쳤는데 보상 받을수 있는지 문의해도 될까요?\n고객: OOO 입니다\n상담사: 생년월일은 어떻게 되죠?\n고객: 2007년1월1일생 입니다\n상담사: 자제분이 야구를 잘하는 모양이죠?\n고객: 네, 학교 야구부 주장을 맡을 정도로 잘합니다\n상담사: 저희 가족은 모두 보험 적용 가능한가요?\n상담사: 네 모든 가족이 보험에 가입되어있어 보상받는데는 지장이 없습니다\n상담사: 상대방 아이는 다치지 않았나요?\n고객: 상대방 투수는 치아에 손상을 입었습니다\n고객: 그럼 유치 부러진 아이에게 보상도 될까요?\n상담사: 네 확인해보겠습니다\n상담사: 네, 일상생활배상책임보험에도 가입이 되어있어 보상 가능합니다\n고객: 전에 보험을 가입한게 있는데 치료비 보상되는 가요?\n상담사: 오래돼서 잘 기억이 안나나 봅니다\n고객: 그간 사고로 보상 청구한것이 없어서 잘 기억이 않나는데 담보항목좀 봐 주실래요?\n상담사: 인적사항을 알려주시면 확인해 보겠습니다\n고객: 인적사항을 문자로 보냈는데 확인해 보셨나요\n상담사:  \n상담사: 다친 자제분은 성함이 어떻게 되나요",
        "question": "학교 체육시간에 야구하다 아이가 다쳤는데 보상 받을수 있는지 문의해도 될까요?",
        "answer": "네 모든 가족이 보험에 가입되어있어 보상받는데는 지장이 없습니다\n \n네 확인해보겠습니다\n네, 일상생활배상책임보험에도 가입이 되어있어 보상 가능합니다\n오래돼서 잘 기억이 안나나 봅니다\n인적사항을 알려주시면 확인해 보겠습니다\n네, 조회 확인해보니 실비보험으로 치료비 담보가 있어 보상은 가능 합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 전에 사고로 배상청구를 했는데 어찌됐는지 문의하려구요\n상담사: 아니요. 치료비로만 12만원입니다.\n고객: 어! 보상은 없는건가요?\n상담사: 네, 계약종목에 치료비 외에 별도의 보상금은 없습니다.\n고객: 그렇군요. 혹시 보험료가 인상되거나 그러는게 있을까요?\n상담사: 아니요. 보험료 인상은 없습니다.\n고객: 지급액 중 자기부담금이 있나요?\n상담사: 금액이 적어 따로 자기부담금은 없었습니다.\n고객: 이중 보상은 않되나요\n상담사: 실비보험은 이중보상이 않됩니다\n고객: 실비보험전에 가입한 보험은 이중보상이 된다던데요?\n상담사: 네, 확인해 보겠습니다.\n상담사:  \n고객: 본인 확인을 위해  주민번호를 문자로 보냈는데  확인 하셨나요\n상담사: 네, 감사합니다. 생활배상책임담보 청구내역이 1건 확인되었습니다.\n고객: 잘 처리되었나요?\n상담사: 네, 현재 손해사정사분이 다친 유아의 부모님을 만나 손해배상이 끝난걸로 나왔습니다.\n고객: 보상비는 얼마나 나왔나요?\n상담사: 12만원 지급되었습니다.\n고객: 치료비와 보상비가 그것 밖에 안나갔다고요?",
        "question": "전에 사고로 배상청구를 했는데 어찌됐는지 문의하려구요",
        "answer": "아니요. 치료비로만 12만원입니다.\n네, 계약종목에 치료비 외에 별도의 보상금은 없습니다.\n아니요. 보험료 인상은 없습니다.\n금액이 적어 따로 자기부담금은 없었습니다.\n실비보험은 이중보상이 않됩니다\n네, 확인해 보겠습니다.\n네 실비보험전에는 이중으로 보상이 됐습니다\n네, 감사합니다. 생활배상책임담보 청구내역이 1건 확인되었습니다.\n네, 현재 손해사정사분이 다친 유아의 부모님을 만나 손해배상이 끝난걸로 나왔습니다.\n12만원 지급되었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 아랫집 화장실에  물이 샌다고 하는데, 보험금 청구 될까요?\n상담사: 네, 검토후 청구하겠습니다\n고객: 제 보험도 해당될까요?\n상담사: 계약자 본인 확인 후 안내해 드리도록 하겠습니다.\n고객: 본인 확인을 위해  주민번호를 문자로 보냈는데  확인 하셨나요\n상담사:  \n상담사: 고객님 명의로 일상생활 중 책임담보 특약 가입이 되어있습니다. 보험증권을 가지고 계신가요?\n고객: 네, 증권은 금고안에 잘 보관되어 있어요\n고객: 보험금 청구는 어떻게 하나요?\n상담사: 홈페이지에서 보험청구서 작성하시고 아랫집에 수리한 내역 영수증을 첨부해주시면 됩니다.\n고객: 혹시 앱으로도 가능한가요?\n상담사: 걱정이 많으실 듯 합니다.\n상담사: 네, 마찬가지로 당사 어플에서 보험청구서를 작성 후 내역 영수증을 첨부해 주시면됩니다.\n고객: 얼마전 아랫집 물새는거 보험에서 보상받을수 있나요?\n상담사: 보험에 배상 항목이 있는 보험 가입했으면 보상 가능합니다\n고객: 실손배상 인가요\n상담사: 네, 실제 손해청구 금액을 보상해 드립니다\n고객: 계약 확인을위해 본인 인증 하실까요\n상담사: 네, 인터넷에서 인증 했습니다\n고객: 확인 결과 가입한 보험으로 보상이 가능한데 청구 하시겠습니까",
        "question": "아랫집 화장실에  물이 샌다고 하는데, 보험금 청구 될까요?",
        "answer": "계약자 본인 확인 후 안내해 드리도록 하겠습니다.\n네, 본인 확인되어 검토해보니 보상 가능합니다\n홈페이지에서 보험청구서 작성하시고 아랫집에 수리한 내역 영수증을 첨부해주시면 됩니다.\n걱정이 많으실 듯 합니다.\n네, 마찬가지로 당사 어플에서 보험청구서를 작성 후 내역 영수증을 첨부해 주시면됩니다.\n보험에 배상 항목이 있는 보험 가입했으면 보상 가능합니다\n네, 실제 손해청구 금액을 보상해 드립니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 아이가 응급실에서 치료를 받았는데 사고및 보상 처리 문의 하려구요\n상담사: 진료비 세부내역서와 진료비 영수증을 제출해주세요.\n고객: 응급실에서 5일간 입원치료했는데 입원비도 보상 되나요\n상담사: 네, 입퇴원확인서와 진료비 영수증을 함께 제출해주시면 됩니다.\n고객: 병원에 보니 보험금 청구코너가 있던데, 거기서도 되나요?\n상담사: 네, 그곳에서도 접수하시면 됩니다\n상담사: 저희 보험사도 가능하던가요?\n고객: 아, 그것까지는 못봤네요.\n고객: 어제는 그냥 왔는데, 서류 제출은 언제까지 해야되나요?\n상담사: 사고일로부터 3년이내에 신청하면 됩니다\n고객: 그렇군요. 병원비를 얼마나 받을 수 있는지 알 수 있을까요?\n상담사: 응급치료시 사고처리 안내해 드리겠습니다\n상담사: 서류를 검토해봐야 알겠지만 통상 치료비의 90% 정도로 보시면 됩니다\n고객: 사고를 어떻게 당했나요\n고객: 동네 놀이터에서 놀다가 다리를 삐었어요\n상담사: 가입하신 보험이 어떤 종류인가요?\n고객: 무배당 몸튼튼 어린이보험입니다.\n고객: 가입한 보험에서 보상받을수는 있나요\n상담사: 해당 상품의 경우 응급실 통원 진료비 청구가 가능합니다.\n고객: 어떤 서류를 제출해야되죠?",
        "question": "아이가 응급실에서 치료를 받았는데 사고및 보상 처리 문의 하려구요",
        "answer": "진료비 세부내역서와 진료비 영수증을 제출해주세요.\n네, 입퇴원확인서와 진료비 영수증을 함께 제출해주시면 됩니다.\n네, 그곳에서도 접수하시면 됩니다\n사고일로부터 3년이내에 신청하면 됩니다\n응급치료시 사고처리 안내해 드리겠습니다\n서류를 검토해봐야 알겠지만 통상 치료비의 90% 정도로 보시면 됩니다\n해당 상품의 경우 응급실 통원 진료비 청구가 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 폭우에 차량이 물에빠저 보상 청구 하려는데요\n상담사:  \n상담사: 주소지가  몇 동 몇 호이신가요?\n고객: 방화동 우리아파트 101동102호입니다\n고객: 보험계약 내용 확인해 보셨나요\n상담사: 확인 결과 고객님 명의로 등록된  보험에는 자기차량손해보상에 가입되어 있지 않습니다.\n상담사: 혹시 가입은 본인이 하셨나요?\n고객: 아뇨, 그때 와이프에게 맡겨뒀었죠.\n상담사: 배우자께서 안 넣었다는 얘기는 없으셨구요?\n고객: 그때는 아파트건으로 바쁜상황이었어요\n고객: 자차가 미가입시 보상 받을 수 없는 건가요?\n상담사: 종합보험에 가입되어 있으면 보장받을수 있습니다.\n상담사: 네, 자차 미가입시 보상이 않됩니다\n상담사: 자기차량손해보상에 가입되어 있으신가요?\n고객: 네,  자동차보험에 가입했는데요\n상담사: 자동차 번호가 몇번인가요\n고객: 52가1234 입니다\n상담사: 상담을 위해 가입된 보험을 확인해드릴까요?\n고객: 네, 제 인적사항도 메일로 보냈습니다\n고객: 침수피해는 100% 보상되는거예요?",
        "question": "폭우에 차량이 물에빠저 보상 청구 하려는데요",
        "answer": "네, 100% 보상 됩니다\n확인 결과 고객님 명의로 등록된  보험에는 자기차량손해보상에 가입되어 있지 않습니다.\n종합보험에 가입되어 있으면 보장받을수 있습니다.\n네, 자차 미가입시 보상이 않됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 자기차량손해담보 문의하려구요?\n상담사: 아니요. 태풍, 홍수, 해일 등으로 인한 침수 피해에 대해서도 보상 받을 수 있습니다.\n고객: 침수피해는 100% 보상되는거예요?\n상담사: 침수구역임에도 통과하다 침수가 되었을 때 일부만 받거나 아예 보상받지 못할수도 있습니다.\n고객: 나의 과실이 아닌데도 못받는 경우가 있나요?\n상담사: 창문, 선루프 관리가 안되어 비에 젖은 경우는 보상이 불가합니다.\n고객: 차량안에 가지고 있던 물건들에 대한 보상은 어떻게되죠?\n상담사: 차량에 대한 보상은 가능하나, 차 내부 물건은 보상이 안 됩니다.\n고객: 차량을 전손처리한다는데 그게 뭐예요?\n상담사: 전부 손해의 줄임말로, 보험사가 차량을 폐차 또는 손실을 보전해 주는 방법입니다.\n고객: 만약 자차에 가입되어 있지 않다면 지금 상태에서 얼마까지 보상이 될까요?\n상담사: 자차담보 설명드리죠\n상담사: 100% 차량 소유주가 부담하셔야 합니다.\n고객: 자기차량손해는 어떤것을 담보하나요\n상담사: 가입자가 차량을 운전 중 또는 상대없이 담벼락이나 전봇대 등을 들이받아 사고를 냈을 때 일부 수리비를 지급받을 수있는 제도를 말합니다.\n고객: 남편이 가입했는지 확인 가능 한가요?\n상담사: 차량번호를 알면 확인 가능합니다\n고객: 그런 보장 내용을 어디서 확인하나요\n상담사: 보험 약관  또는 어플을 통해 보장내용을 확인하실 수 있습니다.\n고객: 자차담보에 가입하면 차 운전할 때만 이득이 있는 거예요?",
        "question": "자기차량손해담보 문의하려구요?",
        "answer": "아니요. 태풍, 홍수, 해일 등으로 인한 침수 피해에 대해서도 보상 받을 수 있습니다.\n침수구역임에도 통과하다 침수가 되었을 때 일부만 받거나 아예 보상받지 못할수도 있습니다.\n창문, 선루프 관리가 안되어 비에 젖은 경우는 보상이 불가합니다.\n차량에 대한 보상은 가능하나, 차 내부 물건은 보상이 안 됩니다.\n전부 손해의 줄임말로, 보험사가 차량을 폐차 또는 손실을 보전해 주는 방법입니다.\n자차담보 설명드리죠\n100% 차량 소유주가 부담하셔야 합니다.\n가입자가 차량을 운전 중 또는 상대없이 담벼락이나 전봇대 등을 들이받아 사고를 냈을 때 일부 수리비를 지급받을 수있는 제도를 말합니다.\n차량번호를 알면 확인 가능합니다\n보험 약관  또는 어플을 통해 보장내용을 확인하실 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하십니까? 00보험입니다.\n상담사: 어머니 주민번호 입력 부탁드립니다.\n고객: 네 입력했어요,\n상담사: 고객님은 계약자000이신가요?\n고객: 네 \n상담사: 관계가 어떻게 되십니까?\n상담사: 딸이에요\n고객: 보상금액은 얼마인가요?\n상담사: 몇일 입원하셨나요?\n고객: 이틀입니다.\n상담사: 보상금은 125만원입니다. 진료비 계산서와 진료상세내역서 보내주시면 계좌이체 신청하셌습니다.\n상담사:  무엇을도와드릴까요?\n상담사: 네 감사합니다\n고객: 어머니가 백내장 수술을 하셔서 비용 청구하고 싶은데요.\n상담사: 네 고객님 몸은 괜찮으십니까?\n고객: 네\n상담사: 수술은 양 안을 다 받으셨나요?\n고객: 네\n상담사: 입원치료받으셨나요?\n고객: 네",
        "question": "안녕하십니까? 00보험입니다.",
        "answer": "보상금은 125만원입니다. 진료비 계산서와 진료상세내역서 보내주시면 계좌이체 신청하셌습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: 안녕하십니까? 00보험입니다.\n상담사: 입원치료 중이신가요?\n고객: 아직 입원은 안했어요. \n상담사: 통원예정이신가요?\n고객: 입원하려구요.\n상담사: 입원치료시와 통원시 보상금에는 차이가 있습니다. 입원기준으로 사고 보상은 횡단보도가 없는 신호등에서는 자전거보행 상해시 상대보험사에서 80프로의 보상을 받을 수 있습니다. \n고객: 자전거가 쓸 수 없을 정도로 파손됐는데 그건요?\n상담사: 그 부분에 대해서도 80프로의 보상을 받을 수 있습니다.\n고객: 보상항목이 어떻게 되나요?\n상담사: 치료비, 휴업손해, 교통비, 위자료이며 손해액의 20%를 제한금액입니다.\n고객: 그럼 자전거는 보험사에 반납해야하나요?\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 수리비 명목으로 보상받았다면, 기존 자전거의 반납없이 자전거 처분은 고객님께서 임의대로 해도 됩니다.\n고객: 아이가 자전거 사고를 당했는데 보험얼마나 되는지 해서요.\n상담사: 자세히 말씀해주시겠어요?\n고객: 횡단보도에서 차량들이 서있을때 애 친구와 같이 자전거타고 건너고있었는데 자가용이 우리 아이를 쳤어요,\n상담사: 횡단보도에 신호등이 있었나요?\n고객: 아니요 신호등 없는 곳이었대요,\n상담사: 병원에서 진료는 보셨나요?\n고객: 병원에서 정강이에 실금이 갔다하고 팔에 찰과상을 입었어요,",
        "question": "자전거가 쓸 수 없을 정도로 파손됐는데 그건요?",
        "answer": "안녕하십니까? 00보험입니다.\n입원치료시와 통원시 보상금에는 차이가 있습니다. 입원기준으로 사고 보상은 횡단보도가 없는 신호등에서는 자전거보행 상해시 상대보험사에서 80프로의 보상을 받을 수 있습니다. \n그 부분에 대해서도 80프로의 보상을 받을 수 있습니다.\n치료비, 휴업손해, 교통비, 위자료이며 손해액의 20%를 제한금액입니다.\n수리비 명목으로 보상받았다면, 기존 자전거의 반납없이 자전거 처분은 고객님께서 임의대로 해도 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 공유 전동 킥보드 타고 가다가 사고가 났습니다. \n고객: 네 맞아요, \n상담사: 자전거에 대해 전동 킥보드의 과실이 보다 중대하다고 봄이 일반적입니다.\n고객: 그래요?\n상담사: 전동킥보드의 과실비율은 60-70%를 예정할 수 있겠습니다. \n고객: 자전거 운전자는 책임이 없어요?\n상담사: 자전거 운전자의 상해 관련 치료비 등 대인손해 중 60~70% 상당액을 배상할 책임이 발생한다고 할것입니다.만 별도의 보험처리가 불가하시면 자비로 배상하여야 할 것입니다.\n고객: 그럼 전동킥보드 운행 중 손해는 보상이 안되요?\n상담사: 별도의 보험이 가입되어 있지 않았다면 보험처리는 현실적으로 불가합니다.\n고객: 아,, 속상하네요.\n상담사: 더 궁금하신점 있으신가요?\n상담사: 네 고객님 몸은 괜찮으십니까?\n고객: 아뇨 없어요.\n고객: 네\n상담사: 구체적으로 말씀해주시겠어요?\n고객: 직접 사람과 부딪친 건 아니고 인도로 통행 중 자전거를 피하려다 나무에 부딪혀 제 손을 벗어난 킥보드가 자전거 통행자의 발에 맞았습니다.\n상담사: 자전거 통행자의 피해는 어는 정도인가요?\n고객: 많이 다친것 같진않아요, \n고객: 그런데 자전거 통행자가 피해를 호소하며 보험 처리를 하겠다고 했는데 저는 어떻게 해야하나요?\n상담사: 사고가 보도에서 일어난 상황이지요?",
        "question": "공유 전동 킥보드 타고 가다가 사고가 났습니다. ",
        "answer": "자전거에 대해 전동 킥보드의 과실이 보다 중대하다고 봄이 일반적입니다.\n전동킥보드의 과실비율은 60-70%를 예정할 수 있겠습니다. \n자전거 운전자의 상해 관련 치료비 등 대인손해 중 60~70% 상당액을 배상할 책임이 발생한다고 할것입니다.만 별도의 보험처리가 불가하시면 자비로 배상하여야 할 것입니다.\n별도의 보험이 가입되어 있지 않았다면 보험처리는 현실적으로 불가합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 소중히 모시겠습니다. 무엇을 도와드릴까요? 고객님\n고객: 안보이는데요?\n상담사: 화면에서 11시방향 석삼자를 누르시면 되세요\n고객: 네 했어요\n상담사: 메뉴중 보상이라고 되어있는게 있습니다. 그 곳을 누르시면 보험금 청구 페이지가 나옵니다.\n고객: 아 찾았어요.여기서 청구하는거군요\n고객: 영수증은 어떻게 올리나요?\n상담사: 스캔하셔도 되고. 그냥 사진 찍으셔도 됩니다\n고객: 보험금은 언제쯤 나와요?\n상담사: 심사 시작일로 5영업일 내로 입금이 되세요\n고객: 그렇군요, 수고하세요.\n고객: 보험금 청구문의하고 싶은데요\n상담사: 네 좋은 하루 되세요\n상담사: 네. 고객님 어떤 보험에 가입 하셨나요?\n고객: 삼0생명 유니버셜00보험이요.\n상담사: 혹시 저희 회사 어플 설치하셨나요?\n고객: 아니요.\n상담사: 그러시면 플레이스토어에서 삼0생명보험 앱 클릭하시고 설치 바랍니다.\n고객: 네 이제 됐어요.\n상담사: 그러시면 로그인하시고 보험금 청구 페이지로 가세요",
        "question": "소중히 모시겠습니다. 무엇을 도와드릴까요? 고객님",
        "answer": "화면에서 11시방향 석삼자를 누르시면 되세요\n메뉴중 보상이라고 되어있는게 있습니다. 그 곳을 누르시면 보험금 청구 페이지가 나옵니다.\n스캔하셔도 되고. 그냥 사진 찍으셔도 됩니다\n심사 시작일로 5영업일 내로 입금이 되세요\n네 좋은 하루 되세요\n그러시면 플레이스토어에서 삼0생명보험 앱 클릭하시고 설치 바랍니다.\n그러시면 로그인하시고 보험금 청구 페이지로 가세요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 아래집이랑 누수문제가 생겼는데 배상 확인부탁드립니다.\n상담사: 화재보험으로 누수관련 특약이 있으시면 보상을 받을 수 있습니다.\n고객: 가입되어 있는지 기억이 잘나지않는데 확인 좀 해주시겠어요?\n상담사: 네 성함과 주민번호를 입력해주시기 바랍니다.\n고객: 네 입력했어요.\n상담사: 화재보험 누수특약에도 가입되어 계시네요..\n고객: 배상은 최대 얼마 되나요?\n상담사: 최대 3천만원 한도로 가능합니다\n고객: 자가 부담금이 있나요?\n상담사: 네 있습니다\n고객: 얼마정도 인가요?\n상담사: 일상생활배상책임보험에 가입 하셨나요?\n상담사: OOO만원입니다\n고객: 네 했어요\n상담사: 구체적으로 어떤 누수문제인지 말씀해주시겠어요?\n고객: 저희집 아파트의 누수로 밑에 집 도배해주고, 우리집도 공사를 했습니다. \n고객: 네. 그러시군요.\n상담사: 보상처리가 모두 나오는지 알고싶어요.\n고객: 일상생활배상책임보험은 나와 내가족이 타인에게 손해를 입혔을 경우 보장되는 특약으로 우리집은 보장이 안됩니다.\n상담사: 그래요?",
        "question": "아래집이랑 누수문제가 생겼는데 배상 확인부탁드립니다.",
        "answer": "화재보험으로 누수관련 특약이 있으시면 보상을 받을 수 있습니다.\n네 성함과 주민번호를 입력해주시기 바랍니다.\n화재보험 누수특약에도 가입되어 계시네요..\n최대 3천만원 한도로 가능합니다\n네 있습니다\nOOO만원입니다\n네. 그러시군요.\n일상생활배상책임보험은 나와 내가족이 타인에게 손해를 입혔을 경우 보장되는 특약으로 우리집은 보장이 안됩니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO우체국보험 OOO입니다. 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 그러시군요, 골절 지급액은 30만원 가입되어있으십니다. \n고객: 필요한 서류가 뭔가요?\n상담사: 필요한 서류는 입퇴원확인서, 진료비세부내역서,진료비영수증 입니다.\n고객: 약제비도 청구 되는거죠?\n상담사: 8000원 이상부터 청구 가능하십니다.\n고객: 입금은 어디로 되나요?\n상담사: 가입시 남겨주신 OO은행계좌로 자동이체 됩니다.\n고객: 팩스번호가 뭐죠?\n상담사: OOOO-OOOO입니다.\n고객: 알겠어요\n고객: 재해로 수술받고 보상금 신청하려구요.\n상담사: 빨리 완쾌되시길 바랍니다. 고객님\n상담사: 고객님 생년월일 알려주시겠습니까?\n고객: OOOOOO입니다\n상담사: 개인정보 동의를 위해 문자보냈습니다, 확인 후 동의하시면 번호불러주시겠습니까?\n고객: OOOOOO이요\n상담사: OOO고객님은 건강만기보험에 가입 되어 있으시네요\n상담사: 어떤 재해를 입으셨나요?\n고객: 계단에서 굴러 다리에 골절상을 입었습니다.",
        "question": "필요한 서류가 뭔가요?",
        "answer": "그러시군요, 골절 지급액은 30만원 가입되어있으십니다. \n필요한 서류는 입퇴원확인서, 진료비세부내역서,진료비영수증 입니다.\n8000원 이상부터 청구 가능하십니다.\n가입시 남겨주신 OO은행계좌로 자동이체 됩니다.\nOOOO-OOOO입니다.\n빨리 완쾌되시길 바랍니다. 고객님\nOOO고객님은 건강만기보험에 가입 되어 있으시네요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 산재보험과 운전자 보험 중복 보상 안내받고 싶습니다.\n상담사: 비교적 충분한 치료기간을 인정해주고 지급의 안정성이 있고 재발시 재요양기능이 있습니다.\n고객: 또다른 장점이 있나요?\n상담사: 산재종료이후 부족분에대해 추가손해배상청구가 일부 가능합니다.\n고객: 그럼 나중에 추가로 자동차보험에서 청구가 가능하군요.\n고객: 산재보험 보장시에 치료중에 해고될수있나요?\n상담사: 아닙니다. 산재기간은 근속기간으로 인정됩니다.\n고객: 그럼 차보험금 신청을 취소할 수 있나요?\n상담사: 이미 접수되었다면 처리는 불가능합니다.\n고객: 그럼 별수 없는건가요?\n상담사: 노무사에 한번 자문을 구해보시기 바랍니다.\n상담사: 네 고객님 어떻게 사고가 났는지 말씀 부탁드립니다.\n고객: 네 수고하세요\n고객: 운송직으로 일하다 추락사로 다리골절 및 상해로 입원중인데요, 산재승인대기중인상태이고 운전자보험도 가입된 상태에요.\n상담사: 네네 \n고객: 산재승인 대기중인상태에서 병원비 중간정산이 900만원넘어서 운전자보험사에 청구한 상태인데 산재 승인되면 중복가능한가요?\n상담사: 고객님 자동차보험과 산재보험의 중복보상은 대부분 불가합니다. \n고객: 아 그렇군요,.\n상담사: 일반적으로 자동차보험등에비해 산재보험으로 처리하는게 유리한 편입니다.\n고객: 이유가 있나요?",
        "question": "산재보험과 운전자 보험 중복 보상 안내받고 싶습니다.",
        "answer": "비교적 충분한 치료기간을 인정해주고 지급의 안정성이 있고 재발시 재요양기능이 있습니다.\n산재종료이후 부족분에대해 추가손해배상청구가 일부 가능합니다.\n아닙니다. 산재기간은 근속기간으로 인정됩니다.\n이미 접수되었다면 처리는 불가능합니다.\n노무사에 한번 자문을 구해보시기 바랍니다.\n네네 \n고객님 자동차보험과 산재보험의 중복보상은 대부분 불가합니다. \n일반적으로 자동차보험등에비해 산재보험으로 처리하는게 유리한 편입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험 문의하고싶은데요.\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 어플다운받고 어떻게 하죠?\n상담사: 가입하신 후 보험금 청구 페이지를 이용하시면됩니다\n고객: 그러면 보험금이 나오나요?\n상담사: 내용을 적어주시고, 요청하는 서류를 앱을 통해 업로드를 해주시면 심사를 통해 입금됩니다\n고객: 궁금한게 있는데 보험설계사가 직접 청구 심사하나요아니면 서류 접수하는 일만 하나요?\n상담사: 설계사는 접수만 하고 보험금 청구는 보상과에서 진행합니다.\n고객: 제가 인터넷으로 접수하면 친척분이 제 정보를 볼 수있나요?\n상담사: 보험금 청구내역은 대략 확인 가능합니다.\n상담사: 불편하시면 담당설계사를 변경하실 수 있습니다.\n상담사: 네 고객님 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 네 고맙습니다.\n고객: 처음 가입을 친척분 통해 가입했고 청구도 친척분통해 했는데 이제 직접 처리하고 싶어서요,\n상담사: 보험금 청구는 어플/콜센터/설계서 셋중하나 선택하시면 됩니다.\n고객: 어플이용해서 하고 싶어요.\n상담사: 스마트폰에서 저희 어플 설치해주시겠어요?\n고객: 네 했어요\n상담사: 앱을 설치하신 후 공인인증서로 접속을 하시면 보험가입하시게 나옵니다\n고객: 공인인증서는 기존에 쓰는거 하면 되죠?",
        "question": "OO보험 문의하고싶은데요.",
        "answer": "네 맞습니다.\n가입하신 후 보험금 청구 페이지를 이용하시면됩니다\n내용을 적어주시고, 요청하는 서류를 앱을 통해 업로드를 해주시면 심사를 통해 입금됩니다\n설계사는 접수만 하고 보험금 청구는 보상과에서 진행합니다.\n보험금 청구내역은 대략 확인 가능합니다.\n불편하시면 담당설계사를 변경하실 수 있습니다.\n앱을 설치하신 후 공인인증서로 접속을 하시면 보험가입하시게 나옵니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 태풍에 차가 침수됐는데 보상처리는 어떻게 되나요?\n상담사: 태풍, 홍수, 해일 등으로 인한 침수 피해에 대해 보상 받으실 수 있습니다.\n고객: 침수피해에 대해 100%로 보상처리되나요?\n상담사: 이미 물이 불어난 장소인 줄 알면서 통과 중에 침수피해를 입는 등 자기 과실이 있는 경우에는 일부 보상이거나 보상이 안되기도 합니다.\n고객: 보상을 아예 받지 못하는 경우도 있나요?\n고객: 창문이나 선루프를 열어 빗물이 차량에 들어가 발생한 피해는 보상되지 않습니다.\n고객: 차량안에 있던 물건에 대한 보상도 받을 수 있나요?\n상담사: 아니요. 차 안 물건에 발생한 피해는 보상되지 않습니다.\n고객: 침수피해로 차량을 전손처리한다고 하던데, 전손처리가 무엇인가요?\n상담사: 전부손해의 줄임말로, 보험사가 차량을 폐차하거나 손실을 보전해 주는 방법입니다.\n고객: 만약 자기차량손해에 가입되어 있지 않으면 피해보상은 얼마나 받을 수 있나요?\n상담사: 자기차량손해에 가입되어 있으면 보장받으실 수 있습니다.\n상담사: 보장 받을 수 없습니다. 100% 본인 책임으로 부담하셔야 합니다.\n고객: 자동차보험에 가입되어 있으면 되는 겁니까?\n상담사: 자동차보험에 가입되어 있어도 자기차량손해담보는 빠져있을 수 있습니다.\n고객: 자기차량손해담보가 무엇인가요?\n상담사: 가입자가 차량을 운전하다가 상대방없이 나홀로 사고를 내거나.. 등의 경우에 대한 수리비를 지급하는 부분입니다.\n고객: 해당 보장이 있는지는 어떻게 알 수 있을까요?\n상담사: 보험 약관을 확인하시거나 콜센터에 문의 하시면 알 수 있습니다.\n고객: 자기차량손해담보에 가입되어있으면 어떤 혜택이 있나요?",
        "question": "태풍에 차가 침수됐는데 보상처리는 어떻게 되나요?",
        "answer": "태풍, 홍수, 해일 등으로 인한 침수 피해에 대해 보상 받으실 수 있습니다.\n이미 물이 불어난 장소인 줄 알면서 통과 중에 침수피해를 입는 등 자기 과실이 있는 경우에는 일부 보상이거나 보상이 안되기도 합니다.\n창문이나 선루프를 열어 빗물이 차량에 들어가 발생한 피해는 보상되지 않습니다.\n아니요. 차 안 물건에 발생한 피해는 보상되지 않습니다.\n전부손해의 줄임말로, 보험사가 차량을 폐차하거나 손실을 보전해 주는 방법입니다.\n자기차량손해에 가입되어 있으면 보장받으실 수 있습니다.\n보장 받을 수 없습니다. 100% 본인 책임으로 부담하셔야 합니다.\n자동차보험에 가입되어 있어도 자기차량손해담보는 빠져있을 수 있습니다.\n가입자가 차량을 운전하다가 상대방없이 나홀로 사고를 내거나.. 등의 경우에 대한 수리비를 지급하는 부분입니다.\n보험 약관을 확인하시거나 콜센터에 문의 하시면 알 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 사고로 보험청구 문의좀 하려고 합니다. \n고객: 대인 보상은요?\n상담사: 대인의 경우 보상금액에 관계없이 진단서의 진단명에 따라 보험료가 할증됩니다. \n고객: 아.. 진짜. 짜증나네요. \n상담사: 다른 도움이 필요하신게 있으신가요?\n고객: 혹시 타 상해보험과 중복보상 가능한가요?\n상담사: 네. 자동차보험은 제한 조건없이 중복보상 가능합니다. \n고객: 100% 다요?\n상담사: 네 그렇습니다. 다만 상해보험의 경우 자동차로 인해 보상받을 경우 보상금액의 50% 지급이라든지 하는 제한이 있으므로 약관을 꼭 살펴보시기 바랍니다. \n고객: 네 알겠습니다. 감사해요. \n상담사: 다른 문의사항 없으신가요?\n상담사: 네 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 네 없습니다. 감사해요.\n고객: 앞 차가 고의로 급정지를 해서 제가 뒤에서 박았어요. \n고객: 이럴 경우는 누구 책임인가요?\n상담사: 선행 대차의 고의성을 입증하지 못하면 후행하는 차량이 전적으로 보상처리를 해주어야 합니다. \n고객: 블랙박스 영상으로 입증가능한가요?\n상담사: 네 블랙박스 영상으로 판단 해보실 수 있습니다. \n고객: 혹시 그럼 상대방 과실이 99%고 제 과실이 1%여도 제 보험으로 처리하면 보험료가 변동되나요?\n상담사: 네 그렇습니다. 과실이 1%라 하더라도 보상금액에서 차이가 있을 수 있으므로 보험료가 인상될 수 있습니다. ",
        "question": "자동차 사고로 보험청구 문의좀 하려고 합니다. ",
        "answer": "대인의 경우 보상금액에 관계없이 진단서의 진단명에 따라 보험료가 할증됩니다. \n네. 자동차보험은 제한 조건없이 중복보상 가능합니다. \n네 그렇습니다. 다만 상해보험의 경우 자동차로 인해 보상받을 경우 보상금액의 50% 지급이라든지 하는 제한이 있으므로 약관을 꼭 살펴보시기 바랍니다. \n선행 대차의 고의성을 입증하지 못하면 후행하는 차량이 전적으로 보상처리를 해주어야 합니다. \n네 블랙박스 영상으로 판단 해보실 수 있습니다. \n네 그렇습니다. 과실이 1%라 하더라도 보상금액에서 차이가 있을 수 있으므로 보험료가 인상될 수 있습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 이번 홍수로 인해 차량 침수가 있었는데 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 홍수 및 풍수재해로 인한 자동차에 대한 보상은 1999년 5부터 시행되었습니다.\n고객: 꽤 됐네요. 그럼 아마 가입되어있을꺼같은데요. \n고객: 이거 가입되어 있으면 보상 받고 보험료 오르나요?\n상담사: 차량 소유자 부주의로 인한 손해가 아니시면 보험료가 할증되지 않습니다. \n고객: 네네. 이건 저의 부주의는 아니잖아요. 자연재해인데.. \n상담사: 네 홍수로 인한 손해 발생시 보험료 할증은 없으시니 걱정 안하셔도 됩니다. \n고객: 그럼 혹시 만약 홍수로 인해서 차가 떠내려가면 이것도 보험료가 할증되지 않나요?\n상담사: 주차 장소나 주차 방법에 문제 없이 정해진 곳에 잘 했는데 홍수나 물난리에 의해 차가 떠내려가다면 이 경우도 운전자의 과실로 보지 않아 보상은 해드리고 할인은 1년간 유예가 됩니다. \n고객: 넵 다행이네요. \n상담사: 답변이 만족스러우셨나요?\n상담사: 네 차량이 아예 침수되신건가요?\n고객: 네 감사합니다. \n고객: 예. 이번에 비 엄청 왔잖아요. 주차장에 놨는데 아예 잠겼어요. \n상담사: 네 그러시군요. 부분적으로 보상 가능합니다. \n상담사: 자기차량손해담보에 가입이 되어 있으신가요?\n고객: 한번 봐야할거같은데요? 이 담보에 가입이 되어있어야만 보상이 가능한가요?\n상담사: 네. 이 담보에 가입되어 있으셔야 홍수, 태풍으로 인한 차량파손의 경우 등에 대한 보험처리가 가능합니다. \n고객: 그렇군요. \n고객: 이 제도가 도입된지 얼마 안됐죠?",
        "question": "이번 홍수로 인해 차량 침수가 있었는데 보상 받을 수 있나요?",
        "answer": "홍수 및 풍수재해로 인한 자동차에 대한 보상은 1999년 5부터 시행되었습니다.\n차량 소유자 부주의로 인한 손해가 아니시면 보험료가 할증되지 않습니다. \n네 홍수로 인한 손해 발생시 보험료 할증은 없으시니 걱정 안하셔도 됩니다. \n주차 장소나 주차 방법에 문제 없이 정해진 곳에 잘 했는데 홍수나 물난리에 의해 차가 떠내려가다면 이 경우도 운전자의 과실로 보지 않아 보상은 해드리고 할인은 1년간 유예가 됩니다. \n네 그러시군요. 부분적으로 보상 가능합니다. \n네. 이 담보에 가입되어 있으셔야 홍수, 태풍으로 인한 차량파손의 경우 등에 대한 보험처리가 가능합니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 암 진단을 받았는데요 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 어떤 암진단을 받으셨나요?\n고객: 골수암이요. \n상담사: 네. 골수암의 경우 병리조직검사가 아닌 다른 검사로 확진 받으신 경우 그 근거가 되는 골수검사 결과지를 제출해주시면 됩니다. \n고객: 네 알겠습니다. \n고객: 이거 수술하고 나면 수술비도 청구할 수 있죠?\n상담사: 네 암 수술비 청구하시는 경우 수술기록지를 추가로 준비해주시면 됩니다. \n고객: 납입면제 그런건 어떻게 확인 할 수 있을까요?\n상담사: 납입면제 해당되실 경우 추가적인 서류 확인이 필요합니다. \n상담사: 지금 안내 도와드릴까요?\n고객: 아뇨. 일단 수술 받고 다시 여쭤볼게요. \n상담사: 암 특약 가입되셨나요?\n상담사: 네 그렇게 해주세요. 쾌유 바랍니다. \n고객: 네 보장된다고 알고 있어요.\n상담사: 네 그러신 경우 보험금 청구가 가능합니다. \n고객: 네 그럼 청구 절차 좀 알려주실래요?\n상담사: 암 진단비를 청구하시나요, 치료실비를 청구하시나요?\n고객: 진단비요.\n상담사: 조직검사 후 암 확정진단 받으신 경우 보험금 청구서, 진단서, 초진차트, 조직검사 결과지를 제출해주시면 됩니다. \n고객: 조직검사는 안받았는데, 조직검사 결과지 제출 필수인가요?",
        "question": "암 진단을 받았는데요 보상 받을 수 있나요?",
        "answer": "네. 골수암의 경우 병리조직검사가 아닌 다른 검사로 확진 받으신 경우 그 근거가 되는 골수검사 결과지를 제출해주시면 됩니다. \n네 암 수술비 청구하시는 경우 수술기록지를 추가로 준비해주시면 됩니다. \n납입면제 해당되실 경우 추가적인 서류 확인이 필요합니다. \n네 그렇게 해주세요. 쾌유 바랍니다. \n네 그러신 경우 보험금 청구가 가능합니다. \n조직검사 후 암 확정진단 받으신 경우 보험금 청구서, 진단서, 초진차트, 조직검사 결과지를 제출해주시면 됩니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 실비보험 환급 문의 드립니다. \n고객: 이것도 인과관계 해당이 될까요?\n상담사: 네. 제 생각으론 인과관계로 인정되셔서 보상 가능할것으로 보입니다. \n고객: 그렇군요. 감사합니다. \n고객: 보험금 청구 접수하면 보험금은 언제 받을 수 있죠?\n상담사: 예상지급일은 최종 서류접수일로부터 3영업일, 지급사유 조사나 확인이 필요한 경우 30영업일 이내입니다. \n고객: 넵넵 금방 되네요. \n고객: 하나만 더 여쭤볼게요. 제가 한화말고 다른곳에서도 실비보험에 가입한게 있는데, 중복가입 경우 보험금은 어떻게 지급되나요?\n상담사: 실손의료보험에 중복가입된 경우 보험금은 비례보상원칙에 따라 계약별로 비례하여 지급됩니다. \n고객: 그럼 뭐 중복으로 청구받을 수는 없는건가요?\n상담사: 네. 그렇습니다. \n상담사: 네 무엇이 궁금하신가요?\n고객: 그럼 하나는 그냥 해지해야겠네요. \n고객: 제가 실비를 한 5년전에 가입했는데요, 병원진료비 청구를 할 수 있을까요?\n상담사: 실비보험을 현재까지 유지하고 계신가요?\n고객: 네 매달 돈 나가고 있어요. \n상담사: 네 그럼 청구 가능합니다. \n고객: CT랑 MRI 비용도 보상이 가능한가요?\n상담사: CT, MRI촬영의 경우 사고 및 수상부위와의 인과관계 등을 검토 한 후 보상여부를 판단합니다.  \n고객: 아, 제가 신경을 좀 다친거같은데 원인을 잘 몰라서 의사선생님이 MRI권유하신거거든요. ",
        "question": "실비보험 환급 문의 드립니다. ",
        "answer": "네. 제 생각으론 인과관계로 인정되셔서 보상 가능할것으로 보입니다. \n예상지급일은 최종 서류접수일로부터 3영업일, 지급사유 조사나 확인이 필요한 경우 30영업일 이내입니다. \n실손의료보험에 중복가입된 경우 보험금은 비례보상원칙에 따라 계약별로 비례하여 지급됩니다. \n네. 그렇습니다. \n네 그럼 청구 가능합니다. \nCT, MRI촬영의 경우 사고 및 수상부위와의 인과관계 등을 검토 한 후 보상여부를 판단합니다.  "
    },
    {
        "scenario": "고객: 여행 기간동안에 핸드폰을 분실했는데요, 보상 받을 수 있나요?\n고객: 그럼 도난이라고 하고 접수하면 되나요?\n상담사: 도난당하신 것이라면 주변 경찰서에 일단 도난신고 하시고, 도난신고서와 함께 보험금 청구를 해주시면 보험금을 지급해드립니다. \n고객: 새로산 폰인데 얼마나 보상해주나요? 새걸로 바꿔주나요?\n상담사: 구입 후 1달 이내 도난이면 한 물품당 20만원한도 내에서 실손보상처리됩니다. \n고객: 핸드폰이 지금 100만원이 넘는데 고작 20만원이요?\n상담사: 네 그렇습니다. 여행자보험 안내문에 고지한 내용입니다. \n고객: 안내문에 뭐라고 쓰여있나요?\n상담사: 가입한도에서 여행목적에 상응하는 휴대품이면 보상가능하며 휴대품 보상금액은 1품목당 20만원을 한도로 합니다.'라고 명시되어 있습니다. \n고객: 네 알겠습니다. 일단 그렇게라도 신청해야겠네요. \n상담사: 다른 문의사항은 없으신가요?\n상담사: 여행자 보험에 가입하셨나요?\n고객: 네 없습니다.\n고객: 네 가입했습니다. \n고객: 여행보험에서 보상해주나요?\n상담사: 고객님 사유로 인해 분실시에는 보험금을 지급해드리지 않습니다. \n고객: 그럼 제 사유말고는 뭐일때 보상 가능한데요?\n상담사: 여행보험에서 휴대품손해담보는 휴대품의 도난 또는 파손시 손해를 보상하는 것으로 분실은 보상하지 않도록 되어있습니다. \n고객: 분실은 보상이 어렵다고요?\n상담사: 네 그렇습니다. 이는 계약자의 고의적인 사고를 면책하기 위한 규정이므로 이점 양해하여 주시기 바랍니다. ",
        "question": "여행 기간동안에 핸드폰을 분실했는데요, 보상 받을 수 있나요?",
        "answer": "도난당하신 것이라면 주변 경찰서에 일단 도난신고 하시고, 도난신고서와 함께 보험금 청구를 해주시면 보험금을 지급해드립니다. \n구입 후 1달 이내 도난이면 한 물품당 20만원한도 내에서 실손보상처리됩니다. \n네 그렇습니다. 여행자보험 안내문에 고지한 내용입니다. \n가입한도에서 여행목적에 상응하는 휴대품이면 보상가능하며 휴대품 보상금액은 1품목당 20만원을 한도로 합니다.'라고 명시되어 있습니다. \n고객님 사유로 인해 분실시에는 보험금을 지급해드리지 않습니다. \n여행보험에서 휴대품손해담보는 휴대품의 도난 또는 파손시 손해를 보상하는 것으로 분실은 보상하지 않도록 되어있습니다. \n네 그렇습니다. 이는 계약자의 고의적인 사고를 면책하기 위한 규정이므로 이점 양해하여 주시기 바랍니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 여행자보험 문의합니다. \n상담사: 3영업일 소요됩니다. \n고객: 아니 제가 3일 정도 후면 귀국할꺼같은데, 바퀴가 고장나서 들고다녀야해요. 바로 가방을 바꿀 수 있는 보상은 없는건가요?\n상담사: 네. 당장 해드릴 수 있는 방안은 없습니다. \n고객: 아니 그럼 여행자보험을 들은 이유가 없죠! \n고객: 아니면 항공사보험도 들고 왔는데 뭐 그걸로 보상 받을수 있는 방법 안내 도와주실 수 있나요?\n상담사: 어떤 항공사 이용하셨나요?\n고객: 스쿠트항공이요. \n상담사: 스쿠트항공은 싱가폴 항공사로써 그 국가에서 다룰 수 있는 부분이라 저희가 도와드릴 방안은 없습니다. 죄송합니다. \n고객: 휴.. 보험가입 시켜 돈은 뜯어가고 도움은 못주시네요.\n고객: 그럼 일단 가방 새로 사고 이 캐리어 파손은 귀국후 청구하면 되죠?\n상담사: 네 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 네 지금 청구하셔서 3일 이내로 청구금액 환급 받으시는것을 추천드립니다. \n고객: 저 오늘 호주에 막 도착했는데, 캐리어 바퀴가 손상되어있어서요. 보상받을 수 있나요?\n상담사: OO보험 여행자 보험에 가입되어있으신가요?\n고객: 네 가입하고 왔어요. 캐리어도 보상해준다고 하던데 보상 받을 수 있죠?\n상담사: 네 가능합니다. \n고객: 어떻게 신고하면 되죠?\n상담사: OO보험 어플 통해서 신고접수해주시고 관련 서류를 제출해주셔야 합니다. \n고객: 그럼 보상 받는데 얼마나 걸리죠?",
        "question": "여행자보험 문의합니다. ",
        "answer": "3영업일 소요됩니다. \n네. 당장 해드릴 수 있는 방안은 없습니다. \n스쿠트항공은 싱가폴 항공사로써 그 국가에서 다룰 수 있는 부분이라 저희가 도와드릴 방안은 없습니다. 죄송합니다. \n네 지금 청구하셔서 3일 이내로 청구금액 환급 받으시는것을 추천드립니다. \n네 가능합니다. \nOO보험 어플 통해서 신고접수해주시고 관련 서류를 제출해주셔야 합니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 이번에 울산 화재난거보고 좀 무서워서 몇가지좀 여쭤보려고 하는데요. \n고객: 고양이가 인덕션에 자주 올라가는데, 얘가 켜서 화재가 발생하는 경우도 보상 가능하구요?\n상담사: 네 가능합니다. 최근 반려동물로 인한 화재발생이 많아지고 있습니다. 보호자의 주의 부탁드립니다. \n고객: 네네 그럼요!\n고객: 더 여쭤봐도되죠?\n상담사: 네 말씀하세요. \n고객: 화재보험을 두개 가입하면 중복 보상도 가능한가요?\n상담사: 재물보험의 경우 보험이 여러 개 가입되어 있는 경우 각각의 보험에서 보상되는 것이 아니라, 실제 손해액을 근거로 산출된 보험금에 대해 일정비율으로 인분하여 지급하게 됩니다. \n고객: 아 그럼 중복으로 가입할 필요는 없겠네요. 어짜피 보상내용이 같은거면.. \n고객: 화재사고 후 보험금 지급은 언제쯤인가요?\n상담사: 서류 접수하시면 지체없이 지급할 보험금을 결정하고 지급할 보험금이 결정되면 7일 이내에 지급하여 드립니다. \n상담사: 네. 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 그렇군요. 네 알려주셔서 감사해요!\n고객: 혹시 저희집 말고 옆집에서 불이 나서 저희집까지 불이 번지면 옆집에서 손해배상을 받을 수 있나요?\n상담사: 현재 화재가 발생하여 연소피해 발생시 피해를 끼친 가해자에 대해서도 손해배상책임법리가 적용되게 되었습니다. \n고객: 원래는 가해자 손해배상책임이 없었어요?\n상담사: 네, 이전에는 고의, 중과실로 인한 경우에만 손해배상책임이 발생했었습니다. \n고객: 그렇군요.. \n고객: 그럼 고의가 아니고 가스폭발시에도 화재보험으로 보상 가능한가요?\n상담사: 네 보상가능합니다. ",
        "question": "이번에 울산 화재난거보고 좀 무서워서 몇가지좀 여쭤보려고 하는데요. ",
        "answer": "네 가능합니다. 최근 반려동물로 인한 화재발생이 많아지고 있습니다. 보호자의 주의 부탁드립니다. \n네 말씀하세요. \n재물보험의 경우 보험이 여러 개 가입되어 있는 경우 각각의 보험에서 보상되는 것이 아니라, 실제 손해액을 근거로 산출된 보험금에 대해 일정비율으로 인분하여 지급하게 됩니다. \n서류 접수하시면 지체없이 지급할 보험금을 결정하고 지급할 보험금이 결정되면 7일 이내에 지급하여 드립니다. \n현재 화재가 발생하여 연소피해 발생시 피해를 끼친 가해자에 대해서도 손해배상책임법리가 적용되게 되었습니다. \n네, 이전에는 고의, 중과실로 인한 경우에만 손해배상책임이 발생했었습니다. \n네 보상가능합니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고가 났는데요, 문의를 좀 하려고요.\n상담사: 피해자의 후유장해가 발생하는 경우 치료병원 주치의 또는 대학병원급 해당전문의에게 의학적 소견을 의뢰하여 본 사고와 상당인과관계가 있는 경우 손해배상청구가 가능합니다. \n고객: 그렇군요.. \n고객: 근데 제가 보험금 청구를 자주하면 만기환급금에 차이가 있는거 아닐까요?\n상담사: 아닙니다. 만기환급금은 정해진 금액 그대로 지급됩니다.\n고객: 네네. 알겠습니다. \n상담사: 다른 문의사항 더 있으신가요?\n고객: 아 네 보험금청구 진행상태 확인은 어디서 할 수 있나요?\n상담사: 홈페이지에서 로그인 후 마이한화 서브메인 페이지에서 확인하실 수 있습니다. \n고객: 네네 확인해볼게요. 감사합니다. \n상담사: 답변이 만족스러우셨나요?\n상담사: 네 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 네네 감사합니다. \n고객: 아 큰사고는 아니고 가벼운 접촉사고가 났는데, 피해자가 괜찮다고 하는경우도 신고를 해야하나요?\n상담사: 교통사고 당시 가벼운 부상일지라도 후유증이 생기기 쉽습니다. 때문에 피해자가 이상이 없다고 해서 지나치고 추후 사고처리를 위해 진단서 첨부하여 시고하게 되면 가해자는 피해자 구호조치 위반 및 신고의무 불이행으로 처벌 받으실 수 있습니다. \n고객: 아 그럼 어떻게 사고조치를 취하는게 현명할까요?\n상담사: 피해자로부터 다친 곳이 없다는 확인서를 받거나 인근병원으로 데려가 이상이 없다는 의사의 소견서를 받아두는것이 좋습니다. \n고객: 물적사고외에 인명피해가 없는 경우도 신고 하는게 좋다 이 말씀이시죠?\n상담사: 네. 사람이 다치지 않은 물적사고는 신고하지 않아도 무방하지만 합의서를 작성해 두는것이 좋습니다. \n고객: 합의 후에 다시 후유증이 발생한 경우도 보상해줄 수 있나요?",
        "question": "교통사고가 났는데요, 문의를 좀 하려고요.",
        "answer": "피해자의 후유장해가 발생하는 경우 치료병원 주치의 또는 대학병원급 해당전문의에게 의학적 소견을 의뢰하여 본 사고와 상당인과관계가 있는 경우 손해배상청구가 가능합니다. \n아닙니다. 만기환급금은 정해진 금액 그대로 지급됩니다.\n홈페이지에서 로그인 후 마이한화 서브메인 페이지에서 확인하실 수 있습니다. \n교통사고 당시 가벼운 부상일지라도 후유증이 생기기 쉽습니다. 때문에 피해자가 이상이 없다고 해서 지나치고 추후 사고처리를 위해 진단서 첨부하여 시고하게 되면 가해자는 피해자 구호조치 위반 및 신고의무 불이행으로 처벌 받으실 수 있습니다. \n피해자로부터 다친 곳이 없다는 확인서를 받거나 인근병원으로 데려가 이상이 없다는 의사의 소견서를 받아두는것이 좋습니다. \n네. 사람이 다치지 않은 물적사고는 신고하지 않아도 무방하지만 합의서를 작성해 두는것이 좋습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 실비보험 문의좀 할게요.\n고객: 본인부담금은 얼마나 드는지 확인할 수 있을까요?\n상담사: 상품에 따라 본인 부담금이 상이함으로 해당 약관을 참고하시기 바랍니다. \n고객: 네 알겠습니다. \n고객: 혹시 간병인 사용비용도 보상이 되나요? 저 입원하면 봐줄 사람이 없어서요.. \n상담사: 실손의료보험 보통약관 상 간병인 사용비용은 보상하지 않는 사항으로 규정되어 있습니다. \n고객: 그 부분도 약관에서 확인할 수 있는 내용인가요?\n상담사: 네 그렇습니다. \n고객: 네. 그럼 확인해보고 다시 문의드릴게요. \n상담사: 네 감사합니다.\n상담사: 다른 문의는 더 없으신가요?\n상담사: 네 무엇을 문의하시나요?\n고객: 네. 지금은 없어요.\n고객: 제가 보험 가입한지가 얼마 안되는데 암진단을 받았어요. 이것도 실비보험으로 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 보험 가입 날짜가 어떻게 되시나요?\n고객: 한 반년전 같아요. \n상담사: 네 보험가입 후 90일 이내가 아니시면 청구가능합니다. \n고객: 아 그렇군요. \n고객: 근데 실비보험에서 왜 자기부담금을 설정하나요?\n상담사: 자기부담금이 설정된 이유는 설정하지 않을 경우 의료비가 과다 청구될 가능성이 있어 선량한 보험가입자의 피해를 최소화하기 위함입니다. ",
        "question": "실비보험 문의좀 할게요.",
        "answer": "상품에 따라 본인 부담금이 상이함으로 해당 약관을 참고하시기 바랍니다. \n실손의료보험 보통약관 상 간병인 사용비용은 보상하지 않는 사항으로 규정되어 있습니다. \n네 그렇습니다. \n네 감사합니다.\n네 보험가입 후 90일 이내가 아니시면 청구가능합니다. \n자기부담금이 설정된 이유는 설정하지 않을 경우 의료비가 과다 청구될 가능성이 있어 선량한 보험가입자의 피해를 최소화하기 위함입니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 병원에서 진료를 받았는데요, 실손의료보험 가입되어 있으면 보상 가능한가요?\n고객: 그렇군요. 하나만 더 여쭤봐도될까요?\n상담사: 네 말씀하세요. \n고객: 제가 타사에도 실비가 중복으로 가입되어있는데, 당사에만 보험 청구를 해도 되나요?\n상담사: 네. 당사에만 청구하셔도 됩니다. \n고객: 어차피 다른 곳에 접수해도 제가 청구받는 금액은 동일하죠?\n상담사: 네 중복가입 경우 비례분담으로 인해 보험금 지급은 동일하게 됩니다. \n상담사: 당사에만 청구하셔도 되고 저희가 청구서류 접수대행 서비스를 시행하고 있어 별도로 타사로 접수하시 않으셔도 되는데 그렇게 도와드릴까요?\n고객: 대행 서비스 돈 드나요?\n상담사: 아뇨 무료로 이용가능합니다. \n고객: 네 그럼 그렇게 해주세요. \n상담사: 네 보상가능합니다. \n상담사: 네 알겠습니다.\n고객: 청구금액은 얼마인지 확인 할 수 있을까요?\n상담사: 청구금액은 진료비영수증에서 확인하실 수 있습니다. 납부한 금액과 수납금액 더한것을 의미합니다. \n고객: 아 네네 알겠습니다. \n고객: 건강검진 때문에 입원하는것도 실비 보장이 되나요?\n상담사: 아니요. 약관상 치료목적이 아닌 건강검진은 보장에서 제외됩니다. \n고객: 아 그럼 이걸로 신청해도 심사에서 거절당할 수 있는건가요?\n상담사: 네. 질병이나 재해를 직접적인 원인을 심사를 통해 청구 받으실 수 있습니다. ",
        "question": "병원에서 진료를 받았는데요, 실손의료보험 가입되어 있으면 보상 가능한가요?",
        "answer": "네 말씀하세요. \n네. 당사에만 청구하셔도 됩니다. \n네 중복가입 경우 비례분담으로 인해 보험금 지급은 동일하게 됩니다. \n아뇨 무료로 이용가능합니다. \n네 보상가능합니다. \n네 알겠습니다.\n청구금액은 진료비영수증에서 확인하실 수 있습니다. 납부한 금액과 수납금액 더한것을 의미합니다. \n아니요. 약관상 치료목적이 아닌 건강검진은 보장에서 제외됩니다. \n네. 질병이나 재해를 직접적인 원인을 심사를 통해 청구 받으실 수 있습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 보상 관련 약관을 좀 읽고있는데 이해 안가는 부분들이 있어서 문의를 좀 하려고요. \n고객: 네 감사합니다. \n고객: 하나 더 여쭤볼게요. 장애급여금을 받고 다른 재해로 재해판정을 받게 되는 경우가 있나요?\n상담사: 네 가능합니다. 재해로 장애급여금 혜택을 받았다 하더라도 또 다른 재해로 신체의 다른 부위에 장애판정을 받았다면, 장해급여금 지급을 받으실 수 있습니다. \n고객: 같은 부위 장애면요?\n상담사: 같은 부위라 하더라도 기존에 판정된 장해급수보다 높게 판정되었을 경우에는 그 차액을 지급 받을 수 있습니다.\n고객: 그럼 같은 부위재해로 보상받으려면 더 높은 장애급수를 받아야겠네요. \n상담사: 네 같은 부위라면 그렇습니다. \n고객: 네 알겠습니다. 감사합니다. \n상담사: 도움이 되셨나요?\n고객: 네 감사합니다. \n상담사: 네 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 감사합니다. 좋은하루 보내세요.\n고객: 재해사고 범위가 어떻게 되나요?\n상담사: 재해사고라 함은 한국 표준질병 사인분류상의 우발적인 외래의 사고를 의미합니다. \n고객: 그럼 체질적인 질병같은 것들은 재해사고가 아닌가요?\n상담사: 네. 질병 또는 체질적 요인이 있는 자로서 경미한 외부요인에 의해 발병하거나 그 증상이 악화되었을 때는 재해사고로 보지 않습니다. \n상담사: 지금 약관의 어느 부분을 확인하고 계신가요?\n고객: 기타 '보장대상이 되는 재해' 이 쪽 페이지요. \n상담사: 네. 그 부분이랑 '보험금을 지급하지 아니하는 재해' 부분을 확인하시면 도움이 되실거같습니다.",
        "question": "제가 보상 관련 약관을 좀 읽고있는데 이해 안가는 부분들이 있어서 문의를 좀 하려고요. ",
        "answer": "네 가능합니다. 재해로 장애급여금 혜택을 받았다 하더라도 또 다른 재해로 신체의 다른 부위에 장애판정을 받았다면, 장해급여금 지급을 받으실 수 있습니다. \n같은 부위라 하더라도 기존에 판정된 장해급수보다 높게 판정되었을 경우에는 그 차액을 지급 받을 수 있습니다.\n네 같은 부위라면 그렇습니다. \n감사합니다. 좋은하루 보내세요.\n재해사고라 함은 한국 표준질병 사인분류상의 우발적인 외래의 사고를 의미합니다. \n네. 질병 또는 체질적 요인이 있는 자로서 경미한 외부요인에 의해 발병하거나 그 증상이 악화되었을 때는 재해사고로 보지 않습니다. \n네. 그 부분이랑 '보험금을 지급하지 아니하는 재해' 부분을 확인하시면 도움이 되실거같습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 실비보험 가입을 했는데요, 보상 범위가 어떻게 되는지 문의좀 하려고요. \n상담사: 약관상 예방주사는 보장되지 않습니다. \n고객: 음.. 그럼 한의원에서 치료목적으로 치료받는 내역은 보장가능해요?\n상담사: 불가합니다. 약관상 한방치료 비급여는 보장하지 않으며, 의사소견의 치료목적 소견서로도 보장이 안됩니다. \n고객: 한의사 상주하는 병원은 다 보장이 안된다는 말씀이신가요?\n상담사: 네. 한의원, 한방병원, 양한방협진병원 등 한방치료는 모두 보장이 안됩니다. \n고객: 그래도 본인부담금은 보장되는거죠?\n상담사: 네 비급여만 말씀드린부분이고, 본인부담금에 대해서는 보장 가능합니다. \n고객: 네 알겠습니다.. 뭐 보상 받을 수 없는 부분이 꽤 많네요. \n상담사: 자세한 사항은 가입하신 상품의 약관을 확인하시기 바랍니다. \n상담사: 다른 문의사항은 없으신가요?\n상담사: 네 무엇이 궁금하신가요?\n고객: 네 없습니다. 감사합니다.\n고객: 치과병원 통원치료도 실비보장 되나요?\n상담사: 치과치료비 중 요양급여 중 본인부담금만 보장이 됩니다. \n고객: 본인부담금만 보장된다는건, 뭐 다른 비용은 제가 다 지불해야하는것인가요?\n상담사: 네. 본인부담금만 보장 가능하며, 비급여 의료비는 보장에서 제외됩니다. \n고객: 임플란트 치아골이식은요?\n상담사: 임플란트와 치아골이식 등 임플란트 관련 비급여 치료비도 실손의료비에서 보장하지 않습니다. \n고객: 그럼 독감예방주사는요?",
        "question": "실비보험 가입을 했는데요, 보상 범위가 어떻게 되는지 문의좀 하려고요. ",
        "answer": "약관상 예방주사는 보장되지 않습니다. \n불가합니다. 약관상 한방치료 비급여는 보장하지 않으며, 의사소견의 치료목적 소견서로도 보장이 안됩니다. \n네. 한의원, 한방병원, 양한방협진병원 등 한방치료는 모두 보장이 안됩니다. \n네 비급여만 말씀드린부분이고, 본인부담금에 대해서는 보장 가능합니다. \n자세한 사항은 가입하신 상품의 약관을 확인하시기 바랍니다. \n치과치료비 중 요양급여 중 본인부담금만 보장이 됩니다. \n네. 본인부담금만 보장 가능하며, 비급여 의료비는 보장에서 제외됩니다. \n임플란트와 치아골이식 등 임플란트 관련 비급여 치료비도 실손의료비에서 보장하지 않습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고가 나서요, 자동차사고 접수를 좀 하려고 합니다. \n고객: 30일까지 렌트비가 다 보상되나요?\n상담사: 아뇨. 10일간의 렌트비를 지급합니다. \n고객: 네 알겠습니다. \n고객: 자동차사고접수 필요서류 좀 미리 알려주세요. \n상담사: 기본서류로 보험금청구서와 피보험자 신분증 사본, 통장사본, 교통사고 사실 확인서가 필요합니다. \n고객: 교통사고 사실 확인서는 어디서 얻죠?\n상담사: 경찰서에서 발급하실 수 있습니다. \n고객: 보험금청구서는 OO보험 담당자 통해서 받으면 되나요?\n상담사: 네 그렇습니다. \n고객: 다른 추가 서류는 없나요?\n상담사: OO보험 고객콜센터 OOOO-OOOO로 접수하시면 됩니다. \n상담사: 운전자 특약 가입자의 경우 추가 서류가 필요할 수 있으니 자세한 부분은 담당자 통해 안내받으시길 바랍니다.\n고객: 견인비용도 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 견인 비용은 사고가 발생한 장소에서 가장 가까운 정비업체로 견인할 수 있는 1차 견인비에 한해 지급해드립니다. \n상담사: 견인 접수하신 이력 없으신가요?\n고객: 네 없습니다. \n상담사: 그럼 보상 가능합니다. \n고객: 렌트는 얼마나 받을 수 있죠?\n상담사: 렌트는 최장 30일 한도내에서 이용하실 수 있습니다. ",
        "question": "교통사고가 나서요, 자동차사고 접수를 좀 하려고 합니다. ",
        "answer": "아뇨. 10일간의 렌트비를 지급합니다. \n기본서류로 보험금청구서와 피보험자 신분증 사본, 통장사본, 교통사고 사실 확인서가 필요합니다. \n경찰서에서 발급하실 수 있습니다. \n네 그렇습니다. \nOO보험 고객콜센터 OOOO-OOOO로 접수하시면 됩니다. \n운전자 특약 가입자의 경우 추가 서류가 필요할 수 있으니 자세한 부분은 담당자 통해 안내받으시길 바랍니다.\n견인 비용은 사고가 발생한 장소에서 가장 가까운 정비업체로 견인할 수 있는 1차 견인비에 한해 지급해드립니다. \n그럼 보상 가능합니다. \n렌트는 최장 30일 한도내에서 이용하실 수 있습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 화재보험 문의합니다. \n상담사: 옆집에서 피해보상을 전부 받으신 경우에는 보험금이 지급되지 않습니다. \n고객: 아 그렇군요. \n고객: 혹시 화재보험 청구 기간이 정해져있을까요?\n상담사: 소멸시효 말씀하시나요?\n고객: 네 맞아요.\n상담사: 상법에 따라 보험금청구권, 보험료 또는 적립금의 반환청구권은 3년간 행사하지 않으면 시효의 완성으로 소멸합니다. \n고객: 아 3년이요?\n상담사: 네. 3년간 행사하지 않으면 보험금을 지급받지 못할 수도 있습니다. \n고객: 네 알겠습니다. \n상담사: 다른 문의사항 더 있으신가요?\n상담사: 네 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 아뇨. 없어요.\n고객: 화재 보험 사고접수랑 보험처리절차 알려주세요.\n상담사: OO보험 콜센터로 연락주시면 상담직원이 사고접수를 진행해드립니다. 접수 후 담당자 배정되어 보상처리 절차 진행됩니다.\n고객: 화재진압 중 수침피해나 파손도 보상 가능한가요?\n상담사: 화재진압과정에서 발생하는 수침 및 파손으로 인핸 손해인 소방손해도 화재보험에서 보상 가능합니다. \n고객: 벽지 손상도 보상돼요?\n상담사: 네. 수침손해도 소방손해로 보상 가능합니다. \n고객: 옆집 화재로 인해서 화재가 나도 제 화재보험으로 보상 받나요?",
        "question": "화재보험 문의합니다. ",
        "answer": "옆집에서 피해보상을 전부 받으신 경우에는 보험금이 지급되지 않습니다. \n상법에 따라 보험금청구권, 보험료 또는 적립금의 반환청구권은 3년간 행사하지 않으면 시효의 완성으로 소멸합니다. \n네. 3년간 행사하지 않으면 보험금을 지급받지 못할 수도 있습니다. \nOO보험 콜센터로 연락주시면 상담직원이 사고접수를 진행해드립니다. 접수 후 담당자 배정되어 보상처리 절차 진행됩니다.\n화재진압과정에서 발생하는 수침 및 파손으로 인핸 손해인 소방손해도 화재보험에서 보상 가능합니다. \n네. 수침손해도 소방손해로 보상 가능합니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고가 났는데 무조건 신고해야하나요?\n고객: 네네 보험사 통해서 제가 하려고요. \n상담사: OO보험 고객콜센터 OOOO-OOOO로 접수하시면 됩니다. \n고객: 보상처리 절차가 궁금합니다. \n상담사: 사고가 접수되면 휴대폰으로 사고 접수를 안내해드립니다. \n고객: 제 담당자가요?\n상담사: 네. 맞습니다. \n고객: 제 담당자가 누군지 어떻게 확인하죠?\n상담사: 접수하시면 담당자 배정이 되시며, 담당자를 정확히 모르실 경우 홈페이지나 콜센터 연락하시면 담당자와 연락처를 확인하실 수 있습니다.\n고객: 네 알겠습니다. 감사해요. \n상담사: 답변이 만족스러우셨나요?\n상담사: 교통사고로 남에게 피해를 끼친 때에 지체없이 가장 가까운 국가경찰관서에 신고하도록 규정하고 있습니다.\n고객: 네 충분히요.\n고객: 아. 그럼 개인처리 할 수 있을까요?\n상담사: 개인적으로 처리하는 경우에는 나중에 문제가 발생할 수 있으므로 반드시 피해자와 합의서를 작성하시는 것이 좋습니다.\n고객: 네 알겠습니다. \n고객: 혹시 가해자가 보험회사에 사고접수를 하지 않을경우 피해자가 직접 할 수 있나요?\n상담사: 네. 경찰서에 신고하여 교통사고 사실확인원 발급받으시고, 진단서등 피해사항을 첨부하여 피해자가 보험사에 직접 청구할 수 있습니다. \n고객: 그렇군요.. 사고접수 방법 좀 알려주세요. \n상담사: OO보험 사고접수 문의하시는 건가요?",
        "question": "교통사고가 났는데 무조건 신고해야하나요?",
        "answer": "OO보험 고객콜센터 OOOO-OOOO로 접수하시면 됩니다. \n사고가 접수되면 휴대폰으로 사고 접수를 안내해드립니다. \n네. 맞습니다. \n접수하시면 담당자 배정이 되시며, 담당자를 정확히 모르실 경우 홈페이지나 콜센터 연락하시면 담당자와 연락처를 확인하실 수 있습니다.\n교통사고로 남에게 피해를 끼친 때에 지체없이 가장 가까운 국가경찰관서에 신고하도록 규정하고 있습니다.\n개인적으로 처리하는 경우에는 나중에 문제가 발생할 수 있으므로 반드시 피해자와 합의서를 작성하시는 것이 좋습니다.\n네. 경찰서에 신고하여 교통사고 사실확인원 발급받으시고, 진단서등 피해사항을 첨부하여 피해자가 보험사에 직접 청구할 수 있습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 해외 나갈 예정인데 보상범위를 좀 문의하려고 합니다. \n고객: 지갑에 있는 현금도 보상되는거죠?\n상담사: 아뇨. 지갑안에 있던 현금같은 통화는 보상되지 않습니다. \n고객: 아 현금은 휴대품손해담보 보상이 안돼요?\n상담사: 네. 해외에서 현금을 도난 당한 경우 현금은 보상되지 않습니다. \n고객: 그렇군요... 혹시 지금 가입된 실비로는 해외에서는 적용이 안되나요?\n상담사: 해외여행자보험과 글로벌케어는 해외에서도 보상이 가능합니다만 국내로 가입된 상품은 해외에서 보상되지 않습니다. \n고객: 글로벌케어랑 해외여행보험은 해외에서 가입 가능한가요?\n상담사: 출국 후 보험 가입이 불가능합니다. 출국 전 가입을 완료해주세요. \n고객: 네 알겠습니다. \n고객: 해외에서 사고 보험금 청구시 출입국 사실증명서도 필요한가요?\n상담사: 네 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 차후 보상담당자가 별도로 요청하는경우에만 제출해주시면 됩니다.\n고객: 해외여행에서 카메라 분실도 휴대폼손해 담보 보상 가능한가요?\n상담사: 물품을 방치하거나 분실하여 발생한 사고는 보상하지 않는 손해에 해당되어 보상되지 않습니다.\n고객: 안경이나 선글라스도요?\n상담사: 약관상 안경, 콘텍트렌즈, 의치, 의수족 등은 신체보조장구로 보아 보상범위에 포함되지 않지만 선글라스는 보상 가능합니다. \n고객: 그렇군요. . 그럼 지갑같은거 소매치기 당하는건요?\n상담사: 휴대품손해담보를 가입하시면 보상가능합니다. \n고객: 아 그거 가입해야겠네요. ",
        "question": "제가 해외 나갈 예정인데 보상범위를 좀 문의하려고 합니다. ",
        "answer": "아뇨. 지갑안에 있던 현금같은 통화는 보상되지 않습니다. \n네. 해외에서 현금을 도난 당한 경우 현금은 보상되지 않습니다. \n해외여행자보험과 글로벌케어는 해외에서도 보상이 가능합니다만 국내로 가입된 상품은 해외에서 보상되지 않습니다. \n출국 후 보험 가입이 불가능합니다. 출국 전 가입을 완료해주세요. \n차후 보상담당자가 별도로 요청하는경우에만 제출해주시면 됩니다.\n물품을 방치하거나 분실하여 발생한 사고는 보상하지 않는 손해에 해당되어 보상되지 않습니다.\n약관상 안경, 콘텍트렌즈, 의치, 의수족 등은 신체보조장구로 보아 보상범위에 포함되지 않지만 선글라스는 보상 가능합니다. \n휴대품손해담보를 가입하시면 보상가능합니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 쌍커풀 수술 실비보험 되나요?\n고객: 성형외과에서 수술 받으면 안검하수 수술도 보상이 안되나요?\n상담사: 아뇨. 성형외과도 치료목적의 외과 수술을 진행하는 의료기관이기때문에 실비 청구가 가능합니다.\n고객: 휴 다행이네요!\n고객: 그럼 수술 받고 보험청구하면 되죠?\n상담사: 네. 모바일이나 홈페이지 통해서 접수하시면 됩니다. \n고객: 접수할때 안검하수 진단서 필요하죠?\n상담사: 네. 의사 소견 담긴 진단서 첨부해주셔야합니다. \n고객: 얼마나 환급되는지 미리 알 수 있을까요?\n상담사: 영수증 내역을 확인 후에 말씀드릴 수 있을꺼같아요. \n고객: 네. 그럼 확인해보고 다시 문의드릴게요. \n상담사: 쌍커풀수술은 외모개선을 목적으로 치료 목적이 아니라 실손의료비 보험이 적용되지 않습니다.\n상담사: 네 감사합니다.\n고객: 제 친구는 실비적용됐다고 하던데 어떻게 받은거죠?\n상담사: 시야확보가 불편하거나 시력저하에 영향을 주어서 치료를 목적으로 하는 안검하수 수술의 경우 보험 보상이 됩니다.\n고객: 아 저도 그래서 안과에서 안검하수 진단 받은건데, 그럼 실비 보험 받을 수 있는건가요?\n상담사: 네. 치료목적의 눈꺼풀 처짐 쌍커풀수술은 실비청구 가능합니다. \n고객: 그럼 앞트임, 뒷트임, 지방제거는 실비 청구 안되고요?\n상담사: 네. 같이 수술 받으셔도 앞트임 등 그 외비용은 실비적용이 안되어서 개인부담하셔야합니다.\n고객: 네 알겠습니다. ",
        "question": "쌍커풀 수술 실비보험 되나요?",
        "answer": "아뇨. 성형외과도 치료목적의 외과 수술을 진행하는 의료기관이기때문에 실비 청구가 가능합니다.\n네. 모바일이나 홈페이지 통해서 접수하시면 됩니다. \n네. 의사 소견 담긴 진단서 첨부해주셔야합니다. \n영수증 내역을 확인 후에 말씀드릴 수 있을꺼같아요. \n쌍커풀수술은 외모개선을 목적으로 치료 목적이 아니라 실손의료비 보험이 적용되지 않습니다.\n네 감사합니다.\n시야확보가 불편하거나 시력저하에 영향을 주어서 치료를 목적으로 하는 안검하수 수술의 경우 보험 보상이 됩니다.\n네. 치료목적의 눈꺼풀 처짐 쌍커풀수술은 실비청구 가능합니다. \n네. 같이 수술 받으셔도 앞트임 등 그 외비용은 실비적용이 안되어서 개인부담하셔야합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요. 보험 보상 문의드리려구요. \n고객: 앱 이름이 뭐에요?\n상담사: 현대해상 검색하시면 됩니다. \n고객: 아, 알겠습니다. \n고객: 서류는 뭐가 필요해요?\n상담사: 처방전, 세부내역서 필요합니다. \n고객: 그럼 그건 어떻게 보내요?\n상담사: 사진으로 찍으셔서 업로드하시면 됩니다. \n고객: 혹시 공인인증서 필요해요?\n상담사: 네, 필요합니다. \n고객: 휴대폰 인증은요?\n상담사: 네, 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 둘 중에 하나로 인증하시면 됩니다. \n고객: 제가 처음으로 보상 신청 하려고 하는데 어떻게해요?\n상담사: 사고로 인한 보상 청구 하시나요?\n고객: 아니요. 병원 치료요. \n고객: 현대해상에 찾아가면 할 수 있어요?\n상담사: 네, 방문 신청도 가능하세요. \n고객: 다른 방법도 있어요?\n상담사: 네, 앱이나 홈페이지에서도 할 수 있습니다. ",
        "question": "안녕하세요. 보험 보상 문의드리려구요. ",
        "answer": "현대해상 검색하시면 됩니다. \n처방전, 세부내역서 필요합니다. \n사진으로 찍으셔서 업로드하시면 됩니다. \n네, 필요합니다. \n둘 중에 하나로 인증하시면 됩니다. \n네, 방문 신청도 가능하세요. \n네, 앱이나 홈페이지에서도 할 수 있습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금 청구 중에 질문이 생겨서 연락드렸습니다. \n고객: 00.OOO입니다. \n상담사: 네, 실비보험 가입 확인 되었습니다. \n상담사: 진료비 청구하시는 건가요?\n고객: 네, 맞아요. \n고객: 얼마까지 보상되는거에요?\n상담사: 일반진료비는 70프로까지 보상됩니다. \n고객: 금액에 관계없이 70프로 인가요?\n상담사: 하루 최대 보상금은 10만원입니다. \n고객: 아, 네 알겠습니다. \n상담사: 네, 더 궁금하신 점 있으세요?\n상담사: 네, 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 아니요. 괜찮습니다. \n고객: 제가 청구하면 전액 다 보장받나요?\n상담사: 가입하신 상품이 어떤 상품인가요?\n고객: 상품 이름은 모르겠는데요?\n상담사: 개인정보 확인부터 도와드릴게요. \n상담사: 주민등록번호 말씀해주시겠어요?\n고객: 네, OOO요. \n상담사: 성함, 연락처도 말씀해주세요. ",
        "question": "보험금 청구 중에 질문이 생겨서 연락드렸습니다. ",
        "answer": "네, 실비보험 가입 확인 되었습니다. \n일반진료비는 70프로까지 보상됩니다. \n하루 최대 보상금은 10만원입니다. \n개인정보 확인부터 도와드릴게요. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 입원비도 실비보험 처리 되나요?\n상담사: 아니요, 진료비는 따로 보상받으실 수 있습니다. \n고객: 그럼 따로 청구하는 거에요?\n상담사: 아니요. 같이 서류 제출하시면 됩니다. \n고객: 아, 알겠습니다. \n고객: 진료비는 하루 최대 얼마에요?\n상담사: 하루 최대 10만원까지 입니다. \n고객: 어디로 청구하면 되나요?\n상담사: 직접 방문하시거나 앱, 홈페이지 이용 가능합니다. \n고객: 앱으로 하려면 무슨 앱에서 해요?\n상담사: 현대해상 앱 다운받으시면 됩니다. \n상담사: 네, 현대해상 실비보험상품 가입되어 있으신가요?\n고객: 네, 한 번 해볼게요. \n고객: 네. \n상담사: 네, 보험 청구 가능합니다. \n고객: 입원비는 하루 최대 얼마에요? \n상담사: 질병으로 인한 입원입니까?\n고객: 네. 장염이요. \n상담사: 입원비는 하루 최대 10만원까지 보상 받으실 수 있습니다. \n고객: 네, 진료비 포함인가요?",
        "question": "입원비도 실비보험 처리 되나요?",
        "answer": "아니요, 진료비는 따로 보상받으실 수 있습니다. \n아니요. 같이 서류 제출하시면 됩니다. \n하루 최대 10만원까지 입니다. \n직접 방문하시거나 앱, 홈페이지 이용 가능합니다. \n현대해상 앱 다운받으시면 됩니다. \n네, 보험 청구 가능합니다. \n입원비는 하루 최대 10만원까지 보상 받으실 수 있습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 실비보험을 들었는데 코로나 검사비도 청구할 수 있나요?\n상담사: 네, 그렇습니다. \n고객: 왜 그런거에요?\n상담사: 양성일 경우 코로나 검사 비용이 면제됩니다. \n고객: 양성이면 무료라고요?\n상담사: 네, 국가에서 부담하게 됩니다. \n고객: 네, 처음 알았네요. \n상담사: 더 궁금하신 점 있으신가요?\n고객: 의사 권유로 검사하게 되면 실비로 전액 보상되나요?\n상담사: 90프로 이상 보상됩니다. \n고객: 알겠습니다. 수고하세요. \n상담사: 의사의 권유로 인한 검사 결과가 음성일 경우에 한정됩니다. \n상담사: 네, 감사합니다. \n고객: 의사의 권유가 있어야 한다는 건가요?\n상담사: 네, 현재 의심 증상이 있나요?\n고객: 아니요. 미리 알아두려고 물어봤어요. \n상담사: 네, 자의로 검사를 받았을 경우는 보상이 불가능합니다. \n고객: 아, 그럼 증상이 있어서 받을 때만 된다는거죠?\n상담사: 네, 의사가 코로나로 의심되는 경우에 검사를 권유했을 때에는 청구하실 수 있습니다 \n고객: 양성이면 돈 못 받아요?",
        "question": "제가 실비보험을 들었는데 코로나 검사비도 청구할 수 있나요?",
        "answer": "네, 그렇습니다. \n양성일 경우 코로나 검사 비용이 면제됩니다. \n네, 국가에서 부담하게 됩니다. \n90프로 이상 보상됩니다. \n의사의 권유로 인한 검사 결과가 음성일 경우에 한정됩니다. \n네, 감사합니다. \n네, 자의로 검사를 받았을 경우는 보상이 불가능합니다. \n네, 의사가 코로나로 의심되는 경우에 검사를 권유했을 때에는 청구하실 수 있습니다 "
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요. 제가 사고가 나서 입원을 하게되었는데, 보상 문의 좀 드리려고 합니다. \n고객: 네, 맞아요. \n상담사: 입원해 계신 병원 말씀해 주시면 방문할 수 있도록 하겠습니다. \n고객: 근데 하루 입원비 얼마까지 받을 수 있는거죠?\n상담사: 입원비 10만원까지 보상됩니다. \n고객: 진료비랑 검사비는요?\n상담사: 진료비와 검사비 90프로까지 보상됩니다. \n고객: 아, 다행이네요. \n상담사: 네, 현재 입원하신 병원이 어디입니까?\n고객: 서울병원이요. \n상담사: 네, 담당 보험사가 방문하기 전에 연락드리도록 하겠습니다. \n상담사: 네, 가입하신 보험 상품이 무엇인가요?\n고객: 네, 감사해요. \n고객: 우체국 사고보험이요. \n상담사: 현재 입원해 계신가요?\n고객: 네. \n상담사: 정확한 안내를 위해 본인 확인부터 도와드릴게요. \n상담사: 주민등록번호 말씀해주시겠어요?\n고객: 네, OOOO요. \n상담사: OOO님 본인 맞으신가요?",
        "question": "안녕하세요. 제가 사고가 나서 입원을 하게되었는데, 보상 문의 좀 드리려고 합니다. ",
        "answer": "입원해 계신 병원 말씀해 주시면 방문할 수 있도록 하겠습니다. \n입원비 10만원까지 보상됩니다. \n진료비와 검사비 90프로까지 보상됩니다. \n네, 담당 보험사가 방문하기 전에 연락드리도록 하겠습니다. \n정확한 안내를 위해 본인 확인부터 도와드릴게요. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 태아보험으로 보험가입을 하고 출산으로 했는데요 설소대수술을 했어요 청구하려면 어떻게 해야되나요?\n상담사: 입원치료받으셨나요?\n고객: 네 입원도했어요\n상담사: 입원일당도 보상되세요\n고객: 입원일마다 지급되나요?\n상담사: 네 첫날부터 지급되세요\n고객: 얼마인가요?\n상담사: 매일5만원입니다\n고객: 그럼 출생신고하고 청구하면 되나요?\n상담사: 출생신고하시고 태아등재후 청구하시면 됩니다\n고객: 서류는 어떤게 필요한가요?\n상담사: 축하드립니다\n상담사: 등본.수술확인서.입퇴원확인서.진료비세부내역서.진료비영수증입니다\n상담사: 출생신고를 하셨나요?\n고객: 아직 산후조리원에 있어서 출생신고를 하지못했어요\n상담사: 보험금청구는 출생신고를 하셔야 가능하세요\n고객: 보험금은 얼마지급되나요?\n상담사: 설소대수술비 30만원과 실비청구가능하세요\n고객: 실비는 얼마부터 보상되나요?\n상담사: 자기부담금 1만원공제되시니 1만원 이상부터 보상되세요",
        "question": "태아보험으로 보험가입을 하고 출산으로 했는데요 설소대수술을 했어요 청구하려면 어떻게 해야되나요?",
        "answer": "입원일당도 보상되세요\n네 첫날부터 지급되세요\n매일5만원입니다\n출생신고하시고 태아등재후 청구하시면 됩니다\n축하드립니다\n등본.수술확인서.입퇴원확인서.진료비세부내역서.진료비영수증입니다\n보험금청구는 출생신고를 하셔야 가능하세요\n설소대수술비 30만원과 실비청구가능하세요\n자기부담금 1만원공제되시니 1만원 이상부터 보상되세요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 뉴스를 보니 어제 울산 아파트에 큰 화재가 나서 보상관련 문의 드리려는데요? \n상담사: 개별적으로 화재보험으로 보장준비하셔야합니다\n고객: 그럼 건물이랑 집기가 다 보상되나요?\n상담사: 네 \n고객: 다른 보장은 없나요?\n상담사: 배상책임되시고 가전수리비나 누수손해비용추가되세요\n고객: 배상책임은 얼마까지 되나요?\n상담사: 한사고당 5억원이면 한사람당 1억5천만원입니다\n고객: 보험료는 얼마인가요?\n상담사: 건물가액과 집기에따라 달라집니다\n상담사: 자세한 금액이나 보장이 궁금하시면 찾아뵙고 설명드릴까요?\n상담사: 네\n고객: 네\n고객: 아파트에서 화재보험을 가입해주지 않나요?\n상담사: 의무적으로 일부만 가입되어있습니다\n고객: 얼마정도 보상되나요?\n상담사: 아파트마다 다르지만 건물일부만 보상됩니다\n고객: 건물만 보상된다면 집기는 안되나요?\n상담사: 네\n고객: 보상받으려면 어떻게 되나요?",
        "question": "뉴스를 보니 어제 울산 아파트에 큰 화재가 나서 보상관련 문의 드리려는데요? ",
        "answer": "개별적으로 화재보험으로 보장준비하셔야합니다\n네 \n배상책임되시고 가전수리비나 누수손해비용추가되세요\n한사고당 5억원이면 한사람당 1억5천만원입니다\n건물가액과 집기에따라 달라집니다\n네\n의무적으로 일부만 가입되어있습니다\n아파트마다 다르지만 건물일부만 보상됩니다\n네"
    },
    {
        "scenario": "고객: 에어컨이 고장났는데 보상청구가능한가요?\n고객: 10년이내 제품만 보상되십니다\n상담사: 수리는 다하셨나요?\n고객: 보상되는지 확인하고 수리하려고 견적만 받았어요\n상담사: 네\n고객: 얼마까지 보상되나요?\n상담사: 실손보상이시고 100만원까지 보상되십니다\n고객: 수리비 전부다주는 건가요?\n상담사: 자기부담금 2만원 있으십니다\n고객: 필요한서류있나요?\n상담사: 구입시 영수증과 견적서.수리비내역서입니다\n상담사: 가입하신보험확인하겠습니다\n고객: 감사합니다\n상담사: 인적사항알려주시겠어요?\n고객: OOO입니다***-****입니다\n상담사: 00년에 가입하신 가정화재보험에 6대가전수리비특약이 있으시니 청구가능하십니다\n고객: 6대가전에 에어컨이 포함되나요?\n상담사: 네\n고객: 에어컨 구입일이 10년 이내시죠?\n상담사: 6년되었어요",
        "question": "에어컨이 고장났는데 보상청구가능한가요?",
        "answer": "10년이내 제품만 보상되십니다\n네\n실손보상이시고 100만원까지 보상되십니다\n자기부담금 2만원 있으십니다\n구입시 영수증과 견적서.수리비내역서입니다\n가입하신보험확인하겠습니다\n00년에 가입하신 가정화재보험에 6대가전수리비특약이 있으시니 청구가능하십니다\n네"
    },
    {
        "scenario": "고객: 틀니비용을 실손청구해도되나요?\n상담사: 네\n고객: 발치도 되니요?\n상담사: 어떤 치료를 받으시든지 건강보험적용되시는 건 가능하십니다\n고객: 청구하려면 뭐가 필요해요?\n상담사: 진료비 영수증이 필요합니다\n고객: 치료다받고 한꺼번에 청구해도 되나요?\n상담사: 네\n고객: 약처방도 받았는데 청구가능할까요?\n상담사: 네\n고객: 감사합니다\n상담사: 틀니는 실비제외항목입니다\n고객: 치과에서 치료받은건 전부 실비가안된다는 건가요?\n상담사: 아닙니다 \n고객: 보상되는게 뭔가요?\n상담사: 치과에서 급여부분은 청구가능하십니다\n고객: 급여부분이 뭐예요?\n상담사: 건강보험되시는건 실비청구되시는거예요\n고객: 충치치료는 된다는거죠?",
        "question": "틀니비용을 실손청구해도되나요?",
        "answer": "네\n어떤 치료를 받으시든지 건강보험적용되시는 건 가능하십니다\n진료비 영수증이 필요합니다\n네\n네\n틀니는 실비제외항목입니다\n아닙니다 \n치과에서 급여부분은 청구가능하십니다\n건강보험되시는건 실비청구되시는거예요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 넘어지면서 손가락이 찢어져서 치료받은거 보험금청구되나요?\n고객: 의사는 수술이 아니고 단순봉합이라고 해요 \n상담사: 수술이 아니시면 수술비는 제외되세요\n고객: 보상받을게 없다는 건가요?\n상담사: 아닙니다  실손의료비청구가 가능하시니 서류안내해드릴게요\n고객: 감사합니다\n상담사: 진료비 영수증이 필요합니다\n고객: 다른서류는 필요없나요?\n상담사: 신분증사본과 통장사본도 주세요\n고객: 0\n상담사: 네 \n상담사: 수술이나 입원치료를 받으셨나요?\n고객: 감사합니다\n고객: 꿰매기만하고 입원은 하지않았어요\n상담사: 치료는 끝나셨나요?\n고객: 네\n상담사: 고생많으셨네요\n상담사: 가입하신보험에서 보상가능내역이 궁금하신거죠?\n고객: 네\n상담사: 수술확인서를 받으실수있으신가요?",
        "question": "넘어지면서 손가락이 찢어져서 치료받은거 보험금청구되나요?",
        "answer": "수술이 아니시면 수술비는 제외되세요\n아닙니다  실손의료비청구가 가능하시니 서류안내해드릴게요\n진료비 영수증이 필요합니다\n신분증사본과 통장사본도 주세요\n네 \n고생많으셨네요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 주차되어있는 차를 후진하다가 부딪쳤는데 운전자보험에서 보장되는게 있는지요?\n고객: 어제는 괜찮았는데 오늘 허리가 아파서 병원가려고요\n상담사: 혹시 입원치료받으실까요?\n고객: 통원치료받을려구합니다\n상담사: 통원시 보장가능하신보장은 자동차부상치료비이신데 가입하신 운전자보험에는 없으세요\n고객: 보상받을게 없다는 건가요?\n상담사: 네\n고객: 그럼 어떤뭐가되나요?\n상담사: 교통사고 처리지원금.변호사선임비용.벌금입니다\n고객: 자동차부상치료비를 추가할수있나요?\n상담사: 네\n상담사: 가입하신 내용 확인하고 안내해드리겠습니다\n상담사: OOO고객님이시죠?\n고객: 네\n상담사: 2019년도 가입하신 OOO운전자보험이맞으시죠?\n고객: 네\n상담사: 대물접수는 하셨나요?\n고객: 네\n상담사: 고객님 치료받으셨나요?",
        "question": "주차되어있는 차를 후진하다가 부딪쳤는데 운전자보험에서 보장되는게 있는지요?",
        "answer": "통원시 보장가능하신보장은 자동차부상치료비이신데 가입하신 운전자보험에는 없으세요\n네\n교통사고 처리지원금.변호사선임비용.벌금입니다\n네\n가입하신 내용 확인하고 안내해드리겠습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 문고리에 가슴을 찍혀서 응급실을 다녀왔는데 보상이 되나요?\n상담사: 개인정보동의해주시면 가입하신 보험을 모두 확인해드릴수있읍니다\n고객: 동의했으니 확인부탁려도될까요?\n상담사: 운전자보험에 골절진단비있으시고 종신보험에 골절진단비있으십니다\n고객: 타사에도 보험금청구해주실수있나요?\n상담사: 서류준비해주시면 청구해드릴께요\n고객: 어떤서류인가요?\n상담사: 진료비영수증과 골절진단서입니다\n고객: 서류만 드리면 세곳에 청구를 다 해주시나요?\n상담사: 네\n고객: 팩스로보내드려도될까요?\n상담사: 가입하신 상품확인하고 안내해드릴게요\n상담사: 네\n고객: 네\n상담사: 실손의료비가입되어있으신데 보장안내해드릴까요?\n고객: 네\n상담사: 2009년에 가입하신 실비시라 5천원공제되시고 25만원한도보상되십니다\n고객: 응급실갔다가 다음날부터는 정형외과를 다녔는데 골절되었다고하더라구요 보상되요?\n상담사: 가입하신 상품에는 골절진단금이 없으세요\n고객: 타사에 가입되어있는것도 확인되나요?",
        "question": "문고리에 가슴을 찍혀서 응급실을 다녀왔는데 보상이 되나요?",
        "answer": "개인정보동의해주시면 가입하신 보험을 모두 확인해드릴수있읍니다\n운전자보험에 골절진단비있으시고 종신보험에 골절진단비있으십니다\n서류준비해주시면 청구해드릴께요\n진료비영수증과 골절진단서입니다\n네\n가입하신 상품확인하고 안내해드릴게요\n네\n2009년에 가입하신 실비시라 5천원공제되시고 25만원한도보상되십니다\n가입하신 상품에는 골절진단금이 없으세요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 넘어져서 갈비뼈와 발가락이 골절되어 입원치료중입니다 보상관련 물어봐도되나요?\n상담사: 네 입원일당 2만원입니다\n고객: 몇일까지 보상되나요?\n상담사: 180일입니다\n고객: 깁스했는데 깁스비도 주나요?\n상담사: 통깁스시 20만원입니다\n상담사: 혹시 수술도 하셨나요?\n고객: 아니요\n상담사: 퇴원하셨나요?\n고객: 아니요\n상담사: 청구서류안내해드릴까요?\n상담사: 가입하신 상품확인후 안내해드려도 될까요?\n고객: 네\n상담사: 골절진단서와 입퇴원확인서입니다\n고객: 타사에서 받을수 있는지 확인도 가능한가요?\n상담사: 개인정보동의해주시면 타사가입사항도 안내가능합니다\n고객: 동의할테니 타사보상금도 알려주실수 있나요?\n상담사: 네\n고객: 총골절진단비는 얼마인가요?\n상담사: 15건의 보험중 3건에서 골절진단금이 있으시고 입원일당7만원과 깁스비용30만원입니다\n고객: 중복보장되는거죠?\n상담사: 네\n고객: 네\n고객: 실비도 청구되죠?\n상담사: 네\n상담사: OOO고객님 맞으시죠?\n고객: 네\n상담사: OOO운전자보험가입하신거 맞으시죠?\n고객: 네\n상담사: 가입하신 운전자보험에 골절진단비가 있습니다\n고객: 입원비도 있나요?",
        "question": "넘어져서 갈비뼈와 발가락이 골절되어 입원치료중입니다 보상관련 물어봐도되나요?",
        "answer": "네 입원일당 2만원입니다\n180일입니다\n통깁스시 20만원입니다\n골절진단서와 입퇴원확인서입니다\n개인정보동의해주시면 타사가입사항도 안내가능합니다\n네\n15건의 보험중 3건에서 골절진단금이 있으시고 입원일당7만원과 깁스비용30만원입니다\n네\n네\n가입하신 운전자보험에 골절진단비가 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희집에 수도가 새서 아랫집 천장과 벽이 다젖었어 배상을 해줄 보험이 있나요?\n상담사: 배상은 어떻게 해주나요?\n고객: 제가 돈을 내야되나요?\n상담사: 대물에대해서는 자기부담금이 있습니다\n고객: 얼마인가요?\n상담사: 20만원입니다\n고객: 배상보험으로 처리하면 보험료가 인상되나요?\n상담사: 아니요\n고객: 접수후에 처리는 어떻게되나요?\n상담사: 보상담당자가 방문하여 확인하고 필요서류 안내해드립니다\n상담사: 일상생활배상책임보험이 가입되어있으신가요?\n고객: 잘모르는데 확인해주실수 있나요?\n상담사: 네\n고객: **년도에1억한도로 가입되어있으십니다\n상담사: 어떻해야되나요?\n고객: 아랫집누수피해를 확인하시고 보험청구를 하세요\n상담사: 콜센타로 접수하나요?\n고객: 네****입니다",
        "question": "저희집에 수도가 새서 아랫집 천장과 벽이 다젖었어 배상을 해줄 보험이 있나요?",
        "answer": "대물에대해서는 자기부담금이 있습니다\n20만원입니다\n아니요\n보상담당자가 방문하여 확인하고 필요서류 안내해드립니다\n네\n**년도에1억한도로 가입되어있으십니다\n아랫집누수피해를 확인하시고 보험청구를 하세요\n네****입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 실비를 회사에서 가입해준것과 개인적으로 가입했는데요 청구할때는 어디에 해야되나요?\n상담사: 네\n고객: 서류를 두건씩 떼야하나요?\n상담사:  아니요 한부씩만 준비하셔서 두곳에 팩스접수하심되요\n고객: 감사합니다\n상담사: 보험사는 어디어디인가요?\n고객: DB와현대입니다\n상담사: 치료는 끝나셨나요?\n고객: 네\n상담사: 실손보험은 중복으로 가입시 비례보상해드립니다\n고객: 그게뭔가요?\n상담사: 한사고당.한질병당 치료받으신 실손의료비를 두곳에서 각각 50%씩 보상해드리는 거에요\n고객: 그럼 두곳에 청구하는 건가요?",
        "question": "실비를 회사에서 가입해준것과 개인적으로 가입했는데요 청구할때는 어디에 해야되나요?",
        "answer": "네\n 아니요 한부씩만 준비하셔서 두곳에 팩스접수하심되요\n실손보험은 중복으로 가입시 비례보상해드립니다\n한사고당.한질병당 치료받으신 실손의료비를 두곳에서 각각 50%씩 보상해드리는 거에요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 피자집인데 저희 손님이 피자를 드시고 배탈이 났을때는 어떤 보험이 필요한가요?\n상담사: 업주님 부담금은 정해져있고 배상금액은 결정하실수있읍니다\n고객: 여러 사람도 되나요?\n상담사: 네 한사고당,한사람당 보상되십니다\n고객: 음식점에 필요한 것들을 다 알려주실수 있나요?\n상담사: 고객님 인적사항과 피자집의 사업자등록증이 필요합니다\n고객: 팩스로보내드리겠습니다\n상담사: 기간은 어느정도 원하시나요?\n고객: 3년정도 할생각입니다\n상담사: 3년보장으로 설계하겠습니다\n고객: 직접오셔서 설명부탁드려도 될까요?\n상담사: 음식물배상책임이라는 보험이있습니다\n상담사: 네\n고객: 어떨때 보상되는건가요?\n상담사: 음식물을 타인에게 제조.판매시 그음식물로 인해 우연한사로로 타인의 신체에 대해 피해를 배상해드리는 거에요\n고객: 치료비를 준다는 건가요?\n상담사: 네\n고객: 보험료가 비싼가요?\n상담사: 비싸지 않아요\n고객: 보상금액을 정할수있나요?",
        "question": "피자집인데 저희 손님이 피자를 드시고 배탈이 났을때는 어떤 보험이 필요한가요?",
        "answer": "업주님 부담금은 정해져있고 배상금액은 결정하실수있읍니다\n네 한사고당,한사람당 보상되십니다\n고객님 인적사항과 피자집의 사업자등록증이 필요합니다\n3년보장으로 설계하겠습니다\n음식물배상책임이라는 보험이있습니다\n네\n음식물을 타인에게 제조.판매시 그음식물로 인해 우연한사로로 타인의 신체에 대해 피해를 배상해드리는 거에요\n네\n비싸지 않아요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 요실금수술도 실비청구되나요?\n고객: 실비를 가입해도 소용이 없네요\n상담사: 다른보험을 확인해드려볼까요?\n상담사: 네\n상담사: 다른보험에 요실금수술비가있습니다\n고객: 실비는 안되는데 수술비는 주나요?\n상담사: 수술비는 드립니다\n고객: 서류는 뭐가필요하죠?\n상담사: 진단명과 수술명이 있는 수술확인서입니다\n고객: 다른회사것도 청구해주실수있나요?\n상담사: 네\n상담사: 안됩니다\n고객: 감사합니다\n고객: 왜안되요?\n상담사: 보상제외항목이에요\n고객: 아파서치료받은건도 안되나요\n상담사: 네\n고객: 병원비가 많이 나왔는데 어떻게하죠?\n상담사: 다른보험이 있으신가요?\n고객: 네",
        "question": "요실금수술도 실비청구되나요?",
        "answer": "다른보험에 요실금수술비가있습니다\n수술비는 드립니다\n진단명과 수술명이 있는 수술확인서입니다\n네\n안됩니다\n보상제외항목이에요\n네"
    },
    {
        "scenario": "고객: 임플란트비용을 실손청구해도되나요?\n상담사: 네\n고객: 임플란트하느라 발치도 했는데 되나요?\n상담사: 어떤 치료를 받으시든지 건강보험적용되시는 건 가능하십니다\n고객: 청구하려면 뭐가 필요해요?\n상담사: 진료비 영수증이 필요합니다\n고객: 치료다받고 한꺼번에 청구해도 되나요?\n상담사: 네\n고객: 약처방도 받았는데 청구가능할까요?\n상담사: 자기부담금 있으세요\n고객: 얼마에요?\n상담사: 임플란트는 실비제외항목입니다\n상담사: 팔천원입니다\n고객: 팔천원공제된다는건가요?\n상담사: 네\n고객: 감사합니다\n고객: 치과에서 치료받은건 전부 실비가안된다는 건가요?\n상담사: 아닙니다 \n고객: 보상되는게 뭔가요?\n상담사: 치과에서 급여부분은 청구가능하십니다\n고객: 급여부분이 뭐예요?\n상담사: 건강보험되시는건 실비청구되시는거예요\n고객: 충치치료는 된다는거죠?",
        "question": "임플란트비용을 실손청구해도되나요?",
        "answer": "네\n어떤 치료를 받으시든지 건강보험적용되시는 건 가능하십니다\n진료비 영수증이 필요합니다\n네\n자기부담금 있으세요\n임플란트는 실비제외항목입니다\n팔천원입니다\n네\n아닙니다 \n치과에서 급여부분은 청구가능하십니다\n건강보험되시는건 실비청구되시는거예요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 참치캔을 따다가 손바닥이 찢어져서 응급실에 다녀왔는데 보험금청구되나요?\n고객: 의사는 수술이 아니고 단순봉합이라고 해요 \n상담사: 수술이 아니시면 수술비는 제외되세요\n고객: 보상받을게 없다는 건가요?\n상담사: 아닙니다 응급실내원특약과 실손의료비청구가 가능하시니 서류안내해드릴게요\n고객: 감사합니다\n상담사: 진료비 영수증이 필요합니다\n고객: 다른서류는 필요없나요?\n상담사: 신분증사본과 통장사본도 주세요\n고객: 0\n상담사: 네 \n상담사: 수술이나 입원치료를 받으셨나요?\n고객: 감사합니다\n고객: 꿰매기만하고 입원은 하지않았어요\n상담사: 치료는 끝나셨나요?\n고객: 내일 실밥뽑으러 가요\n상담사: 고생많으셨네요\n상담사: 가입하신보험에서 보상가능내역이 궁금하신거죠?\n고객: 네\n상담사: 수술확인서를 받으실수있으신가요?",
        "question": "참치캔을 따다가 손바닥이 찢어져서 응급실에 다녀왔는데 보험금청구되나요?",
        "answer": "수술이 아니시면 수술비는 제외되세요\n아닙니다 응급실내원특약과 실손의료비청구가 가능하시니 서류안내해드릴게요\n진료비 영수증이 필요합니다\n신분증사본과 통장사본도 주세요\n네 \n고생많으셨네요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 양쪽무릎 인공관절수술했는데 보험금청구해주실수 있나요?\n상담사: 수술비와 입원비가 보상가능하시고 실비도 가능하세요\n고객: 실비는 가입하지않았어요\n상담사: 네 그럼 실비제외하고 청구하실수있는 서류안내해드릴까요?\n고객: 네\n상담사: 수술확인서와 입퇴원확인서와 진단서입니다\n고객: 수술비는 한번나오나요?\n상담사: 수술비는 회당지급되십니다\n고객: 두번주는건가요?\n상담사: 네/다른부위시고 다른날짜에 수술하신거라 두번의 수술입니다\n고객: 그럼수술확인서도 두장떼나요?\n상담사: 보험금청구안내해드릴까요?\n상담사: 아니요 한장으로 가능하십니다 수술날짜와 수술명 기재된 수술확인서입니다\n고객: 감사합니다\n고객: 네\n상담사: 양쪽을 같은날 수술하셨나요?\n고객: 아니요 한쪽하고 15일후에 다른쪽수술했어요\n상담사: 입원은 며칠하셨나요?\n고객: 32일이요\n상담사: 보상내역확인후 안내해 드려도 괜찮으실까요?\n고객: 네",
        "question": "양쪽무릎 인공관절수술했는데 보험금청구해주실수 있나요?",
        "answer": "수술비와 입원비가 보상가능하시고 실비도 가능하세요\n수술확인서와 입퇴원확인서와 진단서입니다\n수술비는 회당지급되십니다\n네/다른부위시고 다른날짜에 수술하신거라 두번의 수술입니다\n아니요 한장으로 가능하십니다 수술날짜와 수술명 기재된 수술확인서입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 건강검진하다가 대장에서 용종을 떼었는데 보험금청구가능한가요?\n상담사: 질병수술비 10만원과 질병1~5종수술비에서 20만원 총 30만원 보상되시고 병원비  추가보상되세요\n고객: 필요서류있나요?\n상담사: 수술확인서와 진단서와 진료비세부내역서 진료비 영수증주세요\n고객: 진단서가 꼭필요한가요?\n상담사: 아니요\n고객: 진단서가 비싸서 그러는데 방법이 없나요?\n상담사: 수술확인서에 진단명기재되있으시면 없으셔도 됩니다\n고객: 서류는 팩스접수가능한가요?\n상담사: 팩스접수나 모바일접수/방문접수가능하세요 편하신방법으로 접수하시면 됩니다\n고객: 감사합니다\n상담사: 네\n고객: 학원배상책임이라고 있나요?\n상담사: 조직검사결과도 나왔나요?\n고객: 네 단순용종으로 나왔습니다\n상담사: 다행입니다\n상담사: 건강검진비용은 실비청구가 안되십니다\n고객: 되는게 없나요?\n상담사: 수술비와 수술시 청구되 비용은 실비청구가능하세요\n고객: 얼마나 받을수 있나요?",
        "question": "건강검진하다가 대장에서 용종을 떼었는데 보험금청구가능한가요?",
        "answer": "질병수술비 10만원과 질병1~5종수술비에서 20만원 총 30만원 보상되시고 병원비  추가보상되세요\n수술확인서와 진단서와 진료비세부내역서 진료비 영수증주세요\n아니요\n수술확인서에 진단명기재되있으시면 없으셔도 됩니다\n팩스접수나 모바일접수/방문접수가능하세요 편하신방법으로 접수하시면 됩니다\n네\n네\n다행입니다\n건강검진비용은 실비청구가 안되십니다\n수술비와 수술시 청구되 비용은 실비청구가능하세요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 아이가 친구랑 놀다가 실수로 넘어뜨려 이가 부려졌는데 아이보험에서 보상되는 게 있나요?\n고객: 서류가 필요한가요?\n상담사: 배상책임 접수는 콜센터로 하셔야합니다\n고객: 콜센타번호가 뭔가요?\n상담사: OOOO-****입니다\n고객: 접수할때 필요한게 있나요?\n상담사: 상대방 인적사항이랑 연락처 알고계셔야합니다\n고객: 접수하면 어떻게 처리되나요?\n상담사: 보상담당자가 방문해서 사고조사하고 치료비와위로금이 지급되실거에요\n고객: 제가 내는 돈은 없나요?\n상담사: 네\n상담사: 많이 놀라셨겠어요\n고객: 다행이네요\n고객: 네\n상담사: 다친친구는 괜찮나요?\n고객: 다행히 유치이긴한데 앞니두개가 부러졌어요\n상담사: 확인해볼게요\n상담사: 다행히 어린이보험에 자녀배상책임보험이 있으세요\n고객: 얼마나 배상되는건가요?\n상담사: 대인은 1억까지입니다",
        "question": "저희 아이가 친구랑 놀다가 실수로 넘어뜨려 이가 부려졌는데 아이보험에서 보상되는 게 있나요?",
        "answer": "배상책임 접수는 콜센터로 하셔야합니다\nOOOO-****입니다\n상대방 인적사항이랑 연락처 알고계셔야합니다\n보상담당자가 방문해서 사고조사하고 치료비와위로금이 지급되실거에요\n네\n많이 놀라셨겠어요\n확인해볼게요\n다행히 어린이보험에 자녀배상책임보험이 있으세요\n대인은 1억까지입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 밤에 주차를 하다가 벽을 보지못하고 부딪혀서 허리를 다쳤는데 보상받을수 있나요?\n상담사: 가입사항 확인해보겠습니다\n고객: 고맙습니다\n상담사: 자동차부상치료비가 50만원있으십니다\n고객: 접수만하면 받을수있나요?\n상담사: 아니요 사고확인서가 필요합니다\n고객: 어떤확인서요?\n상담사: 진단서상에 자동차사고로인한 상해치료가 확인되어야합니다\n고객: 진단서만 제출하면되나요?\n상담사: 접수하시고 보상팀에서 심사후 지급되십니다\n고객: 감사합니다\n상담사: 혹시 자동차보험으로 수리하셨나요?\n상담사: 서류준비되시면 전화주세요\n고객: 아니요\n상담사: 차는 수리안하시나요?\n고객: 네 자차로 수리하면 보험료가 인상될것같아서요\n상담사: 많이 다치셨나요?\n고객: 세게 부딪혀서 허리가 아파요\n상담사: 병원치료는 받으셨나요?\n고객: 좀따 퇴근하고 갈거에요",
        "question": "제가 밤에 주차를 하다가 벽을 보지못하고 부딪혀서 허리를 다쳤는데 보상받을수 있나요?",
        "answer": "가입사항 확인해보겠습니다\n자동차부상치료비가 50만원있으십니다\n아니요 사고확인서가 필요합니다\n진단서상에 자동차사고로인한 상해치료가 확인되어야합니다\n접수하시고 보상팀에서 심사후 지급되십니다\n서류준비되시면 전화주세요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 우리집수도가 고장나서 아랫집 천장 다젖었어요 배상을 해줄수 있나요?\n상담사: 배상은 어떻게 해주나요?\n고객: 제가부담할돈이있나요?\n상담사: 대물에대해서는 자기부담금이 있습니다\n고객: 얼마요?\n상담사: 20만원입니다\n고객: 배상보험으로 처리하면 보험료가 오르나요?\n상담사: 아니요\n고객: 접수후에 처리는 어떻게되나요?\n상담사: 보상담당자가 방문하여 확인하고 필요서류 안내해드립니다\n상담사: 아랫집 인적사항 알고계시죠?\n상담사: 일상생활배상책임보험이 가입되어있으신가요?\n고객: 네\n상담사: 접수잘하시고 궁금하신점전화주세요\n고객: 잘모르는데 확인해주실수 있나요?\n상담사: 네\n고객: 2019년도에1억한도로 가입되어있으십니다\n상담사: 어떡해야되나요?\n고객: 아랫집누수피해를 확인하시고 보험청구를 하세요\n상담사: 콜센타로 접수하나요?\n고객: 네 1588****입니다",
        "question": "우리집수도가 고장나서 아랫집 천장 다젖었어요 배상을 해줄수 있나요?",
        "answer": "대물에대해서는 자기부담금이 있습니다\n20만원입니다\n아니요\n보상담당자가 방문하여 확인하고 필요서류 안내해드립니다\n접수잘하시고 궁금하신점전화주세요\n네\n2019년도에1억한도로 가입되어있으십니다\n아랫집누수피해를 확인하시고 보험청구를 하세요\n네 1588****입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 치과가려는데 보험가입한거 알려주실수있나요?\n고객: 이가 조금 시린데 치료받아도 되나요?\n상담사: 치아보험은 보장개시일이 90일이후인데 담주에 90일이 되세요\n고객: 지금가면 안되겠네요?\n상담사: 네\n상담사: 90일이후부터 치료받으시는 치아부터 보장이 가능하시니 괜찮으시면 1개월후에 치료받으시는게 어떠실지…\n고객: 충치치료시 보장되나요?\n상담사: 네\n고객: 어떤게 되나요?\n상담사: 충치로인해 보존치료나 보철치료시 보장되세요\n고객: 보존이 뭐에요?\n상담사: 네\n상담사: 크라운.레진.인레이.온레이.아말감입니다\n고객: 치료받고 전화드리면 될까요?\n상담사: 네\n고객: 보상되는지 궁금합니다\n상담사: 잠시만요\n상담사: 가입하시고 시간이 지나시면 기억이 나지않으시죠?\n고객: 네\n상담사: 어떤내용이 궁금하신가요?\n고객: 치과가도 되나요?\n상담사: 네 ",
        "question": "치과가려는데 보험가입한거 알려주실수있나요?",
        "answer": "치아보험은 보장개시일이 90일이후인데 담주에 90일이 되세요\n네\n90일이후부터 치료받으시는 치아부터 보장이 가능하시니 괜찮으시면 1개월후에 치료받으시는게 어떠실지…\n네\n충치로인해 보존치료나 보철치료시 보장되세요\n네\n크라운.레진.인레이.온레이.아말감입니다\n네\n잠시만요\n네 "
    },
    {
        "scenario": "고객: 0년전에 아파트내에서 차대차사고가났었는데 제가 보상받을수 있는걸 모르고 청구를 못했는데 받을수있나요?\n고객: 네\n상담사: 보상받을수있나요?\n고객: 아파트내 사고시 0만원과 할증지원금0만원있으시고 자동차부상치료비00원 청구가능하세요\n상담사: 어떤서류가 필요한가요?\n고객: 자동차보험가입하신 회사에 사고확인서요청하심됩니다\n상담사: 서류만드리면 청구되나요?\n고객: 네\n상담사: 서류준비하셔서 전화주시면 보험금청구서팩스로 보내드릴게요\n고객: 감사합니다\n상담사: 가입하신 운전자보험확인해드릴게요\n상담사: 자동차보험으로 사고처리하셨나요?\n고객: 네\n상담사: 그사고로 자동차보험료가 할증되셨나요?\n고객: 네\n상담사: 아파트내에서의 사고신가요?\n고객: 네\n상담사: 병원 치료받으셨나요?",
        "question": "0년전에 아파트내에서 차대차사고가났었는데 제가 보상받을수 있는걸 모르고 청구를 못했는데 받을수있나요?",
        "answer": "아파트내 사고시 0만원과 할증지원금0만원있으시고 자동차부상치료비00원 청구가능하세요\n자동차보험가입하신 회사에 사고확인서요청하심됩니다\n네\n서류준비하셔서 전화주시면 보험금청구서팩스로 보내드릴게요\n가입하신 운전자보험확인해드릴게요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 제보험에 배상책임보험이 가입되어있는데 제아이가 남의물건을 파손했는데 보상되나요?\n고객: 넘어지면서 핸드폰을 떨어뜨려서 수리를 했는데 수리비를 다주나요?\n상담사: 핸드폰의 구입가격과 현재 가격을 책정하여 감가상각된 금액으로 지급해드립니다\n고객: 제가 낼돈은 없는거죠?\n상담사: 대물은 자기부담금이 20만원 있으십니다\n고객: 20만원이상부터 지급된다는 건가요?\n상담사: 네\n고객: 필요한서류가 뭔가요?\n상담사: 구입당시 금액을 알수있는 서류와 수리비영수증입니다\n고객: 감사합니다\n상담사: 확인해보겠습니다\n상담사: 고객님께서 가입하신 보험은 가족일상생활배상책임보험입니다\n고객: 가족이 다되는 건가요?\n상담사: 본인과 배우자,주민등록상 동거친족,생계를 같이하는 별거중인 미혼자녀입니다\n고객: 제보험으로 보상이 가능하다는거죠?\n상담사: 네\n고객: 얼마까지 보상되는 건가요?\n상담사: 1억한도입니다",
        "question": "제보험에 배상책임보험이 가입되어있는데 제아이가 남의물건을 파손했는데 보상되나요?",
        "answer": "핸드폰의 구입가격과 현재 가격을 책정하여 감가상각된 금액으로 지급해드립니다\n대물은 자기부담금이 20만원 있으십니다\n네\n구입당시 금액을 알수있는 서류와 수리비영수증입니다\n확인해보겠습니다\n고객님께서 가입하신 보험은 가족일상생활배상책임보험입니다\n본인과 배우자,주민등록상 동거친족,생계를 같이하는 별거중인 미혼자녀입니다\n네\n1억한도입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금 청구 관련 궁금한데요\n상담사: 보상 누르시면 보험금 창구 페이지가 있습니다.\n고객: 이건가 보네요.\n상담사: 공란에 상세내역 입력하시면 됩니다.\n고객: 그럼 처방전은 스캔해야 하나요?\n상담사: 사진으로 찍어서 업로드 해주셔도 됩니다.\n고객: 스캔이 낫겠네요.\n고객: 입금은 얼마나 걸리나요?\n상담사: 심사 후 일주일 내로 환급됩니다.\n고객: 혹시 계좌를 변경할 수도 있나요?\n상담사: 네 변경해드릴까요?\n상담사: 가입하신 보험이 어떤 건가요?\n고객: 아니요. 그냥 다음에 변경할께요 \n고객: 메리츠 화재 보험입니다.\n상담사: OO보험 어플 있으신가요?\n고객: 네 있습니다.\n상담사: 그럼 로그인 하시고 보험금청구 페이지에 들어가시면 됩니다.\n고객: 안보이는데, 페이지가 어디에 있나요?\n상담사: 좌측 상단에 전체메뉴 누르시면 됩니다.\n고객: 네 눌렀어요.",
        "question": "보험금 청구 관련 궁금한데요",
        "answer": "보상 누르시면 보험금 창구 페이지가 있습니다.\n공란에 상세내역 입력하시면 됩니다.\n사진으로 찍어서 업로드 해주셔도 됩니다.\n심사 후 일주일 내로 환급됩니다.\n네 변경해드릴까요?\n그럼 로그인 하시고 보험금청구 페이지에 들어가시면 됩니다.\n좌측 상단에 전체메뉴 누르시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험청구 진행사항이 궁금한데요.\n고객: 기간설정 조회가 가능한가요?\n상담사: 네. 가능합니다.\n고객: 어디에서 확인하면 되나요?\n상담사: 인터넷 로그인후 보상처리내역조회 하시면 됩니다.\n고객: 진행사항 조회할때도 인증서가 필요한가요?\n상담사: 네. 인증서 있어야합니다.\n고객: 인터넷으로 보험청구할때 보험청구서 작성해야하나요?\n상담사: 인터넷접수시에는 청구서 작성을 하지 않아도 됩니다.\n고객: 신분증 사본도 제출해야하나요?\n상담사: 제출하지 않으셔도 됩니다.\n상담사: 보험금 청구 하신건가요?\n고객: 네. 알겠습니다.\n고객: 네. 진행사항이 궁금해서요.\n고객: 어디에서 청구하셨나요?\n상담사: 보험사에 방문해서 청구했어요.\n고객: 인터넷으로 바로 확인이 가능한가요?\n상담사: 언제 청구하신건가요?\n고객: 어제 청구했는데요.\n상담사: 네. 확인가능합니다.",
        "question": "보험청구 진행사항이 궁금한데요.",
        "answer": "네. 가능합니다.\n인터넷 로그인후 보상처리내역조회 하시면 됩니다.\n네. 인증서 있어야합니다.\n인터넷접수시에는 청구서 작성을 하지 않아도 됩니다.\n제출하지 않으셔도 됩니다.\n네. 확인가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 팔을 다쳤는데 보험청구 가능한가요?\n상담사: 지금 깁스한상태인가요?\n고객: 네. 깁스한상태예요.\n고객: 골절진단금 받을수 있느지 확인 가능한가요?\n상담사: 네. 가능합니다.\n고객: 어디에서 확인하면 되나요?\n상담사: 인터넷으로 확인가능합니다.\n고객: 학교안전공제회에 신청 가능한가요?\n상담사: 네. 신청가능합니다.\n고객: 실비보험과 학교안전공제회 중복보상이 가능한가요?\n상담사: 네. 가능합니다.\n상담사: 실비보험 가입하셨나요?\n고객: 정보감사합니다.\n고객: 네. 가입했어요.\n상담사: 어디에서 다친건가요?\n고객: 학교에서요.\n상담사: 넘어진건가요?\n고객: 수업중에 넘어졌는데요.\n상담사: 병원에 다녀오셨나요?\n고객: 네. 골절이라고 하더라고",
        "question": "팔을 다쳤는데 보험청구 가능한가요?",
        "answer": "네. 가능합니다.\n인터넷으로 확인가능합니다.\n네. 신청가능합니다.\n네. 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 피부과 비급여  보험청구 가능한가요?\n고객: 발톱무좀 치료받으면 100%보상받을수 있다는건가요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 어떤서류가 필요한가요?\n상담사: 진로비계산서, 진료비세부내역서가 필요합니다.\n고객: 접수는 어떻게 되나요?\n고객: 모바일로 신청할수 있나요?\n상담사: 네. 모바일로 신청하실수 있습니다.\n고객: 보험금은 언제 입금되나요?\n상담사: 3일정도 소요됩니다.\n고객: 문자로 안내해주시나요?\n상담사: 실비보험 가입하셨나요?\n상담사: 문자로 안내받으시면 됩니다.\n고객: 네. 가입했어요.\n상담사: 어떤 치료 받으실껀가요?\n고객: 발톱무좀치료 받으려구요\n고객: 레이져치료도 보험청구가 가능한가요?\n상담사: 네. 가능합니다.\n고객: 비급여도 실비처리가 가능한가요?\n상담사: 네. 가능합니다.",
        "question": "피부과 비급여  보험청구 가능한가요?",
        "answer": "네. 그렇습니다.\n진로비계산서, 진료비세부내역서가 필요합니다.\n네. 모바일로 신청하실수 있습니다.\n3일정도 소요됩니다.\n문자로 안내받으시면 됩니다.\n네. 가능합니다.\n네. 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 도수치료 보험청구 가능한가요?\n고객: 보험청구가 가능한가요?\n상담사: 네. 가능합니다.\n고객: 공제금액이 얼마인가요?\n상담사: 도수치료는 70%보상해줍니다.\n고객: 횟수 제한이 있나요?\n상담사: 1년에 30회 가능합니다.\n고객: 치료할때마다 청구를 해야하나요?\n상담사: 그렇지는 않습니다.\n고객: 한꺼번에 청구해도 되나요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n상담사: 어떤보험 가입하셨나요?\n고객: 네. 알겠습니다.\n고객: 종합보험 가입했는데요.\n상담사: 어떤치료 받으실껀가요?\n고객: 도수치료 받으려고하는데요.\n상담사: 어디가 불편하신가요?\n고객: 팔꿈치가 아파서요.\n상담사: 진단은 받으신건가요?\n고객: 네. 테니스 앨보라고 하더라고요.",
        "question": "도수치료 보험청구 가능한가요?",
        "answer": "네. 가능합니다.\n도수치료는 70%보상해줍니다.\n1년에 30회 가능합니다.\n그렇지는 않습니다.\n네. 그렇습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 위 내시경 보험청구 문의 드립니다.\n고객: 수면내시경도 보험청구 할수 있나요?\n상담사: 의사권유 받으셨나요?\n고객: 네. 받았어요.\n상담사: 보험청구 가능합니다.\n고객: 몇프로 보상받을수 있나요?\n상담사: 80%정도 받을수 있습니다.\n고객: 용종제거도 보험청구 할수 있나요?\n상담사: 청구 가능합니다.\n고객: 용종제거하면 100%보상 받을수 있는건가요?\n상담사: 100% 받으실수 있습니다.\n상담사: 실비보험 가입하셨나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n고객: 네. 가입했어요.\n상담사: 어떤치료 받으신건가요?\n고객: 내시경 검사를 했거든요.\n상담사: 어디가 불편하신건가요?\n고객: 역류성식도염이이서 검사를 받았어요.\n상담사: 수면 내시경 하신건가요?\n고객: 네. 수면내시경 했어요.",
        "question": "위 내시경 보험청구 문의 드립니다.",
        "answer": "보험청구 가능합니다.\n80%정도 받을수 있습니다.\n청구 가능합니다.\n100% 받으실수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고로 골절 진단 받았는데 보험청구 가능합니까?\n고객: 차가 정차중이였는데 갑자기 상대방이 제 차를 박았어요.\n상담사: 고객님 과실도 있으신가요?\n고객: 제 차는 정지된 상태여서 상대차주 과실이 100으로 나왔어요.\n상담사: 보험금을 이중으로 받으시는게 아니라 이미 받으신 보험료는 저희와 상관없이 교통사고에 의한 피해 보상 보험비를 받으신 겁니다.\n고객: 제가 개인적으로 가입한 실비보험 청구와 별개라는거죠?\n상담사: 별개는 아니라 상대방측 과실이 100으로 나왔다면 고객님 골절이 고의적이지는 않다는 거죠.\n고객: 제가 이 보험사 말고 다른데도 실비 가입했는데 거기도 지급이 될까요?\n상담사: 보험사에 관계없이 실비보험 상품은 2개 가입하셨어도 1번만 지급이 되시고요 타 보험사에 실비 상품을 가입하셔서 보험금을 받으셨어도 저희는 지급 됩니다. \n고객: 다른회사인데도 실비보험은 중복으로 받을 수 없다는 건가요?\n상담사: 이건 어느 보험사나 공통적으로 적용되는 부분입니다.\n상담사: 고객님 괜찮으신가요?\n고객: 그렇군요. 알겠습니다.\n고객: 치료는 잘 받아서 다행히 괜찮아졌습니다.\n상담사: 정말 다행이시네요. \n고객: 그런데 사고난 차의 보험회사에서 나와서 치료비와 보상금을 받았거든요.\n상담사: 고객님께서 가입하신 보험상품은 골절진단 특약이 포함되어 있으셔서 받으실 수 있을것 같아요.\n고객: 받았는데 이중으로 받을 수 있나요?\n상담사: 정확한 내용은 심사를 받아봐야 알겠지만 골절진단 특약 대상은 되십니다.\n상담사: 사고경위를 말씀해주실수 있을까요?",
        "question": "교통사고로 골절 진단 받았는데 보험청구 가능합니까?",
        "answer": "보험금을 이중으로 받으시는게 아니라 이미 받으신 보험료는 저희와 상관없이 교통사고에 의한 피해 보상 보험비를 받으신 겁니다.\n별개는 아니라 상대방측 과실이 100으로 나왔다면 고객님 골절이 고의적이지는 않다는 거죠.\n보험사에 관계없이 실비보험 상품은 2개 가입하셨어도 1번만 지급이 되시고요 타 보험사에 실비 상품을 가입하셔서 보험금을 받으셨어도 저희는 지급 됩니다. \n이건 어느 보험사나 공통적으로 적용되는 부분입니다.\n정말 다행이시네요. \n고객님께서 가입하신 보험상품은 골절진단 특약이 포함되어 있으셔서 받으실 수 있을것 같아요.\n정확한 내용은 심사를 받아봐야 알겠지만 골절진단 특약 대상은 되십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고가 났는데 이중으로 청구 가능할까요?\n상담사: 입원치료를 하셨나요?\n고객: 네. 입원해서 치료 받았어요. 왜요?\n상담사: 청구 하실때 입원치료와 통원치료는 준비하셔야 할 서류가 다릅니다.\n고객: 그렇군요. 입원치료를 했고 병원비는 200만원 정도 나왔어요.\n상담사: 병원비가 300만원 이하이시면 모바일로도 청구가 가능하십니다.\n고객: 진단비 같은것도 나오나요?\n상담사: 고객님께서 골절 진단비 특약에 가입해 놓으셔서 골절 진단비 30만원 지급됩니다.\n고객: 좋네요. 휴대폰 청구가 된다구요?\n상담사: 당연히 가능하시니 어플로 들어가서 진행 부탁드립니다.\n고객: 제출서류도 안내되고 있나요?\n고객: 어떤걸 이중으로 청구한다는 말씀이십니까?\n상담사: 필요한 서류 리스트가 표기되어 있어서 휴대폰 사진으로 전송 하시면 됩니다.\n고객: 주차해 놓은 차를 상대방이 부딪쳤어요.\n상담사: 큰 사고이셨나요?\n고객: 주차해 놓은 상태긴 했지만 운전석 쪽을 부딪혀서 팔이 골절되었습니다.\n상담사: 고생 많으셨겠습니다. 치료는 잘 받으셨나요?\n고객: 다행히 치료는 잘 받고 있는데 제가 상대방 자동차보험사에 보상을 받았거든요. 제 보험도 보상이 되는건가 해서요.\n상담사: 고객님께서 가입하신 보험은 이중 청구가 가능하신 상품입니다.\n고객: 보험료 나갈때는 부담되었는데 좋은 보험이였군요.",
        "question": "교통사고가 났는데 이중으로 청구 가능할까요?",
        "answer": "청구 하실때 입원치료와 통원치료는 준비하셔야 할 서류가 다릅니다.\n병원비가 300만원 이하이시면 모바일로도 청구가 가능하십니다.\n고객님께서 골절 진단비 특약에 가입해 놓으셔서 골절 진단비 30만원 지급됩니다.\n당연히 가능하시니 어플로 들어가서 진행 부탁드립니다.\n필요한 서류 리스트가 표기되어 있어서 휴대폰 사진으로 전송 하시면 됩니다.\n고객님께서 가입하신 보험은 이중 청구가 가능하신 상품입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제 차를 누가 박고 갔는데 보험 청구 가능합니까?\n상담사: 과실이 없으셔서 대상은 충분하십니다.\n고객: 과실은 0이예요.\n상담사: 자동차 보험에서도 상대 과실로 나왔나요?\n고객: 주차된 상태라서 제 과실은 없다고하네요.\n상담사: 병원비는 얼마였나요?\n고객: 병원비는 다 해서 50만원 정도 나왔어요. 그럼 얼마 받을 수 있나요?\n상담사: 골절 진단비 30만원을 받으실 수 있고 모바일 청구도 가능합니다.\n고객: 모바일로 골절 진단비도 청구 가능한가요?\n상담사: 골절 진단비는 모바일로 간편하게 청구 하실 수 있습니다.\n고객: 모바일은 어떻게 청구하는지 알아요. 제가 그럼 알아서 청구할께요.\n상담사: 차에 타고 계셨나요?\n상담사: 행복한 하루 되세요.\n고객: 주차해 놓긴 했는데 차에 타고 있었습니다.\n상담사: 놀라셨겠네요.\n고객: 많이 놀라서 병원을 바로 갔어요. 보험금 청구는 가능한가요?\n고객: 확인해보겠습니다. 가입하신 보험은 골절 진단 특약이 있어서 자동차 보험의 보상과 무관하게 청구가 가능할 것 같습니다.\n상담사: 다행이군요.\n상담사: 청구는 가능하지만 자세한 내용은 심사를 받아 보셔야 정확하게 알 수 있습니다.\n고객: 일단 대상은 된다는 말이죠?",
        "question": "제 차를 누가 박고 갔는데 보험 청구 가능합니까?",
        "answer": "과실이 없으셔서 대상은 충분하십니다.\n골절 진단비 30만원을 받으실 수 있고 모바일 청구도 가능합니다.\n골절 진단비는 모바일로 간편하게 청구 하실 수 있습니다.\n행복한 하루 되세요.\n놀라셨겠네요.\n다행이군요.\n청구는 가능하지만 자세한 내용은 심사를 받아 보셔야 정확하게 알 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 설소대인가의 시술을 받았는데 보험금 청구 가능할까요?\n상담사: 선천이상수술담보는 보장금액이 30만원입니다.\n고객: 어떻게 진행을 해야하나요?\n상담사: 준비하셔야 할 서류가 있는데요. 진단서와 병원 진료비만 준비하시면 됩니다.\n고객: 그것만 하면 되요?\n상담사: 진단서가 확인이 되면 보험금 지급은 가능합니다. 일정금액이 넘지 않으면 모바일로 청구도 가능합니다.\n고객: 모바일 청구는 어떻게 하는건가요?\n상담사: 보험사 어플을 통해서 진행하실수 있습니다. 어플 다운은 받으셨나요?\n고객: 지금 바로 다운로드 할게요.\n상담사: 다운로드 하시고 나면 '보험청구'라고 있습니다. 거길 클릭하셔서 진행 하시면 됩니다.\n고객: 폰으로 청구하면 서류 안보내도 청구가 된다구요?\n상담사: 본인시술 건인가요?\n상담사: 진단서와 병원비만 휴대폰으로 사진찍어서 업로드 하시면 청구가 완료됩니다.\n고객: 우리 애가 수술을 받았어요. 태어난지 3개월인데 수술을 받았네요.\n상담사: 그래도 빨리해서 다행이네요. 이건 간단한 시술이니 괜찮을거예요.\n고객: 큰일이 아니였으면 좋겠는데 보험은 그래도 들어놔서 다행이네요.\n상담사: 이럴때 보장 받으려고 보험을 가입하는거예요.\n고객: 보상이 되는지 확인을 좀 해주세요. 친구도 이렇게 보상이 됬다고 해서 문의드렸어요.\n상담사: 애기가 설소대 시술을 받았으면 선천이상수술담보로 보장 받으실 수 있으십니다.\n고객: 얼마를 받을 수 있죠?",
        "question": "설소대인가의 시술을 받았는데 보험금 청구 가능할까요?",
        "answer": "선천이상수술담보는 보장금액이 30만원입니다.\n준비하셔야 할 서류가 있는데요. 진단서와 병원 진료비만 준비하시면 됩니다.\n진단서가 확인이 되면 보험금 지급은 가능합니다. 일정금액이 넘지 않으면 모바일로 청구도 가능합니다.\n다운로드 하시고 나면 '보험청구'라고 있습니다. 거길 클릭하셔서 진행 하시면 됩니다.\n진단서와 병원비만 휴대폰으로 사진찍어서 업로드 하시면 청구가 완료됩니다.\n그래도 빨리해서 다행이네요. 이건 간단한 시술이니 괜찮을거예요.\n이럴때 보장 받으려고 보험을 가입하는거예요.\n애기가 설소대 시술을 받았으면 선천이상수술담보로 보장 받으실 수 있으십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 설소대 시술을 받았는데요? 보험금 주나요?\n상담사: 30만원입니다.\n고객: 그런데 시술한다고 병원비 들었는데 그건 따로 청구 안되나요?\n상담사: 시술비용은 포함되어 있습니다.\n고객: 포함이면 따로 청구 못한다는거죠?\n상담사: 맞습니다.\n고객: 어떻게 청구하죠?\n상담사: 휴대폰에 모바일 어플 다운 받으시고요, 보험청구에 청구하시면 됩니다.\n고객: 준비해야 할 서류 같은거 있나요?\n상담사: 진단서와 진료비 영수증만 휴대폰으로 사진 찍으셔서 업로드 하시면 됩니다.\n고객: 입금은 바로되나요?\n상담사: 고객님 본인 수술이십니까?\n상담사: 일반적으로는 2일이내 처리가 됩니다.\n고객: 저는 아니고 저희 아이가 시술을 받았어요.\n상담사: 아이 태아보험을 청구하시려는 건가요?\n고객: 아이 보험이요.\n상담사: 전화하시는 분은 보호자 되십니까?\n고객: 보호자 맞습니다.\n상담사: 태아보험에 설소대 시술에 대한 보상이 가능한 담보가 있으십니다.\n고객: 보상은 얼마나 주나요?",
        "question": "설소대 시술을 받았는데요? 보험금 주나요?",
        "answer": "30만원입니다.\n시술비용은 포함되어 있습니다.\n맞습니다.\n휴대폰에 모바일 어플 다운 받으시고요, 보험청구에 청구하시면 됩니다.\n진단서와 진료비 영수증만 휴대폰으로 사진 찍으셔서 업로드 하시면 됩니다.\n일반적으로는 2일이내 처리가 됩니다.\n태아보험에 설소대 시술에 대한 보상이 가능한 담보가 있으십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 태아보험 청구를 하려고 하는데요?\n상담사: 보험약관을 보시면 자세하게 보장이 가능한 내용들이 명시되어 있습니다.\n고객: 사람들이 보험약관을 그렇게 자세히 보나요? 설명듣고 가입하지 않나요?\n상담사: 보험약관은 보험가입하기전에 꼭 보셔야 되는 사항입니다. 약관에서 보장되는 보험이라던지 보장에 대한 내용이 모두 설명되어 있습니다.\n고객: 그래서 못받는다는 건가요?\n상담사: 안타깝지만 고객님은 태아보험으로 해당건에 대한 보상은 어렵습니다.\n고객: 뭐 이런경우가 다있어요? 보험 상품이 그럼 어디에 필요한겁니까?\n상담사: 보험가입하실 경우에는 꼭 필요한 담보를 확인하시고 선택하셔서 가입하시는게 보상시에 중요하게 작용될 수 있습니다.\n고객: 이 보험 필요없는거 같네요. 해약해주세요.\n상담사: 보험 해약 관련해서는 담당부서를 연결해 드리겠습니다.\n고객: 빨리 연결해주세요. 당장 해약해버리게. 해약하면 환급금 있죠?\n상담사: 고객님이 보호자이십니까?\n상담사: 현재일 기준으로 환급금을 계산하여 지급해드립니다.\n고객: 제가 엄마입니다.\n상담사: 어떤 일로 태아보험을 청구하시려고 하시나요?\n고객: 아이가 출산예정일보다 3주 정도 일찍나와서 인큐베이터에 있었어요.\n상담사: 보험약관을 보시면 태아보험에 인큐베이터 비용은 별도 담보를 가입하셔야 보장이 가능하십니다.\n고객: 그 담보에 가입이 안되어 있나요?\n상담사: 현재 조회해보니 해당 담보는 가입을 안하셨네요.\n고객: 태아보험인데 출산에 관련된 비용 다준다는거 아녔어요?",
        "question": "태아보험 청구를 하려고 하는데요?",
        "answer": "보험약관을 보시면 자세하게 보장이 가능한 내용들이 명시되어 있습니다.\n보험약관은 보험가입하기전에 꼭 보셔야 되는 사항입니다. 약관에서 보장되는 보험이라던지 보장에 대한 내용이 모두 설명되어 있습니다.\n안타깝지만 고객님은 태아보험으로 해당건에 대한 보상은 어렵습니다.\n보험가입하실 경우에는 꼭 필요한 담보를 확인하시고 선택하셔서 가입하시는게 보상시에 중요하게 작용될 수 있습니다.\n보험 해약 관련해서는 담당부서를 연결해 드리겠습니다.\n현재일 기준으로 환급금을 계산하여 지급해드립니다.\n보험약관을 보시면 태아보험에 인큐베이터 비용은 별도 담보를 가입하셔야 보장이 가능하십니다.\n현재 조회해보니 해당 담보는 가입을 안하셨네요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 아버지가 암으로 치료를 받고 계신데 청구가 되나요?\n상담사: 수술확인서를 포함한 몇가지 서류가 필요합니다.\n고객: 수술확인서는 어떤건가요?\n상담사: 병원에 말씀하시면 발급받으실 수 있고 진단분류코드, 수술명, 수술일자가 포함되어 있어야 합니다.\n고객: 3가지 내용이 다 들어가 있어야 된다는 건가요?\n상담사: 그 내용이 있어야 심사가 가능합니다.\n고객: 전에는 앱으로 청구했었는데 이것도 똑같이 하면되죠?\n상담사: 가능하십니다. \n고객: 찾아보니 수술기록지도 필요하다고 나오는데요?\n상담사: 그부분은 필요한 경우 다시 연락이 갈 예정이니 제외하고 우선 신청하시기 바랍니다.\n고객: 수술기록지는 별말 없어도 제가 그냥 같이 업로드 해도 되는거죠?\n상담사: 암 진단을 받으셨나요?\n상담사: 발급받으신게 있다면 같이 올려주셔도 상관 없습니다.\n고객: 예전에 암 진단을 받아서 진단비는 보상 받았는데 이번에 수술을 하게 되셔서 수술비도 청구 가능한지 싶어서요.\n상담사: 보험심사를 받아보셔야 알 수 있을것 같습니다.\n고객: 진단받은 거와 같은 건인데 안되나요?\n상담사: 제가 결정하는 부분은 아니라서 확정은 아니지만 대상은 될것 같습니다.\n고객: 대상은 되는데 될지 안될지는 심사를 받아봐야 알수 있다는거죠?\n상담사: 맞습니다.\n고객: 수술비 청구하려면 어떻게 해야 되나요?",
        "question": "저희 아버지가 암으로 치료를 받고 계신데 청구가 되나요?",
        "answer": "수술확인서를 포함한 몇가지 서류가 필요합니다.\n병원에 말씀하시면 발급받으실 수 있고 진단분류코드, 수술명, 수술일자가 포함되어 있어야 합니다.\n그 내용이 있어야 심사가 가능합니다.\n가능하십니다. \n그부분은 필요한 경우 다시 연락이 갈 예정이니 제외하고 우선 신청하시기 바랍니다.\n발급받으신게 있다면 같이 올려주셔도 상관 없습니다.\n보험심사를 받아보셔야 알 수 있을것 같습니다.\n제가 결정하는 부분은 아니라서 확정은 아니지만 대상은 될것 같습니다.\n맞습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 위암 진단을 받았습니다. 수술을 앞두고 있는데 수술비 청구 가능한가요?\n상담사: 맞습니다. 위암은 일반암에 포함되며 일반암의 경우 수술비 300만원을 받으실 수 있습니다.\n고객: 필요한 서류는 어떤게 있나요?\n상담사: 수술비를 청구하실 때는 수술확인서가 필요합니다.\n고객: 제가 다른 보험사에도 가입된 암보험이 있는데 양쪽에서 수술비를 받을 수 있나요?\n상담사: 보험금은 실손의료비와 자동차보험을 제외하고는 중복보상이 됩니다. 가입하신 보험의 담보 항목에 해당되면 중복으로도 보상이 가능합니다.\n고객: 얼마를 받을수 있는지 확인도 되요?\n상담사: 저희 보험사 상품이 아닌 경우 바로 확인은 어렵습니다.\n고객: 그럼 그쪽으로 다시 알아봐야하나요?\n상담사: 가입하신 보험사에 문의하시는게 가장 정확하게 아실 수 있습니다.\n고객: 일단 여기는 청구부터 할게요.\n상담사: 물론 가능하세요.\n상담사: 청구하시면 빠른 처리를 해드리도록 하겠습니다.\n고객: 수술비는 얼마나 나오나요?\n상담사: 수술비는 세 가지 경우로 나누어 지급을 하고 있습니다.\n고객: 어떤 종류가 있죠?\n상담사: 일반암과 소액암, 유사암입니다.\n고객: 소액암과 유사암은 또 뭔가요?\n상담사: 소액암은 남녀의 생식기에 관련된 암을 말하고,  유사암은 갑산선암, 경계성종양, 기타피부암 등을 말합니다.\n고객: 위암은 그럼 일반암에 속하는거죠?",
        "question": "위암 진단을 받았습니다. 수술을 앞두고 있는데 수술비 청구 가능한가요?",
        "answer": "맞습니다. 위암은 일반암에 포함되며 일반암의 경우 수술비 300만원을 받으실 수 있습니다.\n수술비를 청구하실 때는 수술확인서가 필요합니다.\n보험금은 실손의료비와 자동차보험을 제외하고는 중복보상이 됩니다. 가입하신 보험의 담보 항목에 해당되면 중복으로도 보상이 가능합니다.\n저희 보험사 상품이 아닌 경우 바로 확인은 어렵습니다.\n가입하신 보험사에 문의하시는게 가장 정확하게 아실 수 있습니다.\n물론 가능하세요.\n청구하시면 빠른 처리를 해드리도록 하겠습니다.\n수술비는 세 가지 경우로 나누어 지급을 하고 있습니다.\n일반암과 소액암, 유사암입니다.\n소액암은 남녀의 생식기에 관련된 암을 말하고,  유사암은 갑산선암, 경계성종양, 기타피부암 등을 말합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 태아보험으로도 아토피 피부염 보험료 청구가 가능한가요?\n상담사: 통원치료의 경우 1회 보장 한도가 25만원으로 되어 있습니다.\n고객: 25만원 이내로는 다 주나요?\n상담사: 25만원은 한도이고 한도내에서 자기부담금을 제외하고 지급이 됩니다.\n고객: 자기부담금은 뭐예요?\n상담사: 자기부담금은 보상을 받을떄 본인이 부담해야하는 금액으로 보상받으실 금액에서 공제되어 지급이 되도록 되어 있습니다.\n고객: 그런게 어딨어요?\n상담사: 약관에 해당 담보내용에 설명이 되어 있습니다.\n고객: 자기부담금은 얼마인데요?\n상담사: 병원은 2만원, 의원급은 1만5천원으로 정해져 있습니다.\n고객: 동내 소아과에 다녀왔는데 얼마 공제되요?\n상담사: 보험료는 매달 내시는 돈을 보험료라고 하고 보장받으시는 건 보험금이라고 표현하고 있습니다.\n상담사: 의원급으로 1만5천원 공제될 거 같습니다.\n고객: 그게 뭐가 중요하죠? 보상 해줄 수 있어요?\n상담사: 병원치료는 잘 받으셨나요?\n고객: 아이가 아토피라는데 태아보험이 있어서 보상 되는지 알고 싶네요.\n상담사: 태아보험에 실손보험이 포함되어 있습니다. 말씀하신 아토피는 피부건조증 등으로 치료비에 대한 보상이 가능합니다.\n고객: 된다고 하니 다행이네요.\n상담사: 입원이신가요? 통원이신가요?\n고객: 입원은 안했고 통원치료 했어요.",
        "question": "태아보험으로도 아토피 피부염 보험료 청구가 가능한가요?",
        "answer": "통원치료의 경우 1회 보장 한도가 25만원으로 되어 있습니다.\n25만원은 한도이고 한도내에서 자기부담금을 제외하고 지급이 됩니다.\n자기부담금은 보상을 받을떄 본인이 부담해야하는 금액으로 보상받으실 금액에서 공제되어 지급이 되도록 되어 있습니다.\n약관에 해당 담보내용에 설명이 되어 있습니다.\n병원은 2만원, 의원급은 1만5천원으로 정해져 있습니다.\n보험료는 매달 내시는 돈을 보험료라고 하고 보장받으시는 건 보험금이라고 표현하고 있습니다.\n의원급으로 1만5천원 공제될 거 같습니다.\n태아보험에 실손보험이 포함되어 있습니다. 말씀하신 아토피는 피부건조증 등으로 치료비에 대한 보상이 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 집에서 애기가 놀다가 화상을 입는 사고를 당했는데 보험료 청구 되나요?\n고객: 진단 받은건 없고요. 의사 선생님이 화상이라고 치료 해주고 약도 처방 받았어요.\n상담사: 화상은 진단서가 반드시 필요합니다. 몇도 화상인지에 따라서 보장범위가 많이 차이가 납니다.\n고객: 병원비도 못받아요?\n상담사: 병원비는 실손의료비에서 당연히 보상을 받으실 수 있고, 화상의 경우에는 진단비와 수술비가 화상의 정도에 따라 다르게 지급이 됩니다.\n고객: 낸돈은 받는다는 의미죠?\n상담사: 병원비가 얼마나 나오셨나요?\n고객: 20만원이요.\n상담사: 통원치료의 경우 25만원 이내로는 자기부담금 2만원 공제하고 지급이 되고 있으니 내신돈은 2만원을 제외하고 받으실 수 있을 것 같아요.\n고객: 18만원 준다는거죠?\n상담사: 병원 규모에 따라 공제금액이 5천원 정도 차이가 있을 수는 있습니다.\n상담사: 화상진단을 받으시면 경중에 따라 보험금 청구가 가능합니다.\n고객: 그래도 준다고 하니 다행이네요. 감사합니다.\n고객: 장난치다가 국그릇을 엎어서 허벅지에 화상을 입었어요.\n상담사: 아이는 괜찮으신가요?\n고객: 많이 울었는데 지금은 괜찮아진거 같아요.\n상담사: 괜찮아졌다니 다행이네요.\n고객: 응급실에 갔는데 병원비가 좀 많이 나와서요 보험료 청구가 되면 좋겠네요.\n상담사: 안내를 해드리겠습니다. \n상담사: 화상진단은 받으셨어요?",
        "question": "집에서 애기가 놀다가 화상을 입는 사고를 당했는데 보험료 청구 되나요?",
        "answer": "화상은 진단서가 반드시 필요합니다. 몇도 화상인지에 따라서 보장범위가 많이 차이가 납니다.\n병원비는 실손의료비에서 당연히 보상을 받으실 수 있고, 화상의 경우에는 진단비와 수술비가 화상의 정도에 따라 다르게 지급이 됩니다.\n통원치료의 경우 25만원 이내로는 자기부담금 2만원 공제하고 지급이 되고 있으니 내신돈은 2만원을 제외하고 받으실 수 있을 것 같아요.\n병원 규모에 따라 공제금액이 5천원 정도 차이가 있을 수는 있습니다.\n화상진단을 받으시면 경중에 따라 보험금 청구가 가능합니다.\n괜찮아졌다니 다행이네요.\n안내를 해드리겠습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 아토피 피부염도 태아보험 보험료 청구가 가능한가요?\n상담사: 통원치료는 1회 보장 한도가 25만원으로 되어 있습니다.\n고객: 25만원 이내로는 다 주나요?\n상담사: 25만원은 한도이고 한도내에서 자기부담금을 제외하고 지급이 됩니다.\n고객: 자기부담금은 뭐예요?\n상담사: 자기부담금은 보상을 받을떄 본인이 부담해야하는 금액으로 보상받으실 금액에서 공제되어 지급이 되도록 되어 있습니다.\n고객: 자기부담금이 얼마 빠지나요?\n상담사: 병원은 2만원, 의원급은 1만5천원으로 정해져 있습니다.\n고객: 동내 소아과에 다녀왔는데 얼마 공제되요?\n상담사: 의원급으로 1만5천원 공제입니다.\n고객: 자기부담금을 또 내야한다니 좀 별루네요.\n상담사: 보험료는 매달 내시는 돈을 보험료라고 합니다.\n상담사: 약관에 해당 담보내용에 설명이 되어 있어서 그 부분은 도와드릴 수 업습니다.\n고객: 보상만 받으믄 되지 용어가 뭐가 중요해요?\n상담사: 보험금 청구를 도와드리겠습니다.\n고객: 아이가 피부가 건조해서 병원에 갔는데 아토피네요. 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 태아보험에 실손보험이 포함되어 있어서 아토피는 치료비에 대한 보상이 가능합니다.\n고객: 좋은 상품이네요.\n상담사: 입원을 하셨나요?\n고객: 입원은 안했고 통원치료 했어요.",
        "question": "아토피 피부염도 태아보험 보험료 청구가 가능한가요?",
        "answer": "통원치료는 1회 보장 한도가 25만원으로 되어 있습니다.\n25만원은 한도이고 한도내에서 자기부담금을 제외하고 지급이 됩니다.\n자기부담금은 보상을 받을떄 본인이 부담해야하는 금액으로 보상받으실 금액에서 공제되어 지급이 되도록 되어 있습니다.\n병원은 2만원, 의원급은 1만5천원으로 정해져 있습니다.\n의원급으로 1만5천원 공제입니다.\n보험료는 매달 내시는 돈을 보험료라고 합니다.\n약관에 해당 담보내용에 설명이 되어 있어서 그 부분은 도와드릴 수 업습니다.\n보험금 청구를 도와드리겠습니다.\n태아보험에 실손보험이 포함되어 있어서 아토피는 치료비에 대한 보상이 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 암 수술에 대한 보상도 있나요?\n상담사: 수술확인서를 포함한 몇가지 서류가 필요합니다.\n고객: 수술확인서는 뭔가요?\n상담사: 병원에 말씀하시면 발급받으실 수 있습니다.\n고객: 다른 서류는요?\n상담사: 신분증이나, 통장사본 등도 같이 제출해주시면 됩니다.\n고객: 전에는 앱으로 청구했었는데 이것도 똑같이 하면되죠?\n상담사: 가능하고 앱으로 하는 방법이 훨씬 간편합니다.\n고객: 찾아보니 수술기록지도 써있는데 필요한가요?\n상담사: 그부분은 필요한 경우 추후 다시 연락을 드리겠습니다.\n고객: 그럼 바로 신청할게요.\n상담사: 암으로 진단은 받으셨나요?\n상담사: 신청하신 부분 빠르게 검토하여 도움받으실 수 있도록 최선을 다하겠습니다.\n고객: 1년 전에 처음으로 암 진단을 받았고 진단비는 보상 받았는데 이번에 수술을 하게 되었네요.\n상담사: 수술 잘 받으시고 건강 회복하실 거예요.\n고객: 진단비처럼 수술 받은 부분도 보험금을 받을 수 있을까요?\n상담사: 제가 결정하는 부분은 아니라서 확정은 아니지만 대상은 될것 같습니다.\n고객: 몸도 아픈데 보상도 못받으면 너무 억울할 것 같네요.\n상담사: 최대한 보상 받으실 수 있도록 도움 드리겠습니다.\n고객: 수술비 청구하려면 어떻게 해야 되나요?",
        "question": "암 수술에 대한 보상도 있나요?",
        "answer": "수술확인서를 포함한 몇가지 서류가 필요합니다.\n병원에 말씀하시면 발급받으실 수 있습니다.\n신분증이나, 통장사본 등도 같이 제출해주시면 됩니다.\n가능하고 앱으로 하는 방법이 훨씬 간편합니다.\n그부분은 필요한 경우 추후 다시 연락을 드리겠습니다.\n신청하신 부분 빠르게 검토하여 도움받으실 수 있도록 최선을 다하겠습니다.\n수술 잘 받으시고 건강 회복하실 거예요.\n제가 결정하는 부분은 아니라서 확정은 아니지만 대상은 될것 같습니다.\n최대한 보상 받으실 수 있도록 도움 드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 애기가 손에 화상을 입었는데 태아보험으로 청구 가능한가요?\n상담사: 병원에서 진단을 받으셔야 합니다.\n고객: 2도 화상을 기준으로는 얼마나 보상을 받나요?\n상담사: 100만원 보장 가능하십니다.\n고객: 너무 적은거 같은데요? 원래 300만원 아닌가요?\n상담사: 3도 이상의 경우부터 300만원을 보장하고 있습니다.\n고객: 3도 화상은 어느정도인데요?\n상담사: 3도 화상은 피부 전체가 손상된 상태를 말합니다.\n고객: 그럼 3도는 아니겠네요. 진단서부터 발급받아야겠네요.\n상담사: 진단서 발급받으시고 청구하시면 빠른처리를 해드리도록 하겠습니다.\n고객: 받아와서 청구할게요.\n상담사: 어떻게 화상을 입었나요?\n상담사: 화상은 치료후에는 관리를 잘하셔야 흉터가 남지 않습니다. 관리에 신경을 쓰시기를 바랍니다.\n고객: 못보는 사이에 아이가 밥솥을 만져서 화상을 입었어요.\n상담사: 치료는요?\n고객: 받았죠.\n상담사: 화상으로 진단을 받으셨나요?\n고객: 진단서도 받아와야 하나요?\n상담사: 화상은 몇도 화상이냐에 따라 처리가 되서 진단서가 반드시 필요합니다.\n고객: 손이 벌겋게 되고 물집이 잡혔는데 몇도 화상인가요?",
        "question": "애기가 손에 화상을 입었는데 태아보험으로 청구 가능한가요?",
        "answer": "병원에서 진단을 받으셔야 합니다.\n100만원 보장 가능하십니다.\n3도 이상의 경우부터 300만원을 보장하고 있습니다.\n3도 화상은 피부 전체가 손상된 상태를 말합니다.\n진단서 발급받으시고 청구하시면 빠른처리를 해드리도록 하겠습니다.\n화상은 치료후에는 관리를 잘하셔야 흉터가 남지 않습니다. 관리에 신경을 쓰시기를 바랍니다.\n화상은 몇도 화상이냐에 따라 처리가 되서 진단서가 반드시 필요합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 애기가 화상을 입는 사고를 당했는데 보험 청구 될까요?\n고객: 진단은 모르겠는데 의사선생님이 화상이라고 하셨어요.\n상담사: 화상은 진단서가 반드시 필요합니다. 몇도 화상인지에 따라서 보장범위가 많이 차이가 납니다.\n고객: 병원비 낸 것도 못받나요?\n상담사: 내신 돈은 실손의료비에서 보상을 받으실 수 있습니다. 다만 추가적으로 화상의 경우에는 진단비와 수술비가 화상의 정도에 따라 정해진 금액이 보장됩니다.\n고객: 진단비와 수술비는 낸 돈과 상관없어요?\n상담사: 두가지 담보 내용은 화상의 정도를 보고 정해진 금액이 지급되도록 되어 있습니다.\n고객: 1도 화상의 경우는요?\n상담사: 1도 화상은 피부의 가장 바깥층인 표피에만 열 손상이 발생한 경우입니다.\n고객: 그럼 얼마인데요?\n상담사: 1도 화상은 진단비는 10만원을 받으실 수 있지만 수술이 필요하지 않은 정도이기 때문에 수술비에는 포함이 되지 않습니다.\n상담사: 화상진단을 받으시면 화상부위의 경중에 따라 보험금 청구가 됩니다.\n고객: 진단비라도 받을 수 있다니 다행이네요.\n고객: 잠깐 다른데를 본 사이에 국을 엎어서 허벅지에 국이 쏟아졌어요.\n상담사: 아이가 많이 놀랐겠네요.\n고객: 놀라서 많이 울긴했는데 병원가니까 더우네요.\n상담사: 치료는 끝나셨어요?\n고객: 치료는 다행히도 잘 받았습니다.\n고객: 그런데 병원비가 생각보다 많이 나왔네요. 청구가 될까요?\n상담사: 화상에 대한 진단은 받으셨나요?",
        "question": "애기가 화상을 입는 사고를 당했는데 보험 청구 될까요?",
        "answer": "화상은 진단서가 반드시 필요합니다. 몇도 화상인지에 따라서 보장범위가 많이 차이가 납니다.\n내신 돈은 실손의료비에서 보상을 받으실 수 있습니다. 다만 추가적으로 화상의 경우에는 진단비와 수술비가 화상의 정도에 따라 정해진 금액이 보장됩니다.\n두가지 담보 내용은 화상의 정도를 보고 정해진 금액이 지급되도록 되어 있습니다.\n1도 화상은 피부의 가장 바깥층인 표피에만 열 손상이 발생한 경우입니다.\n1도 화상은 진단비는 10만원을 받으실 수 있지만 수술이 필요하지 않은 정도이기 때문에 수술비에는 포함이 되지 않습니다.\n화상진단을 받으시면 화상부위의 경중에 따라 보험금 청구가 됩니다.\n아이가 많이 놀랐겠네요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 갑상선암 진단을 받았습니다. 보험금을 수령할 수 있나요?\n상담사: 소액암은 남녀의 생식기에 관련된 암을 말하고,  유사암은 갑산선암, 경계성종양, 기타피부암 등을 말합니다.\n고객: 갑상선암은 유사암이네요?\n상담사: 유사암의 경우 진단비는 30만원, 수술비는 100만원 보상받으실 수 있습니다.\n고객: 다른 보험사에도 가입된 암보험도 이렇게 보상이 될까요?\n상담사: 실손의료비는 중복보상이 되지 않고 다른 보험사에 가입하신 상품이 있다면 한쪽에서 지급받으시거나 양쪽보험사에서 나누어서 지급하고 있습니다.\n고객: 진단비와 수술비는요?\n상담사: 그 부분은 담보에 가입되어 있으시다면 정해진 금액을 받으실 수 있습니다.\n고객: 정해진 금액이 얼마인지 알수 있나요?\n상담사: 가입하신 보험사에 문의하시는게 가장 정확하게 아실 수 있습니다.\n고객: 그럼 여기부터 청구할게요.\n상담사: 당연히 가능합니다.\n상담사: 청구는 필요한 서류 구비하셔서 팩스나 우편으로 서류 보내주시면 됩니다.\n고객: 어떤걸 받을 있죠?\n상담사: 현재 상품으로 확인헸을 경우 병원비에 대해서는 실손의료비로 1천만원 이내로 보상받으실 수 있고, 암 진단비와 암 수술비를 추가로 정액 보상 받으실 수 있습니다.\n고객: 진단비와 수술비는 얼마인가요?\n상담사: 진단비와 수술비는 세 가지 경우로 나누어 지급을 하고 있습니다.\n고객: 세가지 경우가 어떤건가요?\n상담사: 일반암과 소액암, 유사암으로 구분되어 지급되고 있습니다.\n고객: 소액암과 유사암은 뭐죠?",
        "question": "갑상선암 진단을 받았습니다. 보험금을 수령할 수 있나요?",
        "answer": "소액암은 남녀의 생식기에 관련된 암을 말하고,  유사암은 갑산선암, 경계성종양, 기타피부암 등을 말합니다.\n유사암의 경우 진단비는 30만원, 수술비는 100만원 보상받으실 수 있습니다.\n실손의료비는 중복보상이 되지 않고 다른 보험사에 가입하신 상품이 있다면 한쪽에서 지급받으시거나 양쪽보험사에서 나누어서 지급하고 있습니다.\n그 부분은 담보에 가입되어 있으시다면 정해진 금액을 받으실 수 있습니다.\n가입하신 보험사에 문의하시는게 가장 정확하게 아실 수 있습니다.\n당연히 가능합니다.\n청구는 필요한 서류 구비하셔서 팩스나 우편으로 서류 보내주시면 됩니다.\n현재 상품으로 확인헸을 경우 병원비에 대해서는 실손의료비로 1천만원 이내로 보상받으실 수 있고, 암 진단비와 암 수술비를 추가로 정액 보상 받으실 수 있습니다.\n진단비와 수술비는 세 가지 경우로 나누어 지급을 하고 있습니다.\n일반암과 소액암, 유사암으로 구분되어 지급되고 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 작년 여행에서 캐리어를 잃어버렸는데 이것도 여행자보험으로 처리가 가능한가요?\n상담사: 고객님 이메일 주소 알려주실 수 있을까요?\n고객: ***@gmail.com입니다. 바로 보내주실 수 있나요?\n상담사: 바로 발송을 해드리겠습니다. 10분 동안 오지 않을 경우 다시 연락 부탁드립니다.\n고객: 보상금은 얼마나 되나요?\n상담사: 캐리어를 분실하신 경우 내용물에 대한 증빙이 되지 않으면 내용물에 대한 보상은 어렵습니다. 캐리어도 여행자보험 가입을 하실 때 등록하신 제품 기준으로 보상이 가능합니다.\n고객: 캐리어는 얼마를 받을 수 있나요?\n상담사: 사용기간과 실구매 금액에 따라 조금씩 다르나 해당 제품에 대한 정보를 보내주시면 도움을 드리겠습니다.\n고객: 구매는 13만원에 했고 1년 사용했습니다.\n상담사: 확인 결과 2년 이내의 사용제품은 50% 보상이 가능하도록 약관에 되어 있기 때문에 대략적인 금액은 구매금액의 절반이라고 보시면 됩니다.\n고객: 그거라도 다행이네요.\n상담사: 휴대품에 대한 담보내용으로 청구 가능합니다.\n상담사: 메일을 받으시면 해당 서류 작성하셔서 보험금 청구 신청해주시면 바로 처리해드리도록 하겠습니다.\n고객: 어떻게 청구를 하죠?\n상담사: 저희 보험사 홈페이지에서 들어가시면 바로 청구가 가능합니다.\n고객: 홈페이지 말고 다른 방법은 없나요?\n상담사: 홈페이지로 청구 하시면 보험금청구서 작성과 제출 등을 생략할 수 있습니다. 홈페이지에서 그냥 양식을 다운받아서 제출하시는 방법도 있습니다.\n고객: 이메일로 양식을 보내줄 수 없나요?\n상담사: 요청하시면 양식 보내드릴수 있습니다. 이메일로 보험금 청구도 가능합니다.\n고객: 그러면 필요한 양식을 이메일로 모두 보내주세요.",
        "question": "작년 여행에서 캐리어를 잃어버렸는데 이것도 여행자보험으로 처리가 가능한가요?",
        "answer": "바로 발송을 해드리겠습니다. 10분 동안 오지 않을 경우 다시 연락 부탁드립니다.\n캐리어를 분실하신 경우 내용물에 대한 증빙이 되지 않으면 내용물에 대한 보상은 어렵습니다. 캐리어도 여행자보험 가입을 하실 때 등록하신 제품 기준으로 보상이 가능합니다.\n사용기간과 실구매 금액에 따라 조금씩 다르나 해당 제품에 대한 정보를 보내주시면 도움을 드리겠습니다.\n확인 결과 2년 이내의 사용제품은 50% 보상이 가능하도록 약관에 되어 있기 때문에 대략적인 금액은 구매금액의 절반이라고 보시면 됩니다.\n휴대품에 대한 담보내용으로 청구 가능합니다.\n메일을 받으시면 해당 서류 작성하셔서 보험금 청구 신청해주시면 바로 처리해드리도록 하겠습니다.\n저희 보험사 홈페이지에서 들어가시면 바로 청구가 가능합니다.\n홈페이지로 청구 하시면 보험금청구서 작성과 제출 등을 생략할 수 있습니다. 홈페이지에서 그냥 양식을 다운받아서 제출하시는 방법도 있습니다.\n요청하시면 양식 보내드릴수 있습니다. 이메일로 보험금 청구도 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 지난달에 상해를 놀러갔는데 핸드폰을 도난당했습니다.\n상담사: 필요한 서류는 홈페이지에서 안내해드리고 있고 설명드리면 여행자보험 보험금 신청서, 실손의료비 신속지급 서비스 신청서, 실손이료비 연대책임서비스 신청서, 경찰확인서, 구입영수증을 준비하시면 됩니다.\n고객: 홈페이지는 어디로 들어가면 되나요?\n상담사: 홈페이지 주소는 aaa.co.kr 입니다.\n고객: 복잡한데 그냥 이메일로 양식을 보내줄순 없나요?\n상담사: 보내드릴수 있습니다.\n고객: 그럼 지금 보내주세요.\n상담사: 서류 준비되시면 이메일로 보내셔도 되시고요 팩스나 우편으로도 접수 가능하십니다.\n고객: 이메일에 첨부파일로 해서 보내드릴께요.\n상담사: 이메일 보내신 후에는 확인 전화를 부탁드리겠습니다.\n고객: 어디로 전화드리면 되죠?\n상담사: 분실은 아니시죠?\n상담사: 저희 보험사 대표번호로 연락주시면 됩니다.\n고객: 분실아니구요 사진찍고 있는데 날치기 당했어요.\n상담사: 가입하신 여행자보험을 확인해보니 도난시에 물품에 대한 보상이 20만원까지 가능합니다.\n고객: 20만원 넘는 금액은 내가 내야되나요?\n상담사: 20만원이 넘는 제품의 경우는 20만원까지 보상해드리게 되어있습니다.\n고객: 자기부담금도 있나요?\n상담사: 자기부담금 5천원이 있습니다.\n고객: 보험금 청구하는데 필요한 서류 안내나 해주세요.",
        "question": "지난달에 상해를 놀러갔는데 핸드폰을 도난당했습니다.",
        "answer": "필요한 서류는 홈페이지에서 안내해드리고 있고 설명드리면 여행자보험 보험금 신청서, 실손의료비 신속지급 서비스 신청서, 실손이료비 연대책임서비스 신청서, 경찰확인서, 구입영수증을 준비하시면 됩니다.\n홈페이지 주소는 aaa.co.kr 입니다.\n보내드릴수 있습니다.\n서류 준비되시면 이메일로 보내셔도 되시고요 팩스나 우편으로도 접수 가능하십니다.\n이메일 보내신 후에는 확인 전화를 부탁드리겠습니다.\n저희 보험사 대표번호로 연락주시면 됩니다.\n가입하신 여행자보험을 확인해보니 도난시에 물품에 대한 보상이 20만원까지 가능합니다.\n20만원이 넘는 제품의 경우는 20만원까지 보상해드리게 되어있습니다.\n자기부담금 5천원이 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 여행자 보험으로 핸드폰 분실에 대한 청구도 가능한가요?\n상담사: 가입하신 담보는 최대 20만원까지로 되어 있으세요.\n고객: 더 많이 보상해주는 담보도 있나요?\n상담사: 여행자보험을 가입하실 때 보장금액이 더 큰 담보를 선택하셨으면 가능하긴 합니다.\n고객: 얼마까지 있는데요?\n상담사: 최대 100만원까지 보상이 되는 담보도 있습니다.\n고객: 다음부터는 그걸로 가입을 해야겠네요.\n상담사: 지금은 자기부담금을 제외한 20만원까지 보장이 되시는 상품이십니다. 확인하시고 필요한 서류 제출과 함께 보험금 청구하시면 접수도와드리겠습니다.\n고객: 서류 준비 다되면 어떻게 청구하나요?\n상담사: 우편이나 이메일, 팩스로 보내시면 됩니다.\n고객: 팩스로 보내겠습니다. 바로 처리해주세요.\n상담사: 언제 여행을 다녀오셨나요?\n상담사: 알겠습니다. 감사합니다.\n고객: 일주일전에 제주도를 다녀왔는데 둘째날에 핸드폰이 없어졌어요.\n상담사: 여행지에서 분실하신거죠?\n고객: 둘째날 밥먹으러 식당을 갔다가 두고 나왔나봐요.\n상담사: 목격자가 있으신가요?\n고객: 밥먹으러 같이간 동행자가 있습니다.\n상담사: 여행중에 물품이나 재물에 대한 분실과 도난에 대해서 보장이 가능한 담보가 최대 20만원까지 가입되어 계십니다.\n고객: 핸드폰은 훨씬 비싼데 겨우 20만원만 해주나요?",
        "question": "여행자 보험으로 핸드폰 분실에 대한 청구도 가능한가요?",
        "answer": "가입하신 담보는 최대 20만원까지로 되어 있으세요.\n여행자보험을 가입하실 때 보장금액이 더 큰 담보를 선택하셨으면 가능하긴 합니다.\n최대 100만원까지 보상이 되는 담보도 있습니다.\n지금은 자기부담금을 제외한 20만원까지 보장이 되시는 상품이십니다. 확인하시고 필요한 서류 제출과 함께 보험금 청구하시면 접수도와드리겠습니다.\n우편이나 이메일, 팩스로 보내시면 됩니다.\n알겠습니다. 감사합니다.\n여행중에 물품이나 재물에 대한 분실과 도난에 대해서 보장이 가능한 담보가 최대 20만원까지 가입되어 계십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험비 청구 좀 할까 합니다?\n상담사: 면세점 홈페이지에서 출력이 가능합니다.\n고객: 홈페이지에서 영수증을 출력하여 보내드리면 되나요?\n상담사: 보내주시면 됩니다.\n고객: 청구하면 바로 나오나요?\n상담사: 도난 심사는 오래 걸리지는 않기 때문에 평균 2일에서 길면 일주일 정도라고 보시면 됩니다.\n고객: 금액은 어느정도 보상 될까요?\n상담사: 언제 구매하셨습니까?\n고객: 이번에 출발 전에 인터넷 면세에서 샀어요. 2일 사용하고 도난당했어요.\n상담사: 정확한 금액을 안내해 드리기 어렵고 만약에 고객님 경우시라면 사용기간이 길지 않아서 보상이 구매가격에서 많이 차이가 나지 않을것 같습니다.\n고객: 홈페이지 들어가서 바로 청구 되나요?\n상담사: 어떤 보험에 가입되어 있으신가요?\n상담사: 보험다이렉트 들어가시면 보험 청구 페이지가 있는데 거기서 신청하시면 됩니다.\n고객: 여행중에 호텔에서 시계를 도난 당했는데 못찾았네요.\n상담사: 도난 후에 경찰에서 확인서는 받으셨습니까?\n고객: 호텔에서 가이드분이 챙겨주셨어요. 청구 방법 좀 알려주세요.\n상담사: 보험비 청구에 필요한 서류를 안내해 드릴게요. 메모해주세요.\n고객: 준비됬습니다.\n상담사: 여행자보험 보험금 신청서, 실손의료비 신속지급 서비스 신청서, 실손이료비 연대책임서비스 신청서 이 세가지는 홈페이지에서 서식 다운 가능하시고요, 경찰확인서는 원본이어야 하고요, 구입영수증도 원본이어야 합니다.\n고객: 시계를 면세점에서 구입했는데 영수증원본은 어떻게 구하죠?",
        "question": "보험비 청구 좀 할까 합니다?",
        "answer": "면세점 홈페이지에서 출력이 가능합니다.\n보내주시면 됩니다.\n도난 심사는 오래 걸리지는 않기 때문에 평균 2일에서 길면 일주일 정도라고 보시면 됩니다.\n정확한 금액을 안내해 드리기 어렵고 만약에 고객님 경우시라면 사용기간이 길지 않아서 보상이 구매가격에서 많이 차이가 나지 않을것 같습니다.\n보험다이렉트 들어가시면 보험 청구 페이지가 있는데 거기서 신청하시면 됩니다.\n보험비 청구에 필요한 서류를 안내해 드릴게요. 메모해주세요.\n여행자보험 보험금 신청서, 실손의료비 신속지급 서비스 신청서, 실손이료비 연대책임서비스 신청서 이 세가지는 홈페이지에서 서식 다운 가능하시고요, 경찰확인서는 원본이어야 하고요, 구입영수증도 원본이어야 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 치매보험의 보상에 대해 알수있나요?\n고객: 보험가입할때 받았던거군요.\n고객: 증권분실을 했다면 재발행을 받을수 있나요?\n상담사: 네. 고객센터를 통해 재발급 가능하십니다.\n고객: 치매가 경증이면 경증에서 받고 해지되나요?\n상담사: 그렇지 않습니다.단계에 따라서 받으실수 있습니다.\n고객: 아. 바로 해지 되는게 아니군요.\n고객: 진단금만 받을수 있나요?\n상담사: 아닙니다. 보험상품에 따라 생활자금 지급도 가능합니다.\n고객: 생활자금을 받으면 너무 다행일거 같습니다.\n고객: 생활자금은 계속 주는건가요?\n상담사: 네. 무엇이 궁금하신가요?\n상담사: 보험상품에 따라 지급되는 횟수가 다릅니다.\n고객: 어머니가 치매 진단을 받았는데 보상을 바로 해주지 않습니다.\n상담사: 고객님. 속상하셨군요. 치매진단 받고 보험회사 마다 진단기준이 다릅니다\n고객: 아. 그렇군요.\n고객: 치매진단받고 지급여부 일정 확인은 어디서 하나요?\n상담사: 고객님. 증권에 명시되어 있습니다.\n고객: 증권은 무엇인가요?\n상담사: 보장내역이 적힌 안내서입니다.",
        "question": "치매보험의 보상에 대해 알수있나요?",
        "answer": "네. 고객센터를 통해 재발급 가능하십니다.\n그렇지 않습니다.단계에 따라서 받으실수 있습니다.\n아닙니다. 보험상품에 따라 생활자금 지급도 가능합니다.\n네. 무엇이 궁금하신가요?\n보험상품에 따라 지급되는 횟수가 다릅니다.\n고객님. 속상하셨군요. 치매진단 받고 보험회사 마다 진단기준이 다릅니다\n고객님. 증권에 명시되어 있습니다.\n보장내역이 적힌 안내서입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 운전자보험이라는게 어떤거에요?\n상담사: 중앙선침범, 신호위반, 과속,앞지르기,철길통과방법위반, 무면허, 음주, 인도침범, 승객추락방지,어린이보호구역 안전운전위반,횡단보도사고, 화물고정조치위반이 있습니다.\n고객: 오,그렇군요.\n고객: 자동차보험처럼 의무적으로 꼭 가입해야하는건 아니죠?\n상담사: 네.의무적인건 아닙니다.\n고객: 그래도 보장이 많으니 가입하는게 좋겠네요?\n상담사: 가입하시게되면 아무래도 도움이 되실겁니다. \n고객: 만약 운전자보험이 없이 사고가났을때 합의금이 없으면 어떻게되나요?\n상담사: 5년 이하 금고 또는 2OOO만원 이하 벌금에 해당됩니다.\n고객: 보장을 못받는 경우는 없어요?\n상담사: 무면허로 사고가 나시게되면 보장 못 받으십니다.\n상담사: 사고발생시 본인에게 발생할 수 있는 보상 및 자동차보험이 보장하지않는 형사적 책임까지 보상해주는 보험입니다.\n고객: 네.알겠습니다.\n고객: 자동차보험은 뭔데요?\n상담사: 자동차를 소유하고 운행하며 관리하는 동안에 발생하는 각종 사고로 생긴 피해를 보상하는 것을 목적으로 하는보험.\n고객: 두가지가 뭐가 다른거에요?\n상담사: 운전자보험은 사고를 내거나 당해도 다보장해주고 자동차보험은 사고시 자동차와 피해자의 손해를 보장해주는 보헙입니다.\n고객: 운전자보험 보장에는 어떤게 있어요?\n상담사: 형사합의금, 벌금, 변호사선임비용,자동차사고부상위로금등을 보장해줍니다.\n고객: 12대 중과실?그건 무슨말이에요?",
        "question": "운전자보험이라는게 어떤거에요?",
        "answer": "중앙선침범, 신호위반, 과속,앞지르기,철길통과방법위반, 무면허, 음주, 인도침범, 승객추락방지,어린이보호구역 안전운전위반,횡단보도사고, 화물고정조치위반이 있습니다.\n네.의무적인건 아닙니다.\n가입하시게되면 아무래도 도움이 되실겁니다. \n5년 이하 금고 또는 2OOO만원 이하 벌금에 해당됩니다.\n무면허로 사고가 나시게되면 보장 못 받으십니다.\n사고발생시 본인에게 발생할 수 있는 보상 및 자동차보험이 보장하지않는 형사적 책임까지 보상해주는 보험입니다.\n자동차를 소유하고 운행하며 관리하는 동안에 발생하는 각종 사고로 생긴 피해를 보상하는 것을 목적으로 하는보험.\n운전자보험은 사고를 내거나 당해도 다보장해주고 자동차보험은 사고시 자동차와 피해자의 손해를 보장해주는 보헙입니다.\n형사합의금, 벌금, 변호사선임비용,자동차사고부상위로금등을 보장해줍니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험보상을 받을려고 보니까,약관이 어디로 갔는지 없어요.\n상담사: 팝업이 차단되어 있으면 그러실 수 있어요.홈페이지 주소란 오른쪽에 물음표를 클릭해 팝업해제를 하시면됩니다.\n고객: 네.이제 됐어요.\n고객: 근데 약관확인이 안된다고 나오는데요?\n고객: 또 뭐가 잘못된건가요?\n상담사: 혹시 보험 가입을 언제쯤 하셨나요?\n고객: 20년 넘은거 같은데요,\n상담사: 홈페이지에서 확인 가능한 보험은 2OOO년대 이후에 가입하신 보험들만 가능합니다.\n고객: 아,너무 오래되서 그런가봐요,그럼 우편으로는 확인 할 수있어요?\n상담사: 네,고객님 불편하시겠지만 우편으로 확인하셔야 할것같습니다.\n고객: 네.그럼 우편으로 보내주세요.\n상담사: 처음보험 가입하실때 받으셨던 약관이 없다는 말씀이신가요?\n상담사: 네,바로 처리 도와드리겠습니다.\n고객: 네,오래전에 가입했는데 이사하면서 잃어버렸는지 아무리 찾아봐도 없네요.\n상담사: 네,고객님 재발급해드릴까요?\n고객: 네.해주세요.\n상담사: 약관재발급은 우편으로 받으시는 방법과 홈페이지에서 확인하시는 방법이 있습니다.\n고객: 홈페이지는 어디서 확인하는거에요?\n상담사: 보험회사 홈페이지에 본인확인하시면  내 보험 전체조회에서 확인 가능합니다.\n고객: 다운로드가 안되는데요?",
        "question": "보험보상을 받을려고 보니까,약관이 어디로 갔는지 없어요.",
        "answer": "팝업이 차단되어 있으면 그러실 수 있어요.홈페이지 주소란 오른쪽에 물음표를 클릭해 팝업해제를 하시면됩니다.\n혹시 보험 가입을 언제쯤 하셨나요?\n홈페이지에서 확인 가능한 보험은 2OOO년대 이후에 가입하신 보험들만 가능합니다.\n네,고객님 불편하시겠지만 우편으로 확인하셔야 할것같습니다.\n네,바로 처리 도와드리겠습니다.\n네,고객님 재발급해드릴까요?\n약관재발급은 우편으로 받으시는 방법과 홈페이지에서 확인하시는 방법이 있습니다.\n보험회사 홈페이지에 본인확인하시면  내 보험 전체조회에서 확인 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 실손의료보험 보험금청구할때 궁금한게 있어서 문의려요.\n상담사: 영수증,진료확인서,진료 상세내역서가 필요합니다.\n고객: 입원했을때도 서류가 똑같아요?\n상담사: 똑같이하시고 진단서만 추가하시면됩니다.\n고객: 다른곳에 보험이 또 있으면 중복으로 보장받을 수 있어요?\n상담사: 아니요.비례보상 됩니다.\n고객: 그렇군요.\n고객: 그럼 의료비를 감면받는경우 보장받는 금액은  어떻게 되는거에요?\n상담사: 감면받기전 금액을 기준으로 됩니다.\n고객: 환급받은 병원비도 보장돼요?\n상담사: 아니요.보장되지않습니다.\n상담사: 네.어떤점이 궁금하신건가요?\n고객: 네.알겠습니다.\n고객: 보험금 청구할때 꼭 제가 가야해요?\n상담사: 본인이 못가실 경우 대리인이 대신 청구 하실 수 있습니다.\n고객: 대리인이 갈 경우 필요한 서류는 어떤게 있어요?\n상담사: 위임장과 인감증명서를 지참하시면됩니다.\n고객: 통원치료하고 보험금청구 할때도 진단서가 있어야 하나요?\n상담사: 병원비가 5만원 이하인 경우 진단서는 필요없으시고 영수증만 청구하시면됩니다.\n고객: 5만원이 넘을경우는  필요한서류는 뭐에요?",
        "question": "실손의료보험 보험금청구할때 궁금한게 있어서 문의려요.",
        "answer": "영수증,진료확인서,진료 상세내역서가 필요합니다.\n똑같이하시고 진단서만 추가하시면됩니다.\n아니요.비례보상 됩니다.\n감면받기전 금액을 기준으로 됩니다.\n아니요.보장되지않습니다.\n네.어떤점이 궁금하신건가요?\n본인이 못가실 경우 대리인이 대신 청구 하실 수 있습니다.\n위임장과 인감증명서를 지참하시면됩니다.\n병원비가 5만원 이하인 경우 진단서는 필요없으시고 영수증만 청구하시면됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 한의원에서 진료받은거는 왜 보험금 청구가 안되나요?\n상담사: 상해의료비특약에 가입하시면 됩니다.\n고객: 특약 가입되어있는걸로 아는데,이상하네요.\n상담사: 진단 코드를 알수있을까요?\n고객: 그건 모르겠어요.\n상담사: 진단코드가 있으면 보상받으실 수 있습니다.\n고객: 다음진료때 병원에 물어봐야겠네요.\n상담사: 네.고객님 코드를 확인해보셔야 알거 같습니다.\n고객: 한약비용도 청구되나요?\n상담사: 다치신곳 치료때문에 한약을 드시는건가요?\n고객: 아니요,몸이 좀 약해서 먹을려고 한약지은건데요.\n상담사: 한의원에서 치료받으신건가요?\n상담사: 죄송하지만 고객님 그건 보장되지않습니다.\n고객: 네.알겠습니다.\n고객: 네.\n상담사: 어디가 아프셔서 진료 받으신거죠?\n고객: 넘어졌는데 발목이 삐끗해서 치료받았어요.\n상담사: 급여치료 항목을 보장받으실 수 있습니다.\n고객: 급여,비급여 둘다  되는줄 알았는데요?\n상담사: 특약을 통해 보장받으실 수 있습니다.\n고객: 아,몰랐는데 어떤 특약이에요?",
        "question": "한의원에서 진료받은거는 왜 보험금 청구가 안되나요?",
        "answer": "상해의료비특약에 가입하시면 됩니다.\n진단코드가 있으면 보상받으실 수 있습니다.\n네.고객님 코드를 확인해보셔야 알거 같습니다.\n죄송하지만 고객님 그건 보장되지않습니다.\n급여치료 항목을 보장받으실 수 있습니다.\n특약을 통해 보장받으실 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제 보험에 자전거사고도 보상받을수 있나요?\n고객: 어떻게 청구해야해요?\n상담사: 필요한서류를 준비하셔서 보험사나 설계사를 통해 청구하시면 됩니다.\n고객: 서류는 어떤서류에요?\n고객: 진단서,진료확인서,영수증, 진료상세내역서가 필요합니다.\n고객: 병원에 얘기하면 다 발급받을 수 있는거죠?\n상담사: 네.그렇습니다.\n고객: 보험금은 어디로 들어오나요?\n상담사: 고객님이 등록하신 계좌로 입금됩니다.\n고객: 어떤계좌로 되어있는지모르면요?\n상담사: 콜센터로 문의하시면 확인가능합니다.\n상담사: 네.고객님 확인해드리겠습니다.\n고객: 네.알겠어요.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되십니까?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 네.감사합니다 .확인결과 보상받으실수 있습니다.\n고객: 운동하는길에 자전거에 부딪혔는데 그럼 보상받을수 있겠네요?\n상담사: 네.가능하십니다.\n고객: 보험금 청구할수 있는 기간이 언제까지에요?\n상담사: 사고나신날로 부터 2년안에 청구가능합니다.",
        "question": "제 보험에 자전거사고도 보상받을수 있나요?",
        "answer": "필요한서류를 준비하셔서 보험사나 설계사를 통해 청구하시면 됩니다.\n진단서,진료확인서,영수증, 진료상세내역서가 필요합니다.\n네.그렇습니다.\n고객님이 등록하신 계좌로 입금됩니다.\n콜센터로 문의하시면 확인가능합니다.\n네.고객님 확인해드리겠습니다.\n네.감사합니다 .확인결과 보상받으실수 있습니다.\n네.가능하십니다.\n사고나신날로 부터 2년안에 청구가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 학원차를 운전하다가 사고가 났습니다.\n상담사: 네,그렇습니다.\n고객: 저 같은경우 꼭 필요한 상품이네요.\n상담사: 학원승합차량은 별도 특약가입없이 가입가능합니다.\n고객: 학원승합차에 내리고나서 일어난 사고도 보상될까요?\n상담사: 그럴경우에는 현장상황에 따라 다릅니다.\n고객: 승합차 안에서 일어난 사고는 전부 보상되고요?\n상담사: 네.\n고객: 특약가입이랑 좀 더 자세히 알아봐야겠네요.\n고객: 보험설계사를 통해 가입가능하죠?\n상담사: 네.그럼요.가능하십니다.\n상담사: 저런, 어떤사고가 나셨나요?\n고객: 바로전화해봐야겠어요.감사합니다.\n고객: 학원아이들을 태우고 가다가 운전부주의로 사고가 났어요.\n상담사: 그럼 학원차로 운행하다 사고가 났다는 말씀이신가요?\n고객: 아,정확히 학원차는 아니고 오늘은 아이들이 몇명안되서 제 차로 데려다주다가 사고가 났습니다.\n상담사: 죄송하지만  그럴경우에는 보상을 받지못하실거 같습니다.\n고객: 학원차는 다른 선생님이 운전하시고 저는 제 차로 한번씩 아이들을 데려다주는 경우가 있는데 이럴때 보장받을 수 있는 보험은 없어요?\n상담사: 유상운송위험담보특약이라는 상품이 있습니다.\n고객: 아,특약에 가입해야 하는거네요?",
        "question": "학원차를 운전하다가 사고가 났습니다.",
        "answer": "네,그렇습니다.\n학원승합차량은 별도 특약가입없이 가입가능합니다.\n그럴경우에는 현장상황에 따라 다릅니다.\n네.\n네.그럼요.가능하십니다.\n죄송하지만  그럴경우에는 보상을 받지못하실거 같습니다.\n유상운송위험담보특약이라는 상품이 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 아파트에 불이나면 보상해주는 보험이 있다던데 어떤 보험이죠?\n상담사: 네,그렇습니다.\n고객: 또 다른 보장내용은요?\n상담사: 최대3개월까지 임시로 지낼수 있는 임시주거비를 보장해드립니다.\n고객: 그렇구나,그럼 화재보험은 불났을때만 보장되는거에요?\n상담사: 지진이나,홍수,태풍등의 자연재해도 보장받으실 수 있습니다.\n고객: 화재발생시 건물만 보상되는건가요?\n상담사: 사람이 다쳤을경우도 보상되고 그로인해 장애가 생겼을때,그리고 벌금도 보상됩니다.\n고객: 벌금은 뭐에요?일부러 불을 지른것도 아닌데 벌금도 있어요?\n상담사: 부주의로 불이났을경우 벌금이 부과될수도 있습니다.\n고객: 근데, 전세에 살고있으면 그런건 집주인이 가입해줘야하는거 아니에요?\n상담사: 네.고객님 화재보험입니다.\n상담사: 화재발생시 본인소유의 집이 아니라도 그 책임이 실거주자에게 있습니다.\n고객: 아,그럼 아파트관리비에 있는 화재보험이랑 똑같은거에요?\n상담사: 아파트에서 공동으로 드는 화재보험은 내집만 보상해주기때문에 내 실수로 불이났을때를 대비해 이웃집까지 보상해주는 개인화재보험이 있습니다.\n고객: 우와,그럼 우리집 뿐만 아니라 이웃집도 보상해주는거에요?\n상담사: 네.고객님.\n고객: 집안에있는 물건이나 귀중품도 보장되나요?\n상담사: 특약으로 가입하시면 12대 가전제품과 귀중품 도난손해를 보장해드립니다.\n고객: 특약으로 가입해야지만 가능한거네요?",
        "question": "아파트에 불이나면 보상해주는 보험이 있다던데 어떤 보험이죠?",
        "answer": "네,그렇습니다.\n최대3개월까지 임시로 지낼수 있는 임시주거비를 보장해드립니다.\n지진이나,홍수,태풍등의 자연재해도 보장받으실 수 있습니다.\n사람이 다쳤을경우도 보상되고 그로인해 장애가 생겼을때,그리고 벌금도 보상됩니다.\n부주의로 불이났을경우 벌금이 부과될수도 있습니다.\n네.고객님 화재보험입니다.\n화재발생시 본인소유의 집이 아니라도 그 책임이 실거주자에게 있습니다.\n아파트에서 공동으로 드는 화재보험은 내집만 보상해주기때문에 내 실수로 불이났을때를 대비해 이웃집까지 보상해주는 개인화재보험이 있습니다.\n네.고객님.\n특약으로 가입하시면 12대 가전제품과 귀중품 도난손해를 보장해드립니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 넘어져서 치아파절이 되면 보험처리되나요?\n고객: 치아보험이 있으면 모두 보장 받을수 있나요?\n상담사: 네. 치아보험이 있으시면 가능하십니다.\n고객: 다행히 치아보험이 있습니다.\n고객: 치아보험이 두군데 가입되 있으면 두군데서 받을수 있나요?\n상담사: 네. 가능하십니다. \n고객: `\n상담사: 그렇지 않습니다.\n고객: 5군데 이상도 가능하다는 건가요?\n상담사: 고객님의 납입여건이 가능하시면 됩니다.\n고객: 치아보험도 비례보상인가요?\n고객: 계단에서 넘어져서 앞니가 빠졌는데 보험되나요?\n상담사: 고객님. 치아보험은 비례보상이 아닙니다\n상담사: 고객님. 많이 놀래고 아프셨겠어요.. 치아파절은 고객님의 가입하신 보험보장이 있으면 가능하십니다\n고객: 아. 그냥 골절은 해당되지 않나요?\n상담사: 고객님. 골절진단비에 치아파절포함이 되있어야 보장받으실수 있습니다.\n고객: 치아가 뼈인데도 골절진단비에 해당이 안되나요?\n상담사: 치아파절제외가 되있으시면 보장받으실수 없습니다\n고객: 실손청구해서도 못받나요?\n상담사: 통원이나 약은 가능하시나. 진단비는 받으실수 없습니다.",
        "question": "넘어져서 치아파절이 되면 보험처리되나요?",
        "answer": "네. 치아보험이 있으시면 가능하십니다.\n네. 가능하십니다. \n그렇지 않습니다.\n고객님의 납입여건이 가능하시면 됩니다.\n고객님. 치아보험은 비례보상이 아닙니다\n고객님. 많이 놀래고 아프셨겠어요.. 치아파절은 고객님의 가입하신 보험보장이 있으면 가능하십니다\n고객님. 골절진단비에 치아파절포함이 되있어야 보장받으실수 있습니다.\n치아파절제외가 되있으시면 보장받으실수 없습니다\n통원이나 약은 가능하시나. 진단비는 받으실수 없습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 아토피 피부염도 실손보상되나요?\n고객: 겨울만 되면 얼굴만 붉어지는것도 아토피인가요?\n상담사: 고객님. 진료를 받아보시고 전문가의 진단이 필요할듯합니다.\n고객: 네. 그렇군요. 아토피로 실손보장받는 경우가 많나요?\n상담사: 현대인들의 면역성에 관련된 질환이 증가하는 추세입니다.\n고객: 지금 아토피 진단받으면 나중에 보험들때 불이익을 당하진 않나요?\n상담사: 차후 보험가입시 사전질의와 고지후 가입가능하신 상품에 가입하시면 됩니다.\n고객: 고지가 무슨말인가요?\n상담사: 보험가입시 고객님의 알릴의무입니다.\n고객: 아토피는 평생 약을 먹거나. 치료해야 하는 불치병인가요?\n상담사: 바이러스와 면역성의 질환이므로 꾸준한 관리와 면역성을 길러주시면 완화되실겁니다.\n고객: 아이가 아토피피부염인데 실손보상받을수 있나요?\n고객: 네. 위로가 되었습니다. 감사합니다.\n상담사: 아토피피부염 진단을 받으시면 실손보장 받으실수 있습니다.\n고객: 병원가서 진단을 받아야 하는건가요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 코드진단은 무엇인가요?\n상담사: L20입니다.\n고객: 보습제도 처방받을수 있나요?\n상담사: 네. 가능하십니다.",
        "question": "아토피 피부염도 실손보상되나요?",
        "answer": "고객님. 진료를 받아보시고 전문가의 진단이 필요할듯합니다.\n현대인들의 면역성에 관련된 질환이 증가하는 추세입니다.\n차후 보험가입시 사전질의와 고지후 가입가능하신 상품에 가입하시면 됩니다.\n보험가입시 고객님의 알릴의무입니다.\n바이러스와 면역성의 질환이므로 꾸준한 관리와 면역성을 길러주시면 완화되실겁니다.\n아토피피부염 진단을 받으시면 실손보장 받으실수 있습니다.\n네. 그렇습니다.\nL20입니다.\n네. 가능하십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 화재보험은 무조건 피해보상을 받나요?\n고객: 세입자도 화재보험 가입이 가능한가요?\n상담사: 네. 가능하십니다.\n고객: 세입자고 화재보험 가입이 가능하군요\n고객: 화재시 세입자에게 보상해주지 않나요?\n상담사: 아닙니다. 실거주자에게 보상해줍니다.\n고객: 보험가입시 할인되는 특약은 있나요?\n상담사: 소화기 사진을 첨부하시면 할인됩니다.\n고객: 다른집에서 불이나 우리집에 피해 입은것도 보상이 되나요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 화재보험은 갱신형인가요?비갱신형인가요?\n상담사: 아닙니다. 화재로 인한 건물의 손해를 보상합니다.\n상담사: 기간을 정해놓고 기간만료후 다시 가입하시면됩니다\n고객: 화재보험과 화재배상책임보험은 다른가요?\n상담사: 네.그렇습니다. 화재배상책임보험은 화재로 인한 생명, 신체.재산상의 손해를 보상합니다. \n고객: 그러면 화재보험보다 화재배상책임보험가입을 해야 하나요?\n상담사: 그렇지 않습니다. 화재보험에 가입할때 화재 담보뿐 아니라 타인배상책임 담보에 가입하시면 됩니다.\n고객: 아. 그런 방법이 있었군요\n고객: 집주인만 화재보험에 가입이 가능한가요?\n상담사: 아닙니다. 고객님.",
        "question": "화재보험은 무조건 피해보상을 받나요?",
        "answer": "네. 가능하십니다.\n아닙니다. 실거주자에게 보상해줍니다.\n소화기 사진을 첨부하시면 할인됩니다.\n네. 그렇습니다.\n아닙니다. 화재로 인한 건물의 손해를 보상합니다.\n기간을 정해놓고 기간만료후 다시 가입하시면됩니다\n네.그렇습니다. 화재배상책임보험은 화재로 인한 생명, 신체.재산상의 손해를 보상합니다. \n그렇지 않습니다. 화재보험에 가입할때 화재 담보뿐 아니라 타인배상책임 담보에 가입하시면 됩니다.\n아닙니다. 고객님."
    },
    {
        "scenario": "고객: 단체보험과 개인보험 보상같이 받을수 있나요?\n고객: 적립금은 보장과 상관없나요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 적립금도 보장에 속하는줄 알았는데. 아니군요\n고객: 그럼 제가 비싼 보험료를 내고 있어도 최저보험료를 내는 사람과 보장은 똑같은 것입니까?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 그럼 적립금은 무엇인가요?\n상담사: 추가로 돈을 모으시는 겁니다.\n고객: 그럼 제가 낸 적립금은 다 받을수 있는건가요?\n상담사: 아닙니다. 사업비를 제외하고 지급됩니다.\n고객: 적립금의 원금을 다 못받는다는 말인가요?\n상담사: 네. 가능하십니다.\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님.\n고객: 개인보험 두개 가입하면 보장도 두배인가요?\n상담사: 아닙니다. 비례보상이십니다.\n고객: 단체보험과 개인보험이면 보장을 둘다 받나요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 단쳅보험과 개인보험은 비례보상이 아니군요\n고객: 비싼 보험료를 내고 있다면 보장도 더 큰가요?\n상담사: 그렇지 않습니다. 적립금이 많으신거 같습니다",
        "question": "단체보험과 개인보험 보상같이 받을수 있나요?",
        "answer": "네 그렇습니다.\n네. 그렇습니다.\n추가로 돈을 모으시는 겁니다.\n아닙니다. 사업비를 제외하고 지급됩니다.\n네. 가능하십니다.\n네. 그렇습니다. 고객님.\n아닙니다. 비례보상이십니다.\n네. 그렇습니다.\n그렇지 않습니다. 적립금이 많으신거 같습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 아래집 화장실 물이 센다고 하는데 보험처리 가능할까요?\n고객: 네... 그렇게 하면 되겠군요\n고객: 견적을 상대방이 낸다고 하던데 저희는 해달라고 하는데로 해줘야 한는건가요?\n상담사: 너무 터무니 없는 견적이 나왔다면 다시 받아 보시는것도 좋을거 같습니다.\n고객: 골치가 아프네요.\n고객: 그럼 저희쪽 잘못이면 저희돈으로 해결해야 하나요?\n상담사: 가입하신 보험에서 일상배상책임 특약이 있으시면 자기부담금 제외 보상 받으실수 있습니다.\n고객: 네. 저한테 있는거 같습니다. \n고객: 배우자에게 특약이 있으면 중복보상 받을수 있나요?\n상담사: 비례보상 처리되시고 자기부담금제외보상됩니다.\n고객: 그럼 가족마다 이 특약을 들 필요가 없나요?\n고객: 아래집에서 화장실벽에 물이 샌다고 하는데 윗집인 저희가 보상해줘야 하는가요?\n상담사: 그렇진않습니다. 고객님.\n상담사: 고객님. 그렇습니다.\n고객: 우리집의 원인이라고 어떻게 단정짓나요?\n상담사: 업체방문후 원인을 규명해 주실거에요\n고객: 아. 그러면 저희가 원인이 아니고 윗집이 원인이면 윗집에서 보상해 줘야 하는것인가요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님.\n고객: 저희쪽으로 모든 책임을 전가하면 어떡하죠?\n상담사: 아래집의 진단결과에 따라 타업체에 진단요청을 하셔도 될거 같습니다.",
        "question": "아래집 화장실 물이 센다고 하는데 보험처리 가능할까요?",
        "answer": "너무 터무니 없는 견적이 나왔다면 다시 받아 보시는것도 좋을거 같습니다.\n가입하신 보험에서 일상배상책임 특약이 있으시면 자기부담금 제외 보상 받으실수 있습니다.\n비례보상 처리되시고 자기부담금제외보상됩니다.\n그렇진않습니다. 고객님.\n고객님. 그렇습니다.\n업체방문후 원인을 규명해 주실거에요\n네. 그렇습니다. 고객님.\n아래집의 진단결과에 따라 타업체에 진단요청을 하셔도 될거 같습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 화재보험시 옆집 화재보상이 되나요?\n상담사: 고객님께서 가입하신 특약에 따라 다르십니다.\n고객: 가구도 가전처럼 특약에 가입되있어야 하나요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 화재로 인해 지낼곳이 없으면 숙박도 보상받나요? \n상담사: 네. 보장금액에 따라 다르지만 보상됩니다.\n고객: 그럼 걱정을 덜겠네요.\n고객: 아파트와 주택의 화재보험 금액이 다른가요?\n상담사: 그렇지 않습니다. 고객님\n고객: 비싼 화재보험 넣으면 보상도 많이 해주나요?\n상담사: 아닙니다.적립금에 따라서 차이가 나는것입니다\n고객: 불이 났을때 옆집으로 번지면 어떻하나요?\n고객: 이. 그렇군요. 비싸면 좋은줄 알았습니다.\n상담사: 고객님. 화재보험 가입이 되어있으신가요?\n고객: 네. 가입되어 있습니다.\n상담사: 그렇다면 보상 받으실수 있습니다.\n고객: 저희집만 보상 해주는게 아닌가요?\n상담사: 고객님. 그렇지 않습니다.\n고객: 다행입니다.\n고객: 가전도 보상받을수 있을까요?",
        "question": "화재보험시 옆집 화재보상이 되나요?",
        "answer": "고객님께서 가입하신 특약에 따라 다르십니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 보장금액에 따라 다르지만 보상됩니다.\n그렇지 않습니다. 고객님\n아닙니다.적립금에 따라서 차이가 나는것입니다\n고객님. 화재보험 가입이 되어있으신가요?\n그렇다면 보상 받으실수 있습니다.\n고객님. 그렇지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 마트 무빙워크에서 카트기가 앞에 사람과 부딪혔을때 제가 모든 책임과 보상을 해야하나요?\n상담사: 치료내용에 따라 다를수 있습니다.\n고객: 제 실수만 있는건가요?\n상담사: 보험사와 마트협의가 필요하실거 같습니다.\n고객: 마트의 책임도 있는건가요?\n상담사: 고정이 되지 않았기 때문에 책임이 있으십니다.\n고객: 일배상책임 특약 사용하고 나면 제 보험료가 자동차보험처럼 추가인상되나요?\n상담사: 그렇지 않습니다.고객님.\n고객: 일상배상책임은 특약 사용해도 계속 남아있나요?\n상담사: 보장금액안에서 계속 보장받으시면 됩니다.\n고객: 마트와 제 보험회사간의 비례보상인가요?\n고객: 마트 무빙워크에서 카트에서 손을 떼자마자 앞으로 밀려 사람이 다치면 누가 책임,보상을 하나요?\n상담사: 협의내용에 따라 비율부분이 다를것으로 예상됩니다.\n상담사: 고객님. 무빙워크에서는 카트를 잡고 계셔야합니다\n고객: 카트 바퀴에 고정장치가 있어서 무빙워크에 있으면 고정되어야 하지 않나요?\n상담사: 맞습니다. 고객님. 무빙워크에 카트와 탑승시 아이도 카트위에 올려놓으시면 위험하십니다.\n고객: 부딪히신분이 허리가 아프시다고 현금으로 20만원 요구 하셨는데 보험처리 하자고 할수있나요?\n상담사: 고객님 가입된 보험에 일상배상책임특약 가입이 되셨나요?\n고객: 네. 가입되어 있습니다.\n고객: 보험처리 했는데 비용이 169만원 이라고 합니다. 가능한 금액인가요?",
        "question": "마트 무빙워크에서 카트기가 앞에 사람과 부딪혔을때 제가 모든 책임과 보상을 해야하나요?",
        "answer": "치료내용에 따라 다를수 있습니다.\n보험사와 마트협의가 필요하실거 같습니다.\n고정이 되지 않았기 때문에 책임이 있으십니다.\n그렇지 않습니다.고객님.\n보장금액안에서 계속 보장받으시면 됩니다.\n협의내용에 따라 비율부분이 다를것으로 예상됩니다.\n고객님. 무빙워크에서는 카트를 잡고 계셔야합니다\n맞습니다. 고객님. 무빙워크에 카트와 탑승시 아이도 카트위에 올려놓으시면 위험하십니다.\n고객님 가입된 보험에 일상배상책임특약 가입이 되셨나요?"
    },
    {
        "scenario": "고객: 대형마트 카트가 넘어지면서 아이가 떨어지면 마트에서 모두 배상해주나요?\n고객: 카트가 넘어지면서 마트 물건도 파손이 되었는데 대한 보상은 제가 하나요?\n상담사: 고객님. 일상배상책임 특약이 있으시면 가능하십니다\n고객: 아이의 보상과 파손물건의 보상은 다른가요?\n상담사: 아이 치료비와 파손물건은 마트측과 보상협의를 하셔야 할거 같습니다.\n고객: 마트에서 안해주려고 하면 어떡하죠?\n상담사: 보험사를 통해 얘기 하시면 손해사정에서 과실유무나 보상에 대한 협의를 해줄것입니다.\n고객: 아. 제가 마트와 계속 협의 하는게 아니군요\n고객: 자동차 보험처럼 일배상 책임 보상 받고 나면 할증 붙지 않나요?\n상담사: 고객님. 그렇지 않습니다.\n고객: 보험처리하면 제가 내는 비용은 없나요?\n고객: 마트 카트에서 아이가 앉아있는데 운전중 옆으로 넘어져서 아이가 다쳤는데 어떡하나요?\n상담사: 보험증권의 자기부담금을 확인하시기 바랍니다.\n상담사: 고객님. 아이는 괜찮은가요?\n고객: 아이가 팔이 부러지고 얼굴도 다쳤습니다.\n상담사: 고객님. 많이 놀라셨겠어요. 아이는 치료 잘받고 계신가요?\n고객: 네. 그렇습니다. \n고객: 아이 치료비는 저희비용으로 해야 하는지 마트에 얘기 하는지 알수 있나요?\n상담사: 마트에 문의를 먼저 해보셨나요?\n고객: 아직 해보지 않습니다.",
        "question": "대형마트 카트가 넘어지면서 아이가 떨어지면 마트에서 모두 배상해주나요?",
        "answer": "고객님. 일상배상책임 특약이 있으시면 가능하십니다\n아이 치료비와 파손물건은 마트측과 보상협의를 하셔야 할거 같습니다.\n보험사를 통해 얘기 하시면 손해사정에서 과실유무나 보상에 대한 협의를 해줄것입니다.\n고객님. 그렇지 않습니다.\n보험증권의 자기부담금을 확인하시기 바랍니다.\n고객님. 아이는 괜찮은가요?\n고객님. 많이 놀라셨겠어요. 아이는 치료 잘받고 계신가요?\n마트에 문의를 먼저 해보셨나요?"
    },
    {
        "scenario": "고객: 화분갈이하다 베란다에서 화분이 떨어졌는데 자동차전장이 찍혔어요. 어떡하나요?\n상담사: 네. 차주분께서 견적받아 오시면 됩니다.\n고객: 아. 그렇군요.\n고객: 일배상 책임으로 보상해주면 제가 내는 부담금은 없나요?\n상담사: 보험증권,약관에 자기부담금 확인하시면됩니다.\n고객: 부담금을 내야 하는군요\n고객: 특약이 없으면 제가 다 부담해야 하는건가요?\n상담사: 네. 고객님. 특약이 없으시면 부담하셔야 해요\n고객: 보험회사에 청구시 직접 찾아가야하나요?\n상담사: 전화,모바일,고객센터 방문 가능하십니다.\n고객: 아이가 킥보드 타고 가나 넘어지면서 주차된차량에 부딪혔습니다. 보험으로 처리가 되나요?\n고객: 베란다에서 화분갈이하다 화분이 아래로 떨어져 주차된 자동차 천장에 찍히면 어떻게 하나요?\n고객: 아이가 킥보드 카고 가면서 돌에 걸려 주차된차량에 부딪혔어요. 보험처리 가능할까요?\n상담사: 고객님. 많이 놀라셨겠어요. \n고객: 제가 현금으로 모두 보상해야 하나요?\n상담사: 가입된 보험특약중에 일상배상책임 특약이 있으시면 가능하십니다.\n고객: 아! 저한테 그 특약 있는거 같습니다. 한번도 보장 보지 못했는데....\n고객: 차주 한테는 제가 연락을 해야 하는건가요?\n상담사: 네. 고객님. 차주분께 상황설명 드리고 보상은 일배상처리 하겠다고 말씀하시면 됩니다.\n고객: 견적은 차주가 확인하는것인가요?",
        "question": "화분갈이하다 베란다에서 화분이 떨어졌는데 자동차전장이 찍혔어요. 어떡하나요?",
        "answer": "네. 차주분께서 견적받아 오시면 됩니다.\n보험증권,약관에 자기부담금 확인하시면됩니다.\n네. 고객님. 특약이 없으시면 부담하셔야 해요\n전화,모바일,고객센터 방문 가능하십니다.\n고객님. 많이 놀라셨겠어요. \n가입된 보험특약중에 일상배상책임 특약이 있으시면 가능하십니다.\n네. 고객님. 차주분께 상황설명 드리고 보상은 일배상처리 하겠다고 말씀하시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: 고객님. 갑자기 난 사고에 많이 놀래셨죠. 아이는 무사한가요?\n상담사: 가지고 계신 보험증권에 특약가입 확인하서야합니다\n고객: 증권 확인을 모바일로 할수 있나요?\n상담사: 네. 가능하십니다. 가입하신 보험사어플이나 레몬브릿지 다운로드 받으시면 됩니다.\n고객: 레몬브릿지는 무엇인가요?\n상담사: 고객님의 가입하신 보험을 한꺼번에 보실수 있습니다.\n고객: 너무 편한 기능이군요\n고객: 특약이 있으면 제가 보상받을수 있는거군요\n상담사: 네그렇습니다. 고객님.\n고객: 이특약은 생명보험사.손해보험사 모두있나요?\n상담사: 고객님. 손해보험회사에만 있습니다.\n고객: 네. 저는 놀래고 아이도 조금 다쳤습니다.\n고객: 네. 확인해봐야겠어요\n상담사: 아이는 치료받으셨나요?\n고객: 네. 아이도 검사와 치료를 받았는데 다행히 많이 다치지 않았습니다.\n고객: 차량이 킥보드에 많이 찍혔는데 제가 자동차보험과 운전자 보험이 있는데 보상받을수 있나요?\n상담사: 고객님이 가입하신 보험에 일상배상책임특약이 있으셔야 합니다.\n고객: 운전자보험과는 상관없나요?\n상담사: 네. 직접 운전을 하신게 아니라 적용받지 못합니다\n고객: 일배상책임특약은 어떻게 확인하나요?",
        "question": "증권 확인을 모바일로 할수 있나요?",
        "answer": "고객님. 갑자기 난 사고에 많이 놀래셨죠. 아이는 무사한가요?\n가지고 계신 보험증권에 특약가입 확인하서야합니다\n네. 가능하십니다. 가입하신 보험사어플이나 레몬브릿지 다운로드 받으시면 됩니다.\n고객님의 가입하신 보험을 한꺼번에 보실수 있습니다.\n네그렇습니다. 고객님.\n고객님. 손해보험회사에만 있습니다.\n아이는 치료받으셨나요?\n고객님이 가입하신 보험에 일상배상책임특약이 있으셔야 합니다.\n네. 직접 운전을 하신게 아니라 적용받지 못합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 스크린 골프장에서 골프치다가 제가 친공에 맞으면 보상받을수 있나요?\n상담사: 고객님. 가입하신 보험이 있으신가요?\n고객: 종신보험과 실손보험이 있습니다.\n상담사: 실손보험과 종신보험에 가입되어있는 특약에서 보장받으실수 있습니다.\n고객: 검사 비용도 받을수 있나요?\n상담사: 입원등 특약 조건이 맞으면 받으실수 있습니다.\n고객: 조건도 있나요?\n상담사: 가입하신 특약마다 조건이 다르므로 확인하셔야 합니다.\n고객: 조건에 맞지 않으면 보상을 못받을수도 있나요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님.\n고객: 치료비는 제가비용 지불후 청구해서 받나요?\n고객: 스크린골프장에서 제가 친공에 맞아서 다쳤습니다. 보상 받을수 있나요?\n상담사: 네. 고객님. 자기부담금 제외후 보상해드립니다.\n상담사: 고객님. 많이 다치진 않으셨나요?\n고객: 머리를 꿰메고 여러 검사도 했습니다.\n고객: 주변에서 일상배상책임 처리하라고 하던데 가능한가요?\n상담사: 고객님 일상배상책임은 가족간에는 적용받지 못합니다.\n고객: 본인도 안된다는 말인가요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 그럼 저한테 무슨보험이 있어야 하나요? 진료비용이 많이 나왔습니다.",
        "question": "스크린 골프장에서 골프치다가 제가 친공에 맞으면 보상받을수 있나요?",
        "answer": "고객님. 가입하신 보험이 있으신가요?\n실손보험과 종신보험에 가입되어있는 특약에서 보장받으실수 있습니다.\n입원등 특약 조건이 맞으면 받으실수 있습니다.\n가입하신 특약마다 조건이 다르므로 확인하셔야 합니다.\n네. 그렇습니다. 고객님.\n네. 고객님. 자기부담금 제외후 보상해드립니다.\n고객님. 많이 다치진 않으셨나요?\n고객님 일상배상책임은 가족간에는 적용받지 못합니다.\n네. 그렇습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 학교 계단에서 내려오다가 미끄러져서 다리가 부러졌는데 어떻게 보상받나요? \n고객: 나머지 금액은 제가 가입된 실손보험에서 보상 받을수 있나요?\n상담사: 네. 가능하십니다. 고객님.\n고객: 보험이 없었으면 너무 힘들뻔했어요.\n고객: 치료가 다 끝난 다음에 청구 해야 하나요?\n상담사: 고객님이 가입된 실손보험에서 청구가능하십니다.\n고객: 합의가 되어버리면 더이상의 보상을 못받나요?\n상담사: 합의 문구에 따라 달라집니다.\n고객: 합의서도 써야 하는군요\n고객: 왜 합의서를 써야 하나요?\n상담사: 추후 보상을 위해 합의서 작성을 하셔야 합니다.\n고객: 학교 계단을 내려오다 뒤에 친구한테 밀려 미끄러졌는데 다리가 부러졌어요. 어디서 보상받나요?\n고객: 그냥 합의를 할뻔했습니다. 감사합니다.\n상담사: 고객님. 학교에서 가입된 안전공제와 친구한테 가입된 일상배상책임 비율을 나눠서 보상해드립니다.\n고객: 두군데서 다 받을수 있는것은 아닌가요?\n상담사: 네. 고객님. 비례보상 됩니다.\n고객: 만약에 친구가 일상배상책임 특약에 가입이 되어있지 않으면 어떻게 되나요?\n상담사: 병원비와 위로금등 합의를 하셔야 합니다.\n고객: 학교에서 가입된 안전공제에서 모든 치료비를 보상받나요?\n상담사: 급여에 해당하는 부분만 받으실수 있습니다.",
        "question": "학교 계단에서 내려오다가 미끄러져서 다리가 부러졌는데 어떻게 보상받나요? ",
        "answer": "네. 가능하십니다. 고객님.\n고객님이 가입된 실손보험에서 청구가능하십니다.\n합의 문구에 따라 달라집니다.\n추후 보상을 위해 합의서 작성을 하셔야 합니다.\n고객님. 학교에서 가입된 안전공제와 친구한테 가입된 일상배상책임 비율을 나눠서 보상해드립니다.\n네. 고객님. 비례보상 됩니다.\n병원비와 위로금등 합의를 하셔야 합니다.\n급여에 해당하는 부분만 받으실수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 출근을 하다 뒤차가 박았는데 보상을 어떻게 받아야 하는가요? 참고로 저는 임신 23주차 입니다.\n고객: 사고로 몸도 힘든데 마음도 힘이드네요.\n고객: 상대 보험회사에서 합의하자고 왔는데 어떡하나요?\n상담사: 임산부의 경우 출산후 합의하시면 됩니다.\n고객: 그런데 왜자꾸 찾아와서 합의 얘기를 하는데 안해도 된다는거죠?\n상담사: 네. 그렇습니다.고객님\n고객: 그렇군요. \n고객: 치료비는 제돈으로 해야 하나요?\n상담사: 그렇지 않습니다. 고객님. 보상받습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n고객: 뒤에서 박아도 제과실을 인정하나요?\n고객: 임신부인데 출근중 뒤차가 갑자기 박아서 사고가 났어요. 산재처리가 가능 한가요?\n상담사: 과실유무에 따라서 결정됩니다. 고객님.\n상담사: 고객님. 너무 아찔했겠어요. 병원진료는 받으셨나요?산재처리 가능하십니다\n고객: 네. 병원에서 진료받으며 안정을 취하고 있어요\n고객: 회사에서 산재처리 안해주면 어떡하나요?\n상담사: 회사에 안하셔도 됩니다. 근로복지공단에 방문하셔서 신청하시면 됩니다.\n고객: 회사 승인을 안받아도 되는군요\n고객: 생명보험과. 손해보험사 보험 가입이 되있는데 제가 가입한 보험에서도 받을수 있나요?\n상담사: 고객님의 가입하신 특약에 따라 보장가능하십니다",
        "question": "출근을 하다 뒤차가 박았는데 보상을 어떻게 받아야 하는가요? 참고로 저는 임신 23주차 입니다.",
        "answer": "임산부의 경우 출산후 합의하시면 됩니다.\n네. 그렇습니다.고객님\n그렇지 않습니다. 고객님. 보상받습니다.\n과실유무에 따라서 결정됩니다. 고객님.\n고객님. 너무 아찔했겠어요. 병원진료는 받으셨나요?산재처리 가능하십니다\n회사에 안하셔도 됩니다. 근로복지공단에 방문하셔서 신청하시면 됩니다.\n고객님의 가입하신 특약에 따라 보장가능하십니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 밥먹으로 갔다가 아이가 세면대를 고장냈어요. 보상가능한가요?\n상담사: 일상생활중에 타인의 물건이나 신체에 피해를 주었을경우 그 피해액에 상한 1억까지 보장받을수 있는 특약입니다.\n고객: 아. 그럼 가족간에도 가능한가요?\n상담사: 가족은 되지 않습니다.\n고객: 같이 살고 있지 않는 할머니는 되나요?\n상담사: 제3자에게  보장해주는 보장입니다.\n고객: 아.그렇군요\n고객: 그럼 제가 부담하는거 없이 전원비용처리되나요?\n상담사: 보험가입시 보장에 따라 자기부담금 금액은 다릅니다.\n고객: 자기부담금이 무엇인가요?\n고객: 자기 부담금은 금액이 정해져 있는게 아닌가요?\n고객: 식당에 밥먹으로 갔다가 아이가 세면대를 파손시켰어요. 어떻해야 하나요?\n상담사: 보험가입 시기에 따라서 자기부담금제외 하고 보상합니다\n상담사: 고객님. 많이 놀라셨죠. 아이는 다치지 않았나요?\n고객: 다행히 아이는 많이 다치지 않았는데 세면대가 파손되고 물이 넘쳐서 가계일부까지 물이찼습니다.\n상담사: 고객님. 다치지 않으셔서 정말 다행이세요.\n고객: 세면대가 파손되면서 가게 일부 바닥도 물이 차서 젖었는데 피해가 많은데 보상을 어떻게 해야하나요?\n상담사: 고객님. 가족중에 일상배상책임 보장이 있으시간요?\n고객: 네. 가족모두 있습니다.\n고객: 일상배상책임특약이 이런것도 보상해주나요?",
        "question": "밥먹으로 갔다가 아이가 세면대를 고장냈어요. 보상가능한가요?",
        "answer": "일상생활중에 타인의 물건이나 신체에 피해를 주었을경우 그 피해액에 상한 1억까지 보장받을수 있는 특약입니다.\n가족은 되지 않습니다.\n제3자에게  보장해주는 보장입니다.\n보험가입시 보장에 따라 자기부담금 금액은 다릅니다.\n보험가입 시기에 따라서 자기부담금제외 하고 보상합니다\n고객님. 많이 놀라셨죠. 아이는 다치지 않았나요?\n고객님. 다치지 않으셔서 정말 다행이세요.\n고객님. 가족중에 일상배상책임 보장이 있으시간요?"
    },
    {
        "scenario": "고객: 차문을 닫다가 손이 끼어 골절이 되었어요. 보상받을수 있나요?\n고객: 두군데서 모두 받을수 있나요?\n상담사: 가능하십니다. 고객님.\n고객: 비례보상되는건가요?\n상담사: 진단비는 비례보상되지 않습니다.\n고객: 치료가 다 끝난후 받아야만 하나요?\n상담사: 그렇진 않습니다.\n고객: 비례보상이 되는건 아니군요\n고객: 두군데 받는다고 손해사정에서 나오진않나요?\n상담사: 고객님. 손해사정은 보험회사에서 판단후 나오는거라 확실한 답변을 알려드릴수 없습니다.\n고객: 오해 받으면 기분이 나쁠거 같습니다.\n고객: 자동차 문을 닫다가 손가락이 문사이에 끼어 골절이 되었는데 보상을 어떻게 받나요?\n상담사: 그럼요.고객님. 당연한 보장받을 권리입니다.\n상담사: 고객님. 많이 다치셨나요.\n고객: 금이 갔다고 당분간 치료를 받으라고 했습니다.\n상담사: 빠른 쾌유하시기 바라며 골절진단비가 가입되 있으시면 받으실수 있습니다.\n고객: 실손보험에서 골절진단비가 있으면 받을수 있나요?\n상담사: 네. 가능하십니다. 고객님.\n고객: 운전자보험도 가입도 있는데 받을수 있나요?\n상담사: 운전자보험에 자동차부상처리비가 있으면 받으실수 있습니다.",
        "question": "차문을 닫다가 손이 끼어 골절이 되었어요. 보상받을수 있나요?",
        "answer": "가능하십니다. 고객님.\n진단비는 비례보상되지 않습니다.\n그렇진 않습니다.\n고객님. 손해사정은 보험회사에서 판단후 나오는거라 확실한 답변을 알려드릴수 없습니다.\n그럼요.고객님. 당연한 보장받을 권리입니다.\n고객님. 많이 다치셨나요.\n빠른 쾌유하시기 바라며 골절진단비가 가입되 있으시면 받으실수 있습니다.\n네. 가능하십니다. 고객님.\n운전자보험에 자동차부상처리비가 있으면 받으실수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 테이블에 올려둔 휴대폰을 사람이 지나가면서 떨어뜨려 파손이 되었습니다. 보상가능한가요?\n고객: 아. 보험증권에 나와있겠군요\n고객: 보험증권이 없으면 어디서 확인할수 있나요?\n상담사: 휴대폰에서 어플리케이션 다운로드 받으시거나 팩스로 발급받으시거나, 고객센터에 방문하시면 발급가능하십니다\n고객: 아. 휴대폰에서도 가능하군요.\n상담사: 가능하십니다. 고객님.\n고객: 휴대폰을 새것으로 보상해 줘야 하나요?\n상담사: 그렇진 않습니다. 감가상각해서 보상이 지급됩니다.\n고객: 제가 지불해야 하는 금액도 있을까요?\n상담사: 자기부담금이 있습니다.\n고객: 금액이 정해져 있나요?\n고객: 커피숖을 방문했다가 옆테이블 사람의 휴대폰을 떨어뜨려 파손이 되었어요. 어떡하나요?\n상담사: 가입 당시 자기부담금 비용은 다릅니다.\n상담사: 고객님. 보장받을수 있는 특약에 가입되 있으면 가능하십니다.\n고객: 보험으로 청구가 가능하다는건가요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 어떤 특약이 있어야 가능한가요?\n상담사: 일상배상책임특약에 가입되있으면 보장받으실수 있습니다.\n고객: 어디서 확인을 할수 있나요?\n상담사: 고객님. 보험증권 확인하시면 됩니다.",
        "question": "테이블에 올려둔 휴대폰을 사람이 지나가면서 떨어뜨려 파손이 되었습니다. 보상가능한가요?",
        "answer": "휴대폰에서 어플리케이션 다운로드 받으시거나 팩스로 발급받으시거나, 고객센터에 방문하시면 발급가능하십니다\n가능하십니다. 고객님.\n그렇진 않습니다. 감가상각해서 보상이 지급됩니다.\n자기부담금이 있습니다.\n가입 당시 자기부담금 비용은 다릅니다.\n고객님. 보장받을수 있는 특약에 가입되 있으면 가능하십니다.\n네. 그렇습니다.\n일상배상책임특약에 가입되있으면 보장받으실수 있습니다.\n고객님. 보험증권 확인하시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 주차를 해뒀는데 미러가 부러져있어요. 블랙박스나 cctv가 없으면 자차로 보상받아야 하나요?\n상담사: 고객님. 연락해보셨나요?\n고객: 네. 전화했는데 통화가 안됩니다.\n상담사: 고객님. 많이 속상하시겠어요. \n고객: 답답하네요.\n상담사: 자동차보험에 자기차량손해보험 가입되있나요?\n고객: 네. 가입되있습니다.\n상담사: 자기차량손해보험 가입되있으시면 가능하세요\n고객: 보험청구하면 보험료 인상이 되나요?\n상담사: 금액에 따라 차이가 적거나. 인상될수 있습니다\n고객: 자기차량손해보험은 무조건 가입해야하나요?\n고객: 주차해둔 차의 미러가 파손되었을때 보상처리를 어떻게 하나요?\n상담사: 특약은 고객님의 선택이십니다.\n상담사: 고객님. 많이 당황하셨겠어요.\n고객: 네 많이 놀랬습니다.\n상담사: 블랙박스는 꺼져 있었나요?\n고객: 네. 주차시 꺼지게 설정이 되어있습니다.\n상담사: 그렇군요. 고객님\n상담사: 주변에 블랙박스 설치된 차량 확인해보셨나요?\n고객: 네. 두대 정도 있습니다. ",
        "question": "주차를 해뒀는데 미러가 부러져있어요. 블랙박스나 cctv가 없으면 자차로 보상받아야 하나요?",
        "answer": "고객님. 많이 속상하시겠어요. \n자기차량손해보험 가입되있으시면 가능하세요\n금액에 따라 차이가 적거나. 인상될수 있습니다\n특약은 고객님의 선택이십니다.\n고객님. 많이 당황하셨겠어요.\n그렇군요. 고객님"
    },
    {
        "scenario": "고객: 식당에서 종업원이 뜨거운국물을 저한테 쏟겼어요. 보상을 받을수 있나요?\n상담사: 식당에서 가입되어있는 보험 보장범위에서 보장 가능합니다\n고객: 저한테도 실손보험이 있는데 가능한가요?\n상담사: 네. 가능하십니다. 고객님.\n고객: 제가 그런데 운전을 하기 힘들어 택시로 치료를 다녀야 할거 같은데 교통비를 받을수 있나요?\n상담사: 치료비와 위자료등 합의금 일체한도안에서 택시비도 보상이 됩니다.\n고객: 식당 주인이 보험에 가입이 되어있지 않으면 보상을 못받나요?\n상담사: 고객님 식당 점주로부터 보상받으시면됩니다\n고객: 그렇군요.\n고객: 치료가 끝나지도 않았는데 합의금을 얘기하시는데 어떡하나요?\n상담사: 화상은 치료가 끝난후에도 남아있는 화상흉터로 인한 위자료와 일실수입에 대한 부분이 더 중요하므로 식당 점주로 부터 제대로 보험금을 지급받으셔야 합니다\n고객: 밥먹으로 갔다가 식당 종업원이 서빙하시다 저한테 쏟았어요. 보상청구 할수 있나요?\n고객: 치료후 흉터까지 생각해야 하는군요.고맙습니다\n상담사: 고객님. 많이 놀랬겠어요. \n상담사: 많이 다치지 않으셨나요?\n고객: 병원에 바로 갔습니다. 2도화상이라고 했어요\n상담사: 치료는 화상전문병원에서 받으시는가요?\n고객: 네. 30분정도 거리에 화상전문병원이 있어서 택시를 타고 이동했습니다.\n상담사: 가까이에 화상전문병원이 있어서 다행입니다.\n고객: 치료비는 식당에서 받을수 있나요?",
        "question": "식당에서 종업원이 뜨거운국물을 저한테 쏟겼어요. 보상을 받을수 있나요?",
        "answer": "식당에서 가입되어있는 보험 보장범위에서 보장 가능합니다\n네. 가능하십니다. 고객님.\n치료비와 위자료등 합의금 일체한도안에서 택시비도 보상이 됩니다.\n고객님 식당 점주로부터 보상받으시면됩니다\n화상은 치료가 끝난후에도 남아있는 화상흉터로 인한 위자료와 일실수입에 대한 부분이 더 중요하므로 식당 점주로 부터 제대로 보험금을 지급받으셔야 합니다\n고객님. 많이 놀랬겠어요. \n가까이에 화상전문병원이 있어서 다행입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험가입하고 6개월이 지나 대상포진걸렸는데 손해사정에서 나왔습니다. 왜 나오는건가요?\n고객: 보험금 받으려면 손해사정이 무조건나오나요?\n상담사: 그렇진 않습니다. 근접사고, 고액청구,구상권사유,랜덤조사등이 있습니다.\n고객: 6개월이면 짧지 않은 시간 같은데요?\n상담사: 기간으로만 본건 아닌거 같습니다.\n고객: 랜덤이란 말인가요?\n상담사: 네.그럴수도 있습니다.\n고객: 아무래도 이해가 되지 않습니다\n상담사: 손해사정 직원분께 이유는 물어보셨나요?\n고객: 아니요. 안물어봤습니다. 내일 찾아온다고 연락만 받았습니다. 집으로 오는건가요?\n상담사: 고객님과 만날수 있는 장소로 오실겁니다. 확인을 하시고 서명해주시면 되거 같습니다.\n고객: 대상포진 진단받고 보험 청구했는데 손해사정에서 전화왔어요? 이해가 안됩니다.\n고객: 네. 내일 확인해 봐야겠군요\n상담사: 고객님. 몸도 아픈데 놀라셨겠어요\n고객: 네. 제가 보험가입하고 돈내고 있는데 기분이나쁘기도 했습니다\n상담사: 네. 맞습니다. 충분히 기분 나쁠수도 있습니다\n고객: 손해사정은 무엇인가요?\n상담사: 손해사정이란 보험의 목적에 해당되는지 여부와 손해액을 평가,결정하고 보상금을 지급하는데 관련된 업무를 합니다\n고객: 손해사정에서 나와서 무슨 조사를 하나요?\n상담사: 고객님께 찾아뵙고 몇개월간의 병원이력과. 확인작업을 할것으로 예상됩니다.",
        "question": "보험가입하고 6개월이 지나 대상포진걸렸는데 손해사정에서 나왔습니다. 왜 나오는건가요?",
        "answer": "그렇진 않습니다. 근접사고, 고액청구,구상권사유,랜덤조사등이 있습니다.\n기간으로만 본건 아닌거 같습니다.\n네.그럴수도 있습니다.\n고객님과 만날수 있는 장소로 오실겁니다. 확인을 하시고 서명해주시면 되거 같습니다.\n고객님. 몸도 아픈데 놀라셨겠어요\n네. 맞습니다. 충분히 기분 나쁠수도 있습니다\n손해사정이란 보험의 목적에 해당되는지 여부와 손해액을 평가,결정하고 보상금을 지급하는데 관련된 업무를 합니다\n고객님께 찾아뵙고 몇개월간의 병원이력과. 확인작업을 할것으로 예상됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 커피숍 화장실 나오다가 문앞에 있는 사람을 쳤는데 아프다고 합니다. 제가 물려줘야 하나요?\n고객: 보험으로 처리하는게 있다고 하는데?\n상담사: 고객님의 가입하신 보험에 일상배상책임 특약에 가입되있으시면 보장받으실수 있습니다\n고객: 네. 저한테 있습니다\n고객: 특약 보장을 보려면 어떻게 해야하나요?\n상담사: 보험회사에 접수하시면 담당자께서 연락이 오십니다\n고객: 저하고 점주하고 얘기해야 하나요?\n상담사: 보험회사에 접수하시면 담당자께서 점주분이나 보험사직원과 과실유무를 정하십니다\n고객: 그럼 먼저 보험회사에 접수부터 해야겠네요\n고객: 금액과 상관없이 무조건 보상해주나요\n상담사: 일상배상책임 보장금액 1억원 한도에서 가능하십니다\n고객: 커피숖 화장실문 열고 나오다가 서있던 사람을 쳐서 넘어졌는데 병원에 간다고 하는데 제가 물려줘야 하나요?\n고객: 한도가 있군요. 잘알겠습니다.\n상담사: 고객님. 많이 놀라셨죠.\n고객: 네. 사람이 서있을거라고 생각을 못했습니다.\n상담사: 넘어지신 분은 많이 다치셨나요?\n고객: 넘어지면서 벽에 심하게 부딪혀서 병원을 가겠다고 합니다\n상담사: 병원에 먼저 가시게 하셔야 할거 같습니다\n고객: 사람이 있을거라고 생각도 못했는데 제가 다 보상해줘야 하나요?\n상담사: 시설의 문제점이 있다면 점주분과 함께 보상해드리면 됩니다",
        "question": "커피숍 화장실 나오다가 문앞에 있는 사람을 쳤는데 아프다고 합니다. 제가 물려줘야 하나요?",
        "answer": "고객님의 가입하신 보험에 일상배상책임 특약에 가입되있으시면 보장받으실수 있습니다\n보험회사에 접수하시면 담당자께서 연락이 오십니다\n보험회사에 접수하시면 담당자께서 점주분이나 보험사직원과 과실유무를 정하십니다\n일상배상책임 보장금액 1억원 한도에서 가능하십니다\n고객님. 많이 놀라셨죠.\n병원에 먼저 가시게 하셔야 할거 같습니다\n시설의 문제점이 있다면 점주분과 함께 보상해드리면 됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 농구하다가 넘어져서 발가락이 금이 갔습니다. 골절진단을 받을수 있나요?\n고객: 실손보험이 두군데면 중복으로 받나요?\n상담사: 비례보상으로 받으실수 있습니다.\n고객: 아. 실손보험은 비례보상이군요\n고객: 골절진단금도 비례보상인가요?\n상담사: 고객님. 골절진단금은 비례보상이 아닙니다\n고객: 골절진단금은 다 받을수 있군요\n고객: 골절진단금은 받고 나면 보험료가 인상되는건 없나요?\n상담사: 그렇지 않습니다. 고객님.\n고객: 치료가 다 끝나고 나야 청구 가능한가요?\n상담사: 치료중에도 청구 가능하십니다.\n고객: 친구와 농구하다 부딪혀 넘어졌는데 금이 갔는데 골절진단 받을수 있나요?\n고객: 네. 알겠습니다\n상담사: 네. 고객님. 금간것도 골절진단됩니다.\n고객: 부러져야만 골절은 아니군요\n상담사: 네. 그렇습니다\n고객: 제가 골절진단금이 3군데 있으면 다 받을수 있나요?\n상담사: 네. 가능하십니다\n고객: 치료비도 3군데에서 다 받을수 있나요?\n상담사: 치료비 특약이 있으시면 가능하십니다",
        "question": "농구하다가 넘어져서 발가락이 금이 갔습니다. 골절진단을 받을수 있나요?",
        "answer": "비례보상으로 받으실수 있습니다.\n고객님. 골절진단금은 비례보상이 아닙니다\n그렇지 않습니다. 고객님.\n치료중에도 청구 가능하십니다.\n네. 고객님. 금간것도 골절진단됩니다.\n네. 그렇습니다\n네. 가능하십니다\n치료비 특약이 있으시면 가능하십니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 유방암검사 갔다가 맘모톰수술 권유 받았습니다. 보상받을수 있나요?\n상담사: 고객님의 가입하신 보험에 종수술특약이나 입원,통원 특약이 있으시면 가능하십니다\n고객: 생명보험에서는 수술금액 전체를 받나요?\n상담사: 가입하신 보험 특약이 있으시면 가능하십니다\n고객: 맘모톰수술은 종수술 몇종에 해당되나요?\n상담사: 고객님의 종수술에 해당되는 종에서 보상가능하세요.\n고객: 종수술이 가입한 보험마다 차이가 나나요?\n상담사: 가입하신 시기와 상품에 따라서 차이가 있습니다\n고객: 그렇군요. 모두 같은줄 알았어요.\n고객: 수술후 면책기간이 있나요?\n상담사: 보험회사와 상품에 따라 면책기간이 다릅니다\n고객: 섬유선종으로 맘모톰수술 하라고 하는데 비용이 비싸서 보험처리 되는가요?\n고객: 수술후 바로 하는건 안되는군요.알겠습니다.\n상담사: 고객님. 많이 놀라셨겠어요. \n고객: 네. 수술도 걱정이지만 비용이 비싸서요\n상담사: 고객님. 실손보험 가입되있으신가요?\n상담사: 네. 실손보험 가입되어있어요\n고객: 실손보험으로 받을수 있군요\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님.\n고객: 실손보험에서만 보험처리 가능한가요?",
        "question": "유방암검사 갔다가 맘모톰수술 권유 받았습니다. 보상받을수 있나요?",
        "answer": "고객님의 가입하신 보험에 종수술특약이나 입원,통원 특약이 있으시면 가능하십니다\n가입하신 보험 특약이 있으시면 가능하십니다\n고객님의 종수술에 해당되는 종에서 보상가능하세요.\n가입하신 시기와 상품에 따라서 차이가 있습니다\n보험회사와 상품에 따라 면책기간이 다릅니다\n고객님. 많이 놀라셨겠어요. \n네. 실손보험 가입되어있어요\n네. 그렇습니다. 고객님."
    },
    {
        "scenario": "고객: 소화가 안되서 병원갔는데 내시경과 초음파를 받으라고 했습니다. 보험청구 가능한가요?\n고객: 아. 제가 해달라고 하면 안되는군요\n고객: 검사를 했는데 이상이 없으면 어떡게 되나요?\n상담사: 의사선생님의 추가 검사가 필요하다고 판단해서 한 검사이기 때문에 보험청구 가능하세요\n고객: 아. 검사결과와 상관없이 가능하군요\n상담사: 네. 고객님.\n고객: 보험청구시 휴대폰로 하면되나요?\n상담사: 네. 휴대폰으로 가능하시며 고객센터 방문과 팩스로도 접수 가능하십니다\n고객: 휴대폰은 금액상관없이 모두 가능한가요?\n상담사: 보험사마다 차이는 있지만 100만원이 넘으면 고객센터 방문하셔야 합니다.\n고객: 이번꺼 청구 하면서 이전에 들고있던 청구건도 같이 접수할수 있을까요?\n고객: 병원 선생님 권유로 내시경과 초음파를 받으면 보험청구 가능한가요?\n상담사: 네. 고객님 2년 안에 영수증이라면 같이 하셔도 됩니다.\n상담사: 고객님. 실손보험가입 되어있으시면 보상받으실수 있습니다\n고객: 네. 실손보험 가입되있습니다.\n고객: 그럼 청구 가능한가요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님.\n고객: 다행입니다. \n고객: 제가 검사로 해달라고 해도 청구가 되나요?\n상담사: 그렇지 않습니다.",
        "question": "소화가 안되서 병원갔는데 내시경과 초음파를 받으라고 했습니다. 보험청구 가능한가요?",
        "answer": "의사선생님의 추가 검사가 필요하다고 판단해서 한 검사이기 때문에 보험청구 가능하세요\n네. 고객님.\n네. 휴대폰으로 가능하시며 고객센터 방문과 팩스로도 접수 가능하십니다\n보험사마다 차이는 있지만 100만원이 넘으면 고객센터 방문하셔야 합니다.\n네. 고객님 2년 안에 영수증이라면 같이 하셔도 됩니다.\n고객님. 실손보험가입 되어있으시면 보상받으실수 있습니다\n네. 그렇습니다. 고객님.\n그렇지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 넘어졌을때 치아가 빠지면 골절보상되나요?\n고객: 골절진단금에 치아파절제외 되있어요.\n상담사: 그럼 받기 힘드십니다\n상담사: 가입하신 보험중에 치아보험이 있나요?\n고객: 네. 치아보험에 가입되어 있습니다. \n상담사: 그럼 치아보험에서 보장받으실수 있습니다\n고객: 가입한지 1년이 안되었는데 보장되나요?\n상담사: 고객님의 가입하신 증권에 명시된 금액만큼 받으실수 있습니다\n고객: 1년이내 50%이면 임플란트 금액 반을 받나요?\n상담사: 고객님의 보장금액의 50% 받으실수 있어요\n고객: 한도가 150만원이면 75만원 받을수 있는거죠?\n고객: 보도블럭에 걸려 넘어지면서 치아가 빠졌는데 골절보상받을수 있나요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님.\n상담사: 고객님. 놀래셨겠어요\n고객: 네. 넘어졌는데 얼굴부분이 부딪쳐서요\n고객: 치아파절만 되었나요?\n고객: 얼굴에 상처도 났습니다. 치아 빠진거 들고 병원에 갔는데 임플란트를 해야한다고 해서요\n상담사: 실손보험에서는 특약에 가입되있으면 보상 받으실수 있습니다\n고객: 골절진단금은 말하는건가요?\n상담사: 네. 치아파절포함이면 가능하십니다",
        "question": "넘어졌을때 치아가 빠지면 골절보상되나요?",
        "answer": "그럼 받기 힘드십니다\n그럼 치아보험에서 보장받으실수 있습니다\n고객님의 가입하신 증권에 명시된 금액만큼 받으실수 있습니다\n고객님의 보장금액의 50% 받으실수 있어요\n네. 그렇습니다. 고객님.\n고객님. 놀래셨겠어요\n실손보험에서는 특약에 가입되있으면 보상 받으실수 있습니다\n네. 치아파절포함이면 가능하십니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 실내동물원 먹이체험중에 동물한테 물렸어요. 보상받을수 있나요?\n상담사: 네. 고객님. 실내동물원 점주분께서 보상해주셔야 합니다\n고객: 점주분이 아무말도 안하는데 어떡하나요?\n상담사: 실내동물원 점주분께 말씀하시면됩니다\n고객: 점주분과 합의를 제가 해야하는가요?\n상담사: 실내동물원에서 보험처리 하시면 보험사에서 연락이 오실거에요\n고객: 보험사에 연락이 오나요?\n상담사: 네. 고객님께 연락하실겁니다\n고객: 치료가 끝나면 합의해도 되나요?\n상담사: 아이 치료상황을 보시고 합의하시면 됩니다\n고객: 바로 안해도 되는군요\n고객: 실내동물원에서 먹이체험 하다 아이 손이 물려서 피가 났는데 어디서 보상받나요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님.\n상담사: 고객님도 아이도 많이 놀랬겠어요\n고객: 둘다 많이 놀랬어요. 아이가 많이 울었어요\n상담사: 아이는 많이 다쳤나요?\n고객: 네. 피가 많이 났었어요\n상담사: 병원에는 바로 가서 치료는 받았나요?\n고객: 병원가서 치료받았는데 몇번가야 할거 같애요\n고객: 병원에 급히 간다고 교통비와 병원치료비를 실내동물원에 말을 안했는데 받을수 있나요?",
        "question": "실내동물원 먹이체험중에 동물한테 물렸어요. 보상받을수 있나요?",
        "answer": "네. 고객님. 실내동물원 점주분께서 보상해주셔야 합니다\n실내동물원 점주분께 말씀하시면됩니다\n실내동물원에서 보험처리 하시면 보험사에서 연락이 오실거에요\n네. 고객님께 연락하실겁니다\n아이 치료상황을 보시고 합의하시면 됩니다\n네. 그렇습니다. 고객님.\n고객님도 아이도 많이 놀랬겠어요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 수영장 갔다가 미끄러져서 디스크판정 받았어요. 보상받을수 있을까요?\n고객: 수영장에서 보상받을수 있나요?\n상담사: 네. 보험에 가입되있으시거나. 가입이 되어있지만 수영장에서 보상해주셔야 합니다.\n고객: 제가 부주의 했다고 제 책임으로 얘기합니다\n상담사: 고객님. 몸도 아프신데 속상하셨겠어요\n고객: 네. 제가 뛴것도 아니고 기분이 나빴습니다\n고객: 제 실손보험으로만 치료받을수 있나요?\n상담사: 보험회사에 연락하시면 고객님과 수영장의 과실 책임을 파악안후 보상해주십니다.\n고객: 책임자와 얘기를 해야하나요?\n상담사: 네. 얘기하시면 됩니다.\n고객: 수영장에서 보험에 가입이 안되어 있으면요?\n고객: 수영장에서 다치면 보상받을수 있을까요?\n상담사: 가입되어 있지 않아도 수영장에서 보상해주셔야 합니다.\n상담사: 고객님. 갑작스러운 사고에 많이 놀래셨죠\n고객: 네. 많이 당황했어요.\n상담사: 병원에 바로 가셨나요?\n고객: 괜찮을줄 알고 집으로 왔는데 통증이 심해져 부축 받고 병원에 다녀왔어요\n상담사: 진단은 어떻게 받으셨나요?\n고객: 디스크라고 했습니다.  4주진단 받았습니다.\n상담사: 고객님. 많이 다치셨군요.",
        "question": "수영장 갔다가 미끄러져서 디스크판정 받았어요. 보상받을수 있을까요?",
        "answer": "네. 보험에 가입되있으시거나. 가입이 되어있지만 수영장에서 보상해주셔야 합니다.\n고객님. 몸도 아프신데 속상하셨겠어요\n보험회사에 연락하시면 고객님과 수영장의 과실 책임을 파악안후 보상해주십니다.\n네. 얘기하시면 됩니다.\n가입되어 있지 않아도 수영장에서 보상해주셔야 합니다.\n고객님. 갑작스러운 사고에 많이 놀래셨죠\n고객님. 많이 다치셨군요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 회식하고 부장님과 사우나중 쓰러져 뇌경색 진단 받았다면 산재처리 되나요?\n상담사: 고용노동부에서 직접 신청 가능하십니다\n고객: 직접 신청이 가능하군요\n고객: 회사에서 단체보험에 가입되어 있으면 진단금을 받을수 있나요?\n상담사: 네. 가입하신 보험에 따라 보상받을수 있어요\n고객: 단체보험 확인부터 해봐야 겠군요\n고객: 전문가를 통하지 않고 개인이 할수 있나요?\n상담사: 고객님의 선택이지만 전문가의 조언을 받아보시면 신속하고 빠른 진행이 가능하실거 같습니다\n고객: 전문가의 조언이 필요하겠군요\n고객: 생명보험에 가입한 보험에서도 받을수있나요?\n상담사: 고객님의 가입하신 특약이 있다면 보장가능하십니다\n고객: 회식후 부장님과 사우나중 쓰러졌는데 뇌경색 진단을 받았습니다. 산재처리 받을수있나요?\n고객: 증권부터 먼저 확인해봐야겠군요.감사합니다\n상담사: 고객님. 가능하십니다.\n고객: 퇴근후인데 산재가 적용되는가요?\n상담사: 반드시 업무 수행중이 아니어도 재해발생전 재해근로자가 받았던 과로 및 스트레스에 대해 산재법규정에 입증하느냐가 관건입니다\n고객: 아. 그렇군요. 퇴근후도 가능하군요\n고객: 산재처리는 하기 힘든거 아닌가요?\n상담사: 그렇지 않습니다. 고객님\n고객: 회사에서 해주지 않으면 안되지 않나요?",
        "question": "회식하고 부장님과 사우나중 쓰러져 뇌경색 진단 받았다면 산재처리 되나요?",
        "answer": "고용노동부에서 직접 신청 가능하십니다\n네. 가입하신 보험에 따라 보상받을수 있어요\n고객님의 선택이지만 전문가의 조언을 받아보시면 신속하고 빠른 진행이 가능하실거 같습니다\n고객님의 가입하신 특약이 있다면 보장가능하십니다\n고객님. 가능하십니다.\n반드시 업무 수행중이 아니어도 재해발생전 재해근로자가 받았던 과로 및 스트레스에 대해 산재법규정에 입증하느냐가 관건입니다\n그렇지 않습니다. 고객님"
    },
    {
        "scenario": "고객: 짚라인 타다 아이가 다쳤어요. 보상 받을수 있나요?\n상담사: 골절진단을 받으셨나요?\n고객: 발등에 뼈가 부러졌어요\n상담사: 고객님. 많이 아프시겠어요. \n고객: 집라인 업체에 보상 청구 할수 있나요?\n상담사: 집라인 업체에서 보상해주서야 합니다.\n고객: 혹시나 사장님이 모른척 할까봐요.\n고객: 제 보험에 골절진단금이 있는데 받을수있나요?\n상담사: 네. 가능하십니다. 고객님\n고객: 진단서만 가능한가요?\n상담사: 진료확인서,초진차트 있으면 가능하십니다\n고객: 여행가서 집라인 타다가 아이가 부상을 당했는데 업체에 보상 청구할수 있나요?\n고객: 아. 네. 알겠습니다\n상담사: 고객님 사고에 아이도 어른도 많이 놀라셨죠\n고객: 네.예상하지도 못한 사고여서 놀랐어요\n상담사: 아이는 많이 다쳤나요?\n고객: 발목이 난간에 부딪히면서 골절이 되었어요\n상담사: 아이가 많이 아팠겠어요.\n상담사: 병원에는 바로 가셨나요?\n고객: 아이가 걷기 힘들어 해서 바로 병원에 갔어요",
        "question": "짚라인 타다 아이가 다쳤어요. 보상 받을수 있나요?",
        "answer": "고객님. 많이 아프시겠어요. \n집라인 업체에서 보상해주서야 합니다.\n네. 가능하십니다. 고객님\n진료확인서,초진차트 있으면 가능하십니다\n고객님 사고에 아이도 어른도 많이 놀라셨죠\n아이가 많이 아팠겠어요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 버스 급정거로 서있다가 앞으로 넘어져서 다쳤는데 보상받을수 있나요?\n상담사: 버스공제조합에서 보상해드립니다\n고객: 아. 그렇군요.\n고객: 제 실손보험에서도 중복처리되나요?\n상담사: 중복으로 처리가 되지 않습니다.\n고객: 어깨가 계속 아픈데 골절진단받으면요?\n상담사: 고객님의 가입하신 보험에서 골절진단비 특약에 가입되 있으시면 받으실수 있습니다\n고객: 운전자보험에서도 받을수 있나요?\n상담사: 고객님의 특약에 따라 보장이 다릅니다\n고객: 골절진단금이 있습니다. 받을수 있나요?\n상담사: 골절진단금 특약 보장을 받으실수 있습니다\n고객: 버스안에서 사고가 나면 보상을 어디에 청구 할수 있나요?\n고객: 아. 특약 확인후 청구해야겠습니다\n상담사: 고객님. 버스안에서 사고가 나면 버스공제조합에서 보상해드립니다\n상담사: 고객님 많이 다치셨나요?\n고객: 넘어지면서 어깨가 기둥에 부딪혔어요\n상담사: 병원에는 바로 가셨나요?\n고객: 네. 진단 4주 받았습니다.\n상담사: 고객님. 치료 잘받으셔야겠어요\n고객: 비용을 제가 먼저 내야 하는가요?",
        "question": "버스 급정거로 서있다가 앞으로 넘어져서 다쳤는데 보상받을수 있나요?",
        "answer": "버스공제조합에서 보상해드립니다\n중복으로 처리가 되지 않습니다.\n고객님의 가입하신 보험에서 골절진단비 특약에 가입되 있으시면 받으실수 있습니다\n고객님의 특약에 따라 보장이 다릅니다\n골절진단금 특약 보장을 받으실수 있습니다\n고객님. 버스안에서 사고가 나면 버스공제조합에서 보상해드립니다\n고객님. 치료 잘받으셔야겠어요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 버스에서 넘어지며 앞사람 명품가방이 찢어졌어요. 어떡하나요?\n상담사: 고객님 가방은 일상배상책임 특약에서 보상해드려야 합니다\n고객: 급정거 때문인데 제가 물러줘야 하나요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님.\n고객: 아...그렇군요\n고객: 일상배상책임특약은 무엇인가요?\n상담사: 일상생활에서 일어나는 타인에게 신체,재물에 피해와 손해에 보상해주는 보장입니다.\n고객: 특약은 어디서 확인하나요?\n상담사: 보험증권을 확인하시면 됩니다\n고객: 전액 보상해주나요?\n상담사: 고객님의 자기부담금을 제외하고 감가상각후 보상받으실수 있습니다\n고객: 버스에서 서있다가 급정거에 놀래서 앞사람 가방을 땡기면서 찢어졌어요\n고객: 그래도 제가 다 물려주는것보다 다행입니다\n상담사: 고객님. 급정거는 조심하셔야 합니다\n상담사: 고객님 다친데는 없으신가요?\n고객: 병원가서 염좌라고 했습니다\n상담사: 다행입니다. 치료도 받으시기 바랍니다\n고객: 치료비는 버스공제조합에서 보상해주나요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님.\n고객: 가방도 버스공제조합에서 보상하나요?",
        "question": "버스에서 넘어지며 앞사람 명품가방이 찢어졌어요. 어떡하나요?",
        "answer": "고객님 가방은 일상배상책임 특약에서 보상해드려야 합니다\n네. 그렇습니다. 고객님.\n일상생활에서 일어나는 타인에게 신체,재물에 피해와 손해에 보상해주는 보장입니다.\n보험증권을 확인하시면 됩니다\n고객님의 자기부담금을 제외하고 감가상각후 보상받으실수 있습니다\n고객님. 급정거는 조심하셔야 합니다\n다행입니다. 치료도 받으시기 바랍니다\n네. 그렇습니다. 고객님."
    },
    {
        "scenario": "고객: 치주골이식할때 종수술비 받을수 있나요?\n상담사: 고객센터에 확인하셔도 됩니다\n고객: 네. 그렇군요\n고객: 치주골이식 횟수 제한이 있나요?\n상담사: 그렇진 않습니다\n고객: 한꺼번에 3개 하면 개당 보장 받을수 있나요?\n상담사: 고객님. 회당 보상지급됩니다\n고객: 개별 치료를 하게 되면 어떻게 되나요?\n상담사: 회당 보상지급 됩니다\n고객: 따로 치료가 가능하면 개별보상 받나요?\n상담사: 네. 그렇습니다\n고객: 임플란트 시술하는데 치주골이식을 해야합니다. 종수술특약 보장받을수 있나요?\n고객: 병원에서 더 상의후 진행하도록 할게요.\n상담사: 보험상품마다 차이가 있습니다\n상담사: 가입시기를 알수 있을까요?\n고객: 네. 2004년에 가입한 보험입니다\n상담사: 시기는 가능하실것으로 보이나 더 자세한 것은 증권을 확인하셔야 합니다\n고객: 증권을 확인하는것이 가정 확실하군요\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님\n고객: 증권을 봐도 잘 모르겠으면 고객센터에 확인해도 되나요?",
        "question": "치주골이식할때 종수술비 받을수 있나요?",
        "answer": "고객센터에 확인하셔도 됩니다\n그렇진 않습니다\n고객님. 회당 보상지급됩니다\n회당 보상지급 됩니다\n네. 그렇습니다\n보험상품마다 차이가 있습니다\n시기는 가능하실것으로 보이나 더 자세한 것은 증권을 확인하셔야 합니다\n네. 그렇습니다. 고객님"
    },
    {
        "scenario": "고객: 어린이집차량 등원하면서 사고가 났어요. 보상받을수 있나요?\n고객: 뒤에서 차가 박았다고 합니다\n상담사: 큰일날뻔했네요.\n상담사: 보상처리는 어떻게 되는건가요?\n상담사: 차량의 과실유무후 보상처리 될겁니다\n고객: 아이 상태를 지켜보고 합의해도 되나요\n상담사: 네. 가능하십니다.\n상담사: 정신적인 부분은 어떻게 처리해야하나요?\n상담사: 치료하면서 전문가의 상담이 필요할것으로 보입니다\n고객: 그렇군요.\n고객: 아이가 가입한 보험에서도 받을수 있나요?\n상담사: 고객님. 아이 사고에 많이 놀라셨죠\n상담사: 보장 가능한 특약가입시 가능하십니다\n고객: 네. 아침 등원하고 생긴일이라 놀랬어요\n상담사: 아이는 많이 다쳤나요?\n고객: 아이가 어려서 아직 말을 잘못해요\n상담사: 아이의 상태는 어떠한가요?\n고객: 많이 놀랜거 같고. 3주 진단 받았습니다\n상담사: 걱정이 크시겠어요.\n상담사: 사고는 어떻게 났는지 아시나요?",
        "question": "어린이집차량 등원하면서 사고가 났어요. 보상받을수 있나요?",
        "answer": "큰일날뻔했네요.\n차량의 과실유무후 보상처리 될겁니다\n네. 가능하십니다.\n치료하면서 전문가의 상담이 필요할것으로 보입니다\n고객님. 아이 사고에 많이 놀라셨죠\n보장 가능한 특약가입시 가능하십니다\n걱정이 크시겠어요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 암에 걸리신 아버지가 뇌출혈로 돌아가시면 보상을 받을수 있나요?\n상담사: 뇌출혈진단금 보장받을수 있습니다\n고객: 뇌졸중도 뇌출혈진단금 받을수 있나요?\n상담사: 뇌졸중은 포함되지 않습니다\n고객: 그럼 사망보험금이 줄어드나요?\n상담사: 사망보험금과 진단금특약은 별개입니다\n고객: 주계약안에 특약이 포함된게 아닌가요?\n상담사: 특약은 보장보험료를 내고 추가보장입니다\n고객: 뇌출혈진단특약과 사망보장금을 같이 받을수 있나요?\n상담사: 같이 받을수 있습니다\n고객: 보험에 대해서 잘몰랐는데 도움되었습니다\n고객: 암투병중이시던 아버지께서 쓰러지셨는데 뇌출혈 진단을 받았는데 보상받을수 있나요?\n상담사: 도움이 되셨다니 다행입니다.\n상담사: 고객님. 우선 위로의 말씀을 드립니다.\n상담사: 보험에 가입되어 있으신가요?\n고객: 네. CI종신보험이 있어서 암진단금을 받았어요\n상담사: 암진단특약으로 보장받으셨나요?\n고객: 특약이 있었어요.\n상담사: 뇌출혈진단특약 가입되어 있으신가요?\n고객: 네. 뇌출혈진단 특약있습니다",
        "question": "암에 걸리신 아버지가 뇌출혈로 돌아가시면 보상을 받을수 있나요?",
        "answer": "뇌출혈진단금 보장받을수 있습니다\n뇌졸중은 포함되지 않습니다\n사망보험금과 진단금특약은 별개입니다\n특약은 보장보험료를 내고 추가보장입니다\n같이 받을수 있습니다\n도움이 되셨다니 다행입니다.\n고객님. 우선 위로의 말씀을 드립니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 비염수술 실손청구되나요?\n고객: 종수술특약은 가능한가요?\n상담사: 종수술특약 보장 가능하십니다.\n고객: 종수술특약은 수술비 전액을 받나요?\n상담사: 해당되는 종으로 보장받으실수 있습니다\n고객: 아..전액을 받을수 있는건 아니군요\n고객: 입,통원도 종수술에 특약이 있어요\n상담사: 보장가능하십니다\n고객: 아. 입통원도 가능하군요\n상담사: 특약에 가입되있으면 가능하십니다\n고객: 자동차보험처럼 수술후 보험료 할증되나요?\n고객: 병원에서 비염수술 하래요. 보험청구되나요?\n상담사: 그렇지 않습니다. 고객님\n상담사: 고객님 많이 불편하셨죠\n고객: 네. 비염이 심해서 힘들었습니다.\n상담사: 가입하신 보험상품을 알수 있을까요?\n고객: 종신과 실손보험이 있습니다.\n상담사: 실손보험 청구 가능하십니다\n고객: 종신보험에서 받을수 있는게 있나요?\n상담사: 가입하신 상품에 따라 보상가능하십니다",
        "question": "비염수술 실손청구되나요?",
        "answer": "종수술특약 보장 가능하십니다.\n해당되는 종으로 보장받으실수 있습니다\n보장가능하십니다\n특약에 가입되있으면 가능하십니다\n그렇지 않습니다. 고객님\n고객님 많이 불편하셨죠\n실손보험 청구 가능하십니다\n가입하신 상품에 따라 보상가능하십니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 배드민턴하다가 어깨탈골이 되었는데 골절진단금 받을수 있나요?\n상담사: 골절에 해당되지 않습니다\n고객: 이해가 좀 안되는군요\n고객: 치료비는 실비청구 가능한가요?\n상담사: 실손보험이 있으시면 가능하십니다\n고객: 네. 실손보험에 가입되어 있습니다\n상담사: 청구 가능하십니다. 고객님\n고객: 가입된 보험마다 골절진단금 있는데 골절진단 받으면 비례보상인가요?\n상담사: 그렇지 않습니다. 진단금은 모두 받으실수 있습니다\n고객: 아. 실손보험처럼 비례보험이 아니군요\n상담사: 네. 그렇습니다\n고객: 배드민턴하다가 다쳐서 병원갔더니 어깨탈골되었다고 해요, 골절진단금 받을수 있나요?\n고객: 잘이해했습니다\n상담사: 고객님 골절진단금은 해당이 안됩니다\n고객: 골절진단금 해당 되는줄 알았는데...\n고객: 부러질때만 골절진단금을 받을수 있나요?\n상담사: 그렇지 않습니다.고객님\n고객: 금이가도 골절진단금을 받을수 있단건가요?\n상담사: 네. 그렇습니다\n고객: 근데 탈골은 왜 안되나요?",
        "question": "배드민턴하다가 어깨탈골이 되었는데 골절진단금 받을수 있나요?",
        "answer": "골절에 해당되지 않습니다\n실손보험이 있으시면 가능하십니다\n청구 가능하십니다. 고객님\n그렇지 않습니다. 진단금은 모두 받으실수 있습니다\n네. 그렇습니다\n고객님 골절진단금은 해당이 안됩니다\n그렇지 않습니다.고객님\n네. 그렇습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 안검하수 진단받았는데 수술하면 보험청구 할수 있나요?\n고객: 아.그런가요.\n고객: 쌍꺼풀수술과 똑같은가요?\n상담사: 성형목적과 치료목적의 차이 입니다\n고객: 수술 안하고 놔두면 어떤가요?\n상담사: 시야확보가 불편하거나 시력저하에 영향을 줍니다.\n고객: 수술하지 않고 계속 나둔다고 좋은게 아니군요\n상담사: 그렇습니다. 고객님\n고객: 실손보험 가입되있으면 보상받을수 있나요?\n상담사: 질병의료비 가입되있으면 가능합니다\n고객: 상해의료비만 있는거 같은데요.\n고객: 안검하수 증상은 어떤가요?\n상담사: 고객님. 상해의료비는 해당되지 않습니다.\n상담사: 고객님. 눈꺼풀이 처짐증 입니다\n고객: 나이드신 분들이 주로 눈꺼풀이 쳐져지는거 아닌가요?\n상담사: 그렇진 않습니다\n고객: 눈에 살이 많아서 그런가요?\n상담사: 살때문은은 아닙니다\n고객: 나이도 젊은데 안검하수라고 하니 당황스럽습니다\n상담사: 어린아이도 하는 수술입니다",
        "question": "안검하수 진단받았는데 수술하면 보험청구 할수 있나요?",
        "answer": "성형목적과 치료목적의 차이 입니다\n시야확보가 불편하거나 시력저하에 영향을 줍니다.\n그렇습니다. 고객님\n질병의료비 가입되있으면 가능합니다\n고객님. 상해의료비는 해당되지 않습니다.\n고객님. 눈꺼풀이 처짐증 입니다\n그렇진 않습니다\n살때문은은 아닙니다\n어린아이도 하는 수술입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 놀이기구 타고 내려오다 계단넘어져 발가락골절이 되면 보험청구 가능한가요?\n상담사: 잘하셨어요.고객님\n고객: 발가락 골절이 되었는데 실손보험 받을수 있나요?\n상담사: 네. 가능하십니다. 고객님\n고객: 골절진단금특약이 있는데 받을수 있나요?\n상담사: 보장 가능하십니다.\n고객: 제보험이 3개 인데 골절진단금이 모두 있어요. 한군데서만 골라서 받을수 있나요?\n상담사: 그렇지 않습니다. 고객님. 3개 보험에서 모두 보험금 지급 가능하십니다\n고객: 세군대서 모두 받을수 있는거네요?\n상담사: 네. 진단금은 다 받을수 있습니다\n고객: 치료비도 세군데서 모두 받을수 있나요?\n고객: 놀이기구 타고 내려오다 계단에서 넘어져 발가락 골절이 되었는데 어떡하나요?\n상담사: 치료비는 비례보상 또는 가입한 특약에 따라 달라집니다\n상담사: 고객님. 많이 놀라셨겠어요\n고객: 네. 계단에서 발을 헛디뎌진게 같애요\n고객: 다른곳에 다치지는 않았나요?\n고객: 다른데는 타박상정도 인데 발가락 골절이 되었어요\n상담사: 더 많이 다치지 않으셔서 다행입니다.\n고객: 병원에는 바로 가셨나요?\n고객: 네 일어서기가 힘들어서 바로 병원에갔어요",
        "question": "놀이기구 타고 내려오다 계단넘어져 발가락골절이 되면 보험청구 가능한가요?",
        "answer": "잘하셨어요.고객님\n네. 가능하십니다. 고객님\n보장 가능하십니다.\n그렇지 않습니다. 고객님. 3개 보험에서 모두 보험금 지급 가능하십니다\n네. 진단금은 다 받을수 있습니다\n치료비는 비례보상 또는 가입한 특약에 따라 달라집니다\n고객님. 많이 놀라셨겠어요\n더 많이 다치지 않으셔서 다행입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 영양주사 보험청구 가능한가요?\n상담사: 치료의 목적이 아닌 미용의 목적은 보상이 되지 않습니다\n고객: 미용목적은 안되나요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님\n고객: 태반주사도 안되나요?\n상담사: 네. 보장받으실수 없습니다\n고객: 태반주사는 치료목적으로 안되나요?\n상담사: 고객님. 태반주사는 미용목적입니다\n고객: 치료목적으로 맞은 링거 보험청구할땐 제가 낸 비용만큼 다 받을수 있나요?\n상담사: 자기 부담금 제외하고 보상합니다\n고객: 자기부담금은 얼마인가요?\n고객: 수액주사는 모두 보험청구 가능한가요?\n상담사: 가입시기에 따라 자기부담금이 다릅니다\n상담사: 그렇지 않습니다. 고객님\n고객: 어떤 영양주사인가요?\n고객: 신데렐라주사입니다\n상담사: 신데렐라 주사는 보장이 안됩니다\n고객: 장염으로 수액 맞은건 보험청구 되었어요.\n상담사: 의사처방으로 맞은것은 보상이 가능합니다\n고객: 신데렐라주사도 의사 처방아닌가요?",
        "question": "영양주사 보험청구 가능한가요?",
        "answer": "치료의 목적이 아닌 미용의 목적은 보상이 되지 않습니다\n네. 그렇습니다. 고객님\n네. 보장받으실수 없습니다\n고객님. 태반주사는 미용목적입니다\n자기 부담금 제외하고 보상합니다\n가입시기에 따라 자기부담금이 다릅니다\n그렇지 않습니다. 고객님\n신데렐라 주사는 보장이 안됩니다\n의사처방으로 맞은것은 보상이 가능합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 자전거 타다 넘어져서 팔골절이 되면 보장 받을수 있나요?\n상담사: 입원특약 자기부담금이 줄어듭니다\n고객: 특약이 있어야 하는군요\n고객: 다인실은 어떻게 되나요?\n상담사: 다인실은 비용발생이 없습니다\n고객: 골절진단금이 있는데 진단금도 받나요?\n상담사: 네. 가능하십니다\n고객: 두군데에 있는데 비례보상되나요?\n상담사: 진단금은 비례보상 되지 않습니다\n고객: 아. 다행이군요\n고객: 퇴원후 청구해야 하나요?\n고객: 자전거를 타다가 보도블럭에 걸려서 넘어졌는데 팔이 골절되었습니다. 어떡하나요?\n상담사: 비용이 부담스러우시면 최대한 빨리 하시면됩니다. 나머지 비용은 다시 청구 하시면됩니다\n상담사: 고객님 병원에 가서 바로 치료를 받으셨나요\n고객: 네. 바로 가서 치료받았습니다\n고객: 팔이 골절되어서 수술해야하는데 제가 모아둔 돈이 없어서 수술이 걱정됩니다. 실손보험으로 되나요?\n상담사: 실손보험 가입되있으시면 가능하십니다\n고객: 네. 가입이 되있습니다\n상담사: 실손보험 청구 하시면 됩니다\n고객: 병실은 상관없나요?",
        "question": "자전거 타다 넘어져서 팔골절이 되면 보장 받을수 있나요?",
        "answer": "입원특약 자기부담금이 줄어듭니다\n다인실은 비용발생이 없습니다\n네. 가능하십니다\n진단금은 비례보상 되지 않습니다\n비용이 부담스러우시면 최대한 빨리 하시면됩니다. 나머지 비용은 다시 청구 하시면됩니다\n고객님 병원에 가서 바로 치료를 받으셨나요\n실손보험 가입되있으시면 가능하십니다\n실손보험 청구 하시면 됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 조깅하다 넘어져서 디스크진단 받았어요. 보상받을수 있나요?\n고객: 실손의료보험에 상해,질병 가입되어 있어요\n상담사: 보장받으실수 있습니다\n고객: CT까지 모두 가능한가요?\n상담사: 네. 가능하십니다\n고객: 한번 보장 받고 나면 보장을 못받나요?\n상담사: 그렇지 않습니다. 고객님\n고객: 치료중에 골절확인되면 골절진단비도 받을수 있나요?\n상담사: 골절진단비특약이 있으면 가능하십니다\n고객: 가능하군요\n고객: 디스크면 계속 후유증이 남나요?\n고객: 조깅하다 넘어졌는데 허리가 아파서 병원에 가니 디스크라고 하는데 보험금 청구가능한가요?\n상담사: 고객님, 꾸준히 치료 관리하셔야 합니다.\n상담사: 고객님. 많이 놀랬겠어요\n고객: 네. 어두워서 잘안보여서 계단을 못봤어요\n상담사: 병원에는 바로 가셨나요?\n고객: 집에 있다가 허리가 아파서 병원에 갔어요\n상담사: 고객님. 너무 잘하셨어요\n고객: 제 실수로 다쳤는데 보험청구 되나요?\n상담사: 상해의료비특약 가입되어 있으면 가능합니다",
        "question": "조깅하다 넘어져서 디스크진단 받았어요. 보상받을수 있나요?",
        "answer": "보장받으실수 있습니다\n네. 가능하십니다\n그렇지 않습니다. 고객님\n골절진단비특약이 있으면 가능하십니다\n고객님, 꾸준히 치료 관리하셔야 합니다.\n고객님. 많이 놀랬겠어요\n고객님. 너무 잘하셨어요\n상해의료비특약 가입되어 있으면 가능합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 피아노학원에서 장난치다 피아노파손 시키면 어떡하나요?\n상담사: 보험처리 하시면 됩니다.\n고객: 3명걸로 다할수 있나요?\n상담사: 비례보상될수 있으며, 자기부담금 최소화 하시면 좋을거 같습니다\n고객: 제보험이 가장 오래 되었는데 유리할까요?\n상담사: 자기부담금이 가장 작다면 유리합니다\n고객: 제 보험으로 처리해야겠네요\n고객: 보험처리후 할증이 붙기도 하나요?\n상담사: 그렇지 않습니다.고객님\n고객: 한도는 매년 생성이 되는건가요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님\n고객: 피아노학원에서 친구와 놀다 넘어지면 피아노를 고장내면 보상을 어떻게 해야하나요?\n고객: 알겠습니다.\n상담사: 고객님은 다치지 않으셨나요\n고객: 네 아이는 타박상정도 입니다\n상담사: 고객님. 다행입니다\n고객: 피아노 학원에서 피아노 보상을 얘기하는데 어떡하지요?\n상담사: 일상배상책임특약 있으시면 가능하십니다\n고객: 네. 저희가족 모두 있습니다\n고객: 수리비용 청구 하면 저희가 먼저 주나요?",
        "question": "피아노학원에서 장난치다 피아노파손 시키면 어떡하나요?",
        "answer": "보험처리 하시면 됩니다.\n비례보상될수 있으며, 자기부담금 최소화 하시면 좋을거 같습니다\n자기부담금이 가장 작다면 유리합니다\n그렇지 않습니다.고객님\n네. 그렇습니다. 고객님\n고객님은 다치지 않으셨나요\n고객님. 다행입니다\n일상배상책임특약 있으시면 가능하십니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 버스타고 내리다가 계단에서 넘어져서 다리 골절이 되면 보상받을수 있나요?\n고객: 아. 그렇군요.\n고객: 제가 가입한 보험에서도 골절진단금이 있는데 보험금 받을수 있나요?\n상담사: 네. 가능하십니다.\n고객: 골절진단금은 비례보상인가요?\n상담사: 진단금은 비례보상 되지 않습니다\n고객: 두군데 가입되어 있으면 다 받을수 있네요\n상담사: 네. 그렇습니다\n고객: 보험회사와 합의도 해야 하나요?\n상담사: 보험회사에서 연락이 오실겁니다.\n고객: 다 치료되고 합의해야 하는거 아닌가요?\n고객: 버스하차 하다가 계단에서 미끄러졌는데 다리골절이 되었어요. 어디서 보상받나요?\n상담사: 치료중에도 합의를 하십니다\n상담사: 버스공제조합에서 보상받으실수 있어요\n고객: 하차중인데 받을수 있나요?\n상담사: 네. 가능하십니다.\n고객: 병원에 입원을 했는데 퇴원시 제가 먼저 치료비를 수납해야 하나요?\n상담사: 안하셔도 됩니다.\n고객: 그럼 퇴원할때 수납을 어떻게 하나요?\n상담사: 버스공제조합에서 처리해드립니다",
        "question": "버스타고 내리다가 계단에서 넘어져서 다리 골절이 되면 보상받을수 있나요?",
        "answer": "네. 가능하십니다.\n진단금은 비례보상 되지 않습니다\n네. 그렇습니다\n보험회사에서 연락이 오실겁니다.\n치료중에도 합의를 하십니다\n버스공제조합에서 보상받으실수 있어요\n네. 가능하십니다.\n안하셔도 됩니다.\n버스공제조합에서 처리해드립니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 예전에 가입한 공제가 있는데, 수술비 청구도 되었는지 궁금합니다.\n상담사: 네, 정확히는 수술확인서에 그런 내용이 들어갑니다.\n고객: 근육층 포함이 맞다면 서류 접수만 하면 되는건가요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 그럼 필요한 서류가 뭔가요?\n상담사: 수술확인서, 입원비 내역서, 진료비 상세내역서가 필요합니다.\n고객: 네, 혹시 제가 직접 접수할 수 있는 방법이 있나요?\n상담사: 비대면 방법을 말씀하시나요?\n고객: 네. 요즘 코로나19로 긴장되서 못 나가겠어요.\n상담사: 인터넷 또는 앱에서 가능합니다.\n고객: 네, 보험보상청구 메뉴가 있겠죠?\n상담사: 네, 어떤 수술을 받으셨나요?\n상담사: 네, 메뉴 확인하시고 들어가시면 됩니다.\n고객: 지방종 제거 수술을 받았어요.\n상담사: 지방종 제거술 같은 경우 상품에 따라 보장이 제한 될 수 있어요.\n고객: 무슨 말이죠?\n상담사: 수술 부위가 어떻냐에 따라 보장 유무가 결정됩니다.\n고객: 수술코드가 있는데, 그걸로는 안되는 건가요?\n상담사: 네, 수술코드 보다 근육층 포함이라는 의사 소견이 있어야 보상이 가능합니다.\n고객: 입퇴원확인서 같은데 근육층 포함이란 문구가 있어야 된다는거죠?",
        "question": "예전에 가입한 공제가 있는데, 수술비 청구도 되었는지 궁금합니다.",
        "answer": "네, 정확히는 수술확인서에 그런 내용이 들어갑니다.\n네, 그렇습니다.\n수술확인서, 입원비 내역서, 진료비 상세내역서가 필요합니다.\n인터넷 또는 앱에서 가능합니다.\n네, 메뉴 확인하시고 들어가시면 됩니다.\n지방종 제거술 같은 경우 상품에 따라 보장이 제한 될 수 있어요.\n수술 부위가 어떻냐에 따라 보장 유무가 결정됩니다.\n네, 수술코드 보다 근육층 포함이라는 의사 소견이 있어야 보상이 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 화재보험에 윗집 화재사고보상도 되나요?\n고객: 보장성보험료는 13,300원 이던데요\n상담사: 적립보험료도 있으실텐데요\n고객: 적립보혐료는 37,700원이예요\n상담사: 총 보험료는 5만원이신가 봅니다\n고객: 적립보험료는 저축인거죠? \n상담사: 네 보장내역이랑은 상관이 없다고 보시면 됩니다\n고객: 증권을 확인해도 잘 모르겠는데요?\n상담사: 증권안에 들어있는 보장명을 알려주세요 확인해드리겠습니다\n고객: 누수, 대물보상, 실손보상, 인적보상, 일상생활배상책임이 있어요\n고객: 자세한 보장내역이 필요한가요?\n고객: 집에 불이났는데 윗집으로 불이 번졌다면요?\n상담사: 네 증권을 자세히 읽어보셔야 할것 같습니다\n상담사: 화재보험은 가입을 해 두셨나요?\n고객: 네 가입되어져 있습니다\n상담사: 특약에서 아랫집이나 윗집에 대한 사고보상도 있는지 확인을 해 보셔야 합니다\n고객: 화재보험은 불이나면 다 처리해주는 것 아닌가요?\n상담사: 보장내역이 있어야 특약으로 가입되어져있어야 보상받으실 수 있습니다\n고객: 화재보험료랑은 상관이 없나요?\n상담사: 화재보험료중에 보장성보험료를 확인해보시면 됩니다",
        "question": "화재보험에 윗집 화재사고보상도 되나요?",
        "answer": "적립보험료도 있으실텐데요\n총 보험료는 5만원이신가 봅니다\n네 보장내역이랑은 상관이 없다고 보시면 됩니다\n증권안에 들어있는 보장명을 알려주세요 확인해드리겠습니다\n네 증권을 자세히 읽어보셔야 할것 같습니다\n화재보험은 가입을 해 두셨나요?\n특약에서 아랫집이나 윗집에 대한 사고보상도 있는지 확인을 해 보셔야 합니다\n보장내역이 있어야 특약으로 가입되어져있어야 보상받으실 수 있습니다\n화재보험료중에 보장성보험료를 확인해보시면 됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 마트에서 에스컬레이터에 발이 끼이면 마트한테 보상해달라고하나요?\n고객: 병원에서 발가락 미세골절이라고 하던데요?\n상담사: 그렇다면 마트측에다 문의를 해 보셨나요?\n고객: 좀 알아보고 연락을 준다고 이야기를 했어요\n상담사: 골절치료를 받으실때 마트에서 다친것이라고 말씀을 하셨나요?\n고객: 네  그게 중요한가요?\n상담사: 초기진료내역이 남기때문에 증빙자료가 될수 있다고 생각합니다\n고객: 골절치료금을 얼마쯤 받을 수 있을까요?\n상담사: 개인보험에서 골절진단비는 30만원정도 된다고 합니다\n고객: 골절때문에 운전도 못하는데 교통비도 받을 수 있나요?\n상담사: 마트측에서 고객님게 위로금과 함께 전달해 달라고 이야기를 해보셔야 합니다\n고객: 슬리퍼 신었는데 발이 끼였는데 제 실수인가요?\n고객: 네 알겠습니다. 받을 수 있으면 좋겠습니다\n상담사: 고객님의 실수도 있겠지만 안전사고로 보여집니다\n고객: 마트에서 저한테 보상 안해준다고 하면 어떻게 하죠?\n상담사: 사진이나 증명할 수 있는 부분이 준비되어 있나요?\n고객: 네 끼이고 나서 사진을 찍어두긴 했습니다\n상담사: 에스컬레이터가 멈추면서 발생한 사고인가요?\n고객: 아니요 움직이고 있었는데 제 신발때문에 발가락이 끼였지요\n상담사: 병원가서 진료를 받으셨나요?",
        "question": "마트에서 에스컬레이터에 발이 끼이면 마트한테 보상해달라고하나요?",
        "answer": "그렇다면 마트측에다 문의를 해 보셨나요?\n골절치료를 받으실때 마트에서 다친것이라고 말씀을 하셨나요?\n초기진료내역이 남기때문에 증빙자료가 될수 있다고 생각합니다\n개인보험에서 골절진단비는 30만원정도 된다고 합니다\n마트측에서 고객님게 위로금과 함께 전달해 달라고 이야기를 해보셔야 합니다\n고객님의 실수도 있겠지만 안전사고로 보여집니다\n사진이나 증명할 수 있는 부분이 준비되어 있나요?\n에스컬레이터가 멈추면서 발생한 사고인가요?\n병원가서 진료를 받으셨나요?"
    },
    {
        "scenario": "고객: 쇼핑하다 카트에서 아이가 떨어져 다치면 보상받을 수 있나요?\n고객: 네 실손으로 보험금 청구를 해서 받았어요\n상담사: 같은 방법으로 마트에 청구를 하시면 됩니다\n고객: 마트에서는 위로금 정도로 챙겨준다고 하던데요?\n상담사: 고객님이 생각하시는 위로금액이 있나요?\n고객: 전 그냥 아이가 놀래고 다친부분 치료비 정도면 괜찮을것 같긴한데\n상담사: 그럼 마트측에 그렇게 말씀 드리면 될것 같습니다\n고객: 근데 또 생각해보니 화가 나기도 하고 위로금을 얼마를 말해야할지 모르겠어요\n상담사: 아이의 치료비는 얼마나 나왔나요?\n고객: X-Ray 포함 통원 치료비해서 12만원정도 나왔어요\n상담사: 그렇다면 고객님이 생각하시는 위로금을 마트측에 말씀해 보시면 좋을 것 같습니다\n고객: 마트에서 카트끼리 부딪혀서 아이가 떨어지면 보상되나요?\n고객: 네 잘 알겠습니다\n상담사: 고객님의 아이는 많이 다쳤나요?\n고객: 네 조금 많이 놀래고 많이 울었는데 긁혀서 다리쪽에 피부가 많이 벗겨졌어요\n상담사: 마트애서는 어떻게 처리를 해 준다고 하던가요?\n고객: 병원가보고 알려달라고 했어요\n상담사: 상대방 카트를 밀었던 분께는 사과를 받았나요?\n고객: 아이가 서 있어서 떨어진거라고 오히려 화를 냈다면요?\n상담사: 치료받으신 이력은 아이보험으로 처리를 하셨나요?",
        "question": "쇼핑하다 카트에서 아이가 떨어져 다치면 보상받을 수 있나요?",
        "answer": "같은 방법으로 마트에 청구를 하시면 됩니다\n고객님이 생각하시는 위로금액이 있나요?\n그럼 마트측에 그렇게 말씀 드리면 될것 같습니다\n아이의 치료비는 얼마나 나왔나요?\n그렇다면 고객님이 생각하시는 위로금을 마트측에 말씀해 보시면 좋을 것 같습니다\n고객님의 아이는 많이 다쳤나요?\n마트애서는 어떻게 처리를 해 준다고 하던가요?\n상대방 카트를 밀었던 분께는 사과를 받았나요?\n치료받으신 이력은 아이보험으로 처리를 하셨나요?"
    },
    {
        "scenario": "고객: 할머니 안경이 부러졌어요 어떻게 보험처리하나요?\n고객: 네 친할머니 안경도 망가졌는데 그건 안되나요?\n상담사: 친할머니 안경이 망가진건 보상청구가 되지 않습니다\n고객: 친할머니 안경은 왜 안되나요?\n상담사: 가족관계로 혈연관계일때 일배상 처리가 되지 않습니다\n고객: 그런게 어디있어요 같이 사는 것도 아닌데요?\n상담사: 일상배상책임은 제 3자일때 가능합니다\n고객: 그럼 다른할머니 안경이라고 하면 안될까요?\n상담사: 고객님의 양심에 따를 문제인것으로 보입니다\n고객: 할머니 두분 안경이 다촛점렌즈라 너무 비싸요\n상담사: 안경구입시기를 확인하시고 감가상각 후 지급된다고 하니 안경점 부터 다녀오세요\n고객: 아이가 바꾼지 얼마안된 할머니 안경을 망가뜨렸어요 어쩌죠?\n고객: 네 알겠습니다\n상담사: 일상배상책임보상청구를 하시면 됩니다\n고객: 할머니 안경을 새것으로 바꿀 수 있을까요?\n상담사: 손해사정에서 금액의 단위를 책정할것입니다\n고객: 아 그렇군요 \n상담사: 친할머니 안경인가요?\n고객: 아니요 할머니집에 놀러온 할머니꺼예요\n상담사: 안경이 완전히 망가졌나요?",
        "question": "할머니 안경이 부러졌어요 어떻게 보험처리하나요?",
        "answer": "친할머니 안경이 망가진건 보상청구가 되지 않습니다\n가족관계로 혈연관계일때 일배상 처리가 되지 않습니다\n일상배상책임은 제 3자일때 가능합니다\n고객님의 양심에 따를 문제인것으로 보입니다\n안경구입시기를 확인하시고 감가상각 후 지급된다고 하니 안경점 부터 다녀오세요\n일상배상책임보상청구를 하시면 됩니다\n손해사정에서 금액의 단위를 책정할것입니다\n친할머니 안경인가요?\n안경이 완전히 망가졌나요?"
    },
    {
        "scenario": "고객: 미용실에서 의자를 망가뜨렸어요 보험처리할 수 있나요?\n고객: 네 있습니다\n상담사: 보험청구를 하시면 감가상각이후 보상받을 수 있습니다\n고객: 만일에 보험처리가 안될수도 있나요?\n상담사: 청구하시면 손해사에서 보상금액을 알아봐주기 위해 방문하실 수도 있습니다\n고객: 손해사에서 방문하면 어떤걸 말해야 하나요?\n상담사: 사고 난 상황을 그대로 말씀하시면 됩니다\n고객: 일상배상책임은 얼마까지 보상해주나요?\n상담사: 고객님의 일상배상책임보장금액은 증권을 보시면 아실 수있습니다\n고객: 일반적으로 얼마를 보장 받으려고 가입하나요?\n상담사: 1억정도로 보장되도록 가입합니다\n상담사: 미용의자를 어떻게 망가뜨렸나요?\n고객: 아 그렇군요 잘 알겠습니다\n고객: 아이가 돌리다가 미용의자를 빠지게 했어요\n상담사: 아이가 다치진 않았나요?\n고객: 네 아이는 다치진 않았어요\n고객: 미용의자는 좀 많이 비싸다고 하던데요?\n상담사: 구입가격과 사용기간을 살핀 후 가격을 알아보셔야 할것 같습니다\n고객: 좀 비싼듯해서 보험처리 하고 싶어요 가능할까요?\n상담사: 고객님의 보장내역중 일상배상책임특약이 들어가 있나요?",
        "question": "미용실에서 의자를 망가뜨렸어요 보험처리할 수 있나요?",
        "answer": "보험청구를 하시면 감가상각이후 보상받을 수 있습니다\n청구하시면 손해사에서 보상금액을 알아봐주기 위해 방문하실 수도 있습니다\n사고 난 상황을 그대로 말씀하시면 됩니다\n고객님의 일상배상책임보장금액은 증권을 보시면 아실 수있습니다\n1억정도로 보장되도록 가입합니다\n미용의자를 어떻게 망가뜨렸나요?\n아이가 다치진 않았나요?\n구입가격과 사용기간을 살핀 후 가격을 알아보셔야 할것 같습니다\n고객님의 보장내역중 일상배상책임특약이 들어가 있나요?"
    },
    {
        "scenario": "고객: 식당 자갈주차장에서 차량유리가 깨졌어요 어디다 문의해야하나요?\n고객: 네 차량유리파손관 유리가 시트안에 다 떨어졌어요\n고객: 보상청구는 어디에 해야할까요?\n상담사: 자동차보험가입 되어져 있으신가요?\n고객: 네 자동차보험은 가입되어있습니다\n상담사: 자동차보험에 자기차량손해라는 특약이 가입되어 있으신가요?\n고객: 확인해봐야겠네요\n고객: 자기차량손해라는 특약에서 보상 받으면 되나요?\n상담사: 네 그렇습니다. 블랙박스로 확인이 안되시던가요?\n고객: 후방 블랙박스가 있긴한데 잘 안 보이더라구요\n상담사: 그렇군요 경찰에서 사고처리하시는 분들이 해결이 가능해 보입니다\n고객: 차량에 뒷유리가 박살이 났다면요?\n고객: 네 잘 알겠습니다\n상담사: 피해자이신건가요?\n고객: 네 제 차가 망가졌는데 누가 한지 몰라요\n상담사: 고객님 많이 놀라셨겠어요 \n고객: 식당 CCTV 경찰관 동반해야  볼 수 있나요?\n상담사: 경찰에 신고하셔서 사고피해를 최소화 하시기를 권합니다\n고객: 일단 차를 타고다녀야해서 차량 수리를 했어요\n상담사: 아 그러시군요 차량유리만 파손이 된건가요?",
        "question": "식당 자갈주차장에서 차량유리가 깨졌어요 어디다 문의해야하나요?",
        "answer": "자동차보험가입 되어져 있으신가요?\n자동차보험에 자기차량손해라는 특약이 가입되어 있으신가요?\n네 그렇습니다. 블랙박스로 확인이 안되시던가요?\n그렇군요 경찰에서 사고처리하시는 분들이 해결이 가능해 보입니다\n피해자이신건가요?\n고객님 많이 놀라셨겠어요 \n경찰에 신고하셔서 사고피해를 최소화 하시기를 권합니다\n아 그러시군요 차량유리만 파손이 된건가요?"
    },
    {
        "scenario": "고객: 자전거타다가 자동차랑 부딪쳤어요 어떻게 하나요?\n고객: 언제부터 그런건가요?\n상담사: 자전거도로법에 명시되어 있습니다\n고객: 몰랐어요 제가 다 고쳐줘야하는거죠?\n상담사: 네 고객님의 부주의로 일어난 사고인듯 합니다\n고객: 차량수리비가 많이 나오면 어떡하죠?\n상담사: 고객님은 손해보험사 보험가입이 되어있으신가요?\n고객: 네 있습니다\n상담사: 보장중 일상배상책임특약이 있으신가요?\n고객: 일상배상책임특약은 뭔가요?\n상담사: 일상생활중 과실로 인한 손해액을 보상해주는 특약입니다\n고객: 횡단보도에서 서있는 차랑 부딪혔어요 제 잘못일까요?\n고객: 가입되어 있는 것 같습니다. 고맙습니다\n상담사: 차량이 정차되어져 있었나요?\n고객: 네 제가 자전거를 타고 가다가 차 위에 넘어졌어요\n상담사: 차량이 많이 망가졌나요?\n고객: 차의 본냇위가 움푹 패였다면요?\n상담사: 횡단보도를 건널때 자전거를 타고 갔나요?\n고객: 네 자전거를 타고 가도 되지 않나요?\n상담사: 도로를 건널때 자전거를 내려 끌고가셔야 합니다.",
        "question": "자전거타다가 자동차랑 부딪쳤어요 어떻게 하나요?",
        "answer": "자전거도로법에 명시되어 있습니다\n네 고객님의 부주의로 일어난 사고인듯 합니다\n고객님은 손해보험사 보험가입이 되어있으신가요?\n보장중 일상배상책임특약이 있으신가요?\n일상생활중 과실로 인한 손해액을 보상해주는 특약입니다\n차량이 정차되어져 있었나요?\n차량이 많이 망가졌나요?\n횡단보도를 건널때 자전거를 타고 갔나요?\n도로를 건널때 자전거를 내려 끌고가셔야 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 후진하다가 오토바이를 못보고 쓰러뜨렸어요 어떻게 처리해야하나?\n상담사: 일상배상책임특약도 가입이 안되어 있나요?\n고객: 그럼 어쩌나요?\n고객: 비싼 오토바이라서 비용이 많이 나온다고 하면요?\n상담사: 고객님의 다른 보험특약을 살펴보셨나요?\n고객: 아니요 잘 모르겠어요\n고객: 보험을 가입할때 꼭 가입하는 특약인가요?\n상담사: 꼭 그렇치는 않습니다\n고객: 그럼 안 가입한것일 수도 있어요\n상담사: 운행중 일어난 사고이므로 자동차보험으로 처리하셔야 합니다\n고객: 00손해보험사 고객센터 전화번호는 뭔가요?\n고객: 고가의 오토바이라고 해요 어쩌죠?\n상담사: 00손해보험사는 15OO-OOOO입니다\n상담사: 오토바이가 어떻게 망가졌나요?\n고객: 쓰러지면서 엔진이랑 손잡이가 긁혔어요\n고객: 아무래도 보상을 해 줘야 하겠쬬?\n상담사: 고객님의 자동차보험으로 처리가 가능하십니다\n고객: 자동차보험에 어떤특약이 있어야 하나요?\n상담사: 자동차상해특약이 있거나 일상배상책임특약이 있으면 가능하십니다\n고객: 증권을 봐도 잘 모르겠어요?",
        "question": "후진하다가 오토바이를 못보고 쓰러뜨렸어요 어떻게 처리해야하나?",
        "answer": "일상배상책임특약도 가입이 안되어 있나요?\n고객님의 다른 보험특약을 살펴보셨나요?\n꼭 그렇치는 않습니다\n운행중 일어난 사고이므로 자동차보험으로 처리하셔야 합니다\n00손해보험사는 15OO-OOOO입니다\n오토바이가 어떻게 망가졌나요?\n고객님의 자동차보험으로 처리가 가능하십니다\n자동차상해특약이 있거나 일상배상책임특약이 있으면 가능하십니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 제주공항에서 수화물로 보낸 골프채가 파손되었다면요?\n상담사: 잘하셨습니다. 주의사항을 따랐다면 항공사의 잘못으로 보여집니다\n고객: 그런데 50%만 보상을 해준다니 말도 안됩니다\n고객: 파손된 골프채를 지인 백에 넣으려고 새로 골프백 커버도 마련했는데 보상되나요?\n상담사: 수하물포장상태와 파손여부 확인시점과 장소를 확인해서 처리해 줄 수 있을 것입니다\n고객: 골프채구매내역을 송부하면 감가상각 적용한 금액을 배상하겠다는데요?\n상담사: 구매하신 곳에서 영수증만 받아서 청구하시면 됩니다\n고객: 파손된 골프채는 수리를 맡겨두었어요\n상담사: 구매한지 2년정도 되어서 골프채 구매가격에 50%정도 지급될것으로 보여집니다\n고객: 골프보험에서도 보상가능한가요?\n상담사: 골프보험가입시 보장내역이 있으시면 보상가능합니다\n고객: 골프백을 열어보니 골프채 샤프트 부분이 두동강났다면요?\n고객: 네 잘 처리되면 좋겠습니다\n상담사: 제주항공사에 문의는 해 보셨나요?\n고객: 네 문의했더니 50% 보상해주겠다고 해요\n상담사: 구입하신지 얼마나 되셨나요?\n고객: 2년정도 밖에 안되었어요\n상담사: 1개의 골프채만 파손이 되었나요?\n고객: 네 1개만 되었어요\n고객: 항공사의 주의사항도 잘 따랐는데 이게 뭔가요?",
        "question": "제주공항에서 수화물로 보낸 골프채가 파손되었다면요?",
        "answer": "잘하셨습니다. 주의사항을 따랐다면 항공사의 잘못으로 보여집니다\n수하물포장상태와 파손여부 확인시점과 장소를 확인해서 처리해 줄 수 있을 것입니다\n구매하신 곳에서 영수증만 받아서 청구하시면 됩니다\n구매한지 2년정도 되어서 골프채 구매가격에 50%정도 지급될것으로 보여집니다\n골프보험가입시 보장내역이 있으시면 보상가능합니다\n제주항공사에 문의는 해 보셨나요?\n구입하신지 얼마나 되셨나요?\n1개의 골프채만 파손이 되었나요?"
    },
    {
        "scenario": "고객: 학교 화장실문에 끼여서 손가락이 골절되었어요 보상받을 수 있나요?\n고객: 제가 지금 11살인데 성장판은 언제 닫히나요?\n상담사: 만18세는 지나야 한다고 보여집니다 \n고객: 그럼 7년후까지 지켜본다는 건데 치료여부를 어떻게 결정해야하나요?\n상담사: 합의서류를 작성해두시고 추후 결정할것도 미리 의논하셔야 한다고 보여집니다\n고객: 합의서를 쓰고 안 지키면 어쩌죠?\n상담사: 미리 그때까지 여부를 두고 지금 시점에서 합의하는 것도 한 방법이겠습니다\n고객: 그렇군요 친구와 일어난 일이라서 말하기가 좀 애매하네요\n상담사: 부모님의 자녀에 성장판이 다친부분인만큼 보상부분은 확실히 정리를 하셔야 합니다\n고객: 서로 잘못한거라고 합의가 원활하지 않으면 어쩌죠?\n상담사: 공제와 일상배상책임의 비례보상 지급이 이루어집니다\n고객: 손가락골절이 되어 깁스를 했는데 친구가 잘못한걸 몰라요?\n고객: 네 잘 알겠습니다\n상담사: 사건의 경위를 선생님께 말씀드렸나요?\n고객: 네 말씀 드렸는데 주변에 본 사람이 없어서 . . . \n상담사: 교내에서 발생된 사고는 학교에서 안전공제로도 처리가 가능합니다\n고객: 의사선생님이 성장판이닫힐때까지 두고봐야된다고했어요 그럼 어떻게 하죠?\n상담사: 공제처리하고 친구가 보험처리를 해 줘야 한다고 봅니다\n고객: 친구의 부모님께는 저희가 연락을 드려야 하나요?\n상담사: 선생님을 통해서 조율하시면 좋을 것 같습니다",
        "question": "학교 화장실문에 끼여서 손가락이 골절되었어요 보상받을 수 있나요?",
        "answer": "만18세는 지나야 한다고 보여집니다 \n합의서류를 작성해두시고 추후 결정할것도 미리 의논하셔야 한다고 보여집니다\n미리 그때까지 여부를 두고 지금 시점에서 합의하는 것도 한 방법이겠습니다\n부모님의 자녀에 성장판이 다친부분인만큼 보상부분은 확실히 정리를 하셔야 합니다\n공제와 일상배상책임의 비례보상 지급이 이루어집니다\n사건의 경위를 선생님께 말씀드렸나요?\n교내에서 발생된 사고는 학교에서 안전공제로도 처리가 가능합니다\n공제처리하고 친구가 보험처리를 해 줘야 한다고 봅니다\n선생님을 통해서 조율하시면 좋을 것 같습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 체육시간에 친구에게 손가락을 밟혀서 부러졌어요 보상 가능한가요?\n고객: 학교에서 전부다 보상해줄 수도 있나요?\n상담사: 전적으로 학교 책임이 아니라면 일부는 안전공제에서 보상을 받으실 것입니다\n고객: 그럼 다른 부분은 어떻게 보상 받나요?\n상담사: 고객님의 실손보험으로 보상을 받으시면 됩니다\n고객: 실손보험은 어떤것을 말하나요?\n상담사: 고객님의경우 상해로 일어난 사고이므로 상해입원, 통원, 조제비등을 보상받으시면 됩니다\n고객: 네 그렇군요.\n고객: 다른보험에서도 보장이 되나요?\n상담사: 골절부분 진단비 보장이 되어계시다면 진단비를 받으실 수 있습니다\n고객: 골절진단금은 얼마나 되나요?\n고객: 손가락이 밟혀서 부러지면 학교에서 보상해주나요?\n상담사: 보장내역에 따라 조금씩 다르지만  20만원 혹인 30만원 정도로 알고 있습니다\n상담사: 학내에서 일어난 사건에 대한 안전공제보상을 받으실 수 있습니다\n고객: 학교가 잘못 한건 아닌데도 가능한가요?\n상담사: 안전공제는 학내에서 일어나는 사고에 대한 대비입니다\n고객: 친구가 손가락을 밟았는데도요?\n상담사: 네 친구쪽에서도 보험처리가 가능하십니다\n고객: 친구는 보험가입이 되어진게 없대요\n상담사: 그렇다면 합의금을 이야기하실 수도 있습니다",
        "question": "체육시간에 친구에게 손가락을 밟혀서 부러졌어요 보상 가능한가요?",
        "answer": "전적으로 학교 책임이 아니라면 일부는 안전공제에서 보상을 받으실 것입니다\n고객님의 실손보험으로 보상을 받으시면 됩니다\n고객님의경우 상해로 일어난 사고이므로 상해입원, 통원, 조제비등을 보상받으시면 됩니다\n골절부분 진단비 보장이 되어계시다면 진단비를 받으실 수 있습니다\n보장내역에 따라 조금씩 다르지만  20만원 혹인 30만원 정도로 알고 있습니다\n학내에서 일어난 사건에 대한 안전공제보상을 받으실 수 있습니다\n안전공제는 학내에서 일어나는 사고에 대한 대비입니다\n네 친구쪽에서도 보험처리가 가능하십니다\n그렇다면 합의금을 이야기하실 수도 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 친구가 밀어서 계단에서 굴러서 타박상이 있어요 보상이 되나요?\n고객: 약먹고, 연고바르고 시간이 지나야 된대\n상담사: 통원치료도 해야하나요?\n고객: 병원와서 치료 받으라는 건 특별히 없어요\n고객: 보험처리를 하고 싶은데 어떻게 해야하나요?\n상담사: 학교에서 다치신건 학교에서 보험처리가 됩니다\n고객: 선생님께 말씀은 드렸어요\n상담사: 교내사고는 교내에서 가입된 공제로 일부 처리를 받으시면 됩니다\n고객: 친구한테도 보상받을 수 있나요?\n상담사: 친구에게 일상배상책임을 보상받으실 수도 있습니다\n고객: 일상배상책임은 무엇인가요?\n상담사: 어디에서 일어난 사고인가요?\n상담사: 상대방을 다치게 하거나 물건을 망가뜨렸을때 보상이 가능합니다\n고객: 학교에서 다쳤습니다\n고객: 병원진료를 갔더니 타박상인데 좀 심하다했다면요?\n상담사: 걱정이 있으시네요 많이다치셨나요?\n고객: 타박상으로 전치3주라고 하네요\n상담사: 그만하시길 다행입니다\n고객: 골절진단은 없는데 타박상으로 온몸이 아파요 어쩌죠?\n상담사: 치료는 어떻게 받기로 하셨나요?",
        "question": "친구가 밀어서 계단에서 굴러서 타박상이 있어요 보상이 되나요?",
        "answer": "통원치료도 해야하나요?\n학교에서 다치신건 학교에서 보험처리가 됩니다\n교내사고는 교내에서 가입된 공제로 일부 처리를 받으시면 됩니다\n친구에게 일상배상책임을 보상받으실 수도 있습니다\n어디에서 일어난 사고인가요?\n상대방을 다치게 하거나 물건을 망가뜨렸을때 보상이 가능합니다\n걱정이 있으시네요 많이다치셨나요?\n그만하시길 다행입니다\n치료는 어떻게 받기로 하셨나요?"
    },
    {
        "scenario": "고객: 식당 화장실 변기를 깨뜨렸어요 보상 가능한가요?\n고객: 네 가입되어 있습니다 운전자보험에 있어요\n고객: 일상생활배상책임은 뭔가요?\n상담사: 생활하시다가 물건을 파손하거나 상대방을 다치게 했을때 보장받으실 수 있는 특약입니다\n고객: 저는 가입이 안되어 있고 남편한테 가입되어 있다면요?\n상담사: 가족중 한분만 가입되어 있으시면 보장 받으실 수 있습니다\n고객: 전액다 보상을 해주나요?\n상담사: 대부분 피해액 만큼 보상이 가능한 것으로 알고 있습니다\n고객: 보험회사에서 미리 돈을 보내주기도 하나요?\n상담사: 마무리 되시고 난뒤 보험회사에 보험금청구를 하시면 됩니다\n고객: 설계사를 통해서 신청을 해야하나요?\n상담사: 식당주인이신가요?\n상담사: 고객님이 모바일로도 신청이 가능하십니다\n고객: 아니요 식당에 갔었던 사람입니다\n고객: 아이들이 화장실에서 장난치다가 변기를 깼어요 어쩌죠?\n고객: 식당측에서 변기교체와 수리를 원해요\n고객: 변기교체와 수리는 비용이 많이 들겠죠?\n상담사: 비용은 고객님의 보험으로 처리를 하실 수 있습니다\n고객: 보험에 어떤부분이 보장이 되는 건가요?\n상담사: 일상생활배상책임이라는 특약이 가입되어 있으십니까?",
        "question": "식당 화장실 변기를 깨뜨렸어요 보상 가능한가요?",
        "answer": "생활하시다가 물건을 파손하거나 상대방을 다치게 했을때 보장받으실 수 있는 특약입니다\n가족중 한분만 가입되어 있으시면 보장 받으실 수 있습니다\n대부분 피해액 만큼 보상이 가능한 것으로 알고 있습니다\n마무리 되시고 난뒤 보험회사에 보험금청구를 하시면 됩니다\n식당주인이신가요?\n고객님이 모바일로도 신청이 가능하십니다\n비용은 고객님의 보험으로 처리를 하실 수 있습니다\n일상생활배상책임이라는 특약이 가입되어 있으십니까?"
    },
    {
        "scenario": "고객: 차가 받혔어요 그런데 제가 임신중인데 언제 보상받아야하나요?\n고객: 그럼 임산부인 제 보상은 나중에 처리가 될거라는 거죠?\n상담사: 네 그렇습니다. 만일 태아에게 문제가 있다면 사고때문인지 여러가지 정황을 지켜보셔야합니다\n고객: 출산까지 18주나 남았는데 4개월도 훨씬 지나야 겠네요\n상담사: 병원은 다녀오셨나요?\n고객: 네 병원에서 허리 물리치료를 받으라고 하세요\n고객: 태아때문에 엎드려서 허리치료가 불편해 당장 못 받는데 어쩌죠?\n상담사: 병원측에서 여러가지 방법을 의논해보시는게 좋을 것 같아요\n고객: 만일 허리치료를 못 받고 출산 후 받으면 그것도 보상이 되나요?\n상담사: 네 물론입니다 처음 병원 내원하셨을때 기록되어 져 있는 내용이 자동차 사고때문이여야 합니다\n고객: 시간이 지나서 와서 병원비가 많이 든다고 해도 보상이 되나요?\n상담사: 고객님 많이 놀라셨죠? 많이 다치진 않았나요?\n상담사: 보상에는 상관없습니다\n고객: 네 조금 놀랬어요 임신중인데 차사고가 나서\n상담사: 현재 임신몇주 이신가요?\n고객: 22주입니다\n고객: 임신중일때는 나중에 처리해야한다던데요 맞나요?\n상담사: 그렇습니다. 태아의 상태를 눈으로 확인하게 되는 시기인 출산후 보상을 받으셔야 합니다\n고객: 자동차도 수리해야하는데 마찬가지로 나중에 보상을 받나요?\n상담사: 고객님의 자동차는 수리후 보험처리를 하실 수 있습니다",
        "question": "차가 받혔어요 그런데 제가 임신중인데 언제 보상받아야하나요?",
        "answer": "네 그렇습니다. 만일 태아에게 문제가 있다면 사고때문인지 여러가지 정황을 지켜보셔야합니다\n병원은 다녀오셨나요?\n병원측에서 여러가지 방법을 의논해보시는게 좋을 것 같아요\n네 물론입니다 처음 병원 내원하셨을때 기록되어 져 있는 내용이 자동차 사고때문이여야 합니다\n고객님 많이 놀라셨죠? 많이 다치진 않았나요?\n보상에는 상관없습니다\n현재 임신몇주 이신가요?\n그렇습니다. 태아의 상태를 눈으로 확인하게 되는 시기인 출산후 보상을 받으셔야 합니다\n고객님의 자동차는 수리후 보험처리를 하실 수 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 문콕했는데 옆차주인이 보상을 해달라고하는데 어떻게 해야하나요?\n고객: 외제차 주인이 아는 정비소를 간대요\n상담사: 견적을 받아보시고 보험사에 도움을 요청하시면 심사를 해 주십니다\n고객: 사실 다른데서 좀 긇힌 자국이 있는듯해요 그럼 어쩌죠?\n상담사: 고객님과 상대차량의 사진을 미리 찍어두시는 게 좋을 것 같습니다\n고객: 제 차에는 살짝 페인트만 묻혀 있는데도 제 잘못이라고 하면요?\n상담사: 고객님이 직접 대응하시기 어려우시면 보험사를 통해서 이야기 하시라고 하시는것이 좋습니다.\n고객: 너무 과한것 같아서요\n상담사: 보험사에서 심사를 통해서 바른 처리가 이루어질것 입니다\n고객: 보험처리 후 보험료가 할증이 된다던데 많이 오르나요?\n상담사: 일단 정차된 차량이라서 일상생활배상책임특약으로 처리하시시면 자동차보험과는 무관합니다\n고객: 주차되져있던 외제차를 문콕했는데 보상해달라면요?\n고객: 아 그렇군요. 고맙습니다\n상담사: 보험처리로 처리는 가능합니다\n고객: 자동차보험으로 처리하나요?\n상담사: 운행중이 아니셔서 자동차보험으로는 처리가 안됩니다\n고객: 운전자보험으로 처리하나요?\n상담사: 일상생활배상책임특약으로 처리하시면 됩니다\n고객: 정말 살짝 찍혔는데 문짝을 바꾼데요 가능한가요?\n상담사: 자동차정비소에서 적합한 여부를 판정받으셔야 합니다",
        "question": "문콕했는데 옆차주인이 보상을 해달라고하는데 어떻게 해야하나요?",
        "answer": "견적을 받아보시고 보험사에 도움을 요청하시면 심사를 해 주십니다\n고객님과 상대차량의 사진을 미리 찍어두시는 게 좋을 것 같습니다\n고객님이 직접 대응하시기 어려우시면 보험사를 통해서 이야기 하시라고 하시는것이 좋습니다.\n보험사에서 심사를 통해서 바른 처리가 이루어질것 입니다\n일단 정차된 차량이라서 일상생활배상책임특약으로 처리하시시면 자동차보험과는 무관합니다\n보험처리로 처리는 가능합니다\n운행중이 아니셔서 자동차보험으로는 처리가 안됩니다\n일상생활배상책임특약으로 처리하시면 됩니다\n자동차정비소에서 적합한 여부를 판정받으셔야 합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 식당 화장실에서 넘어져 치아가 빠졌어요 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 네 치아부분 치료를 마치시고 청구를 하셔야 보상받으 실 수 있습니다\n고객: 아 그렇군요\n고객: 치아가 완전히 빠지면 인플란트를 해야하는데 보험료는 얼마나 나오나요?\n상담사: 보장내역마다 조금씩 다릅니다\n상담사: 치아보험은 언제 가입하셨나요?\n고객: 2년정도 된걸로 알고 있습니다\n상담사: 고객님은 인플란트 금액 100만원 보장 된다고 보여집니다\n고객: 아 그렇군요\n고객: 인플란트 후에 보험금 청구를 해야하나요?\n상담사: 진료내역을 첨부하여 보험금 청구를 하시면 됩니다\n상담사: 화장실에서 미끄러졌나요?\n고객: 지금 돈이 없는데 나중에 받을 수 있군요\n고객: 물청소 한 줄 모르고 미끄러졌어요\n상담사: 치과를 먼저 가셔서 치료를 받으셔야 합니다\n상담사: 치아보험은 가입이 되어져 있으신가요?\n상담사: 상해로 다친 치아도 치료를 받으실 수 있습니다\n고객: 식당주인은 책임이 없나요?\n상담사: 식당에서 다친부분은 배상책임이 있다고 보여집니다\n고객: 청구를 하면 보상금을 받을 수 있나요?",
        "question": "식당 화장실에서 넘어져 치아가 빠졌어요 보상 받을 수 있나요?",
        "answer": "네 치아부분 치료를 마치시고 청구를 하셔야 보상받으 실 수 있습니다\n보장내역마다 조금씩 다릅니다\n고객님은 인플란트 금액 100만원 보장 된다고 보여집니다\n진료내역을 첨부하여 보험금 청구를 하시면 됩니다\n치과를 먼저 가셔서 치료를 받으셔야 합니다\n상해로 다친 치아도 치료를 받으실 수 있습니다\n식당에서 다친부분은 배상책임이 있다고 보여집니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 식당 화장실에서 문이 잠겨 열려다가 문이 망가졌어요 보상해주어야 하나요?\n상담사: 식당주인도 알고 계신부분이라면 수리비를 따로 청구하시진 않을 겁니다\n고객: 수리비를 보상하라고 하면 어쩌죠?\n상담사: 억울한 상황이네요 잘 합의하셔야 합니다\n고객: 제가 보상을 해아한다면 어떻게 보험처리 하나요?\n상담사: 보험 특약중 일상생활배상책임으로 처리하시면 됩니다\n고객: 보험사에 문의를 해봐야 하나요?\n상담사: 증권을 확인하시거나 전화로 문의하셔도 됩니다\n고객: 그렇군요\n고객: 수리한 비용 전액을 받을 수 있나요?\n상담사: 수리 후 보험처리를 하면 손해액만큼 보상될것입니다\n상담사: 망가진 문은 사용이 불가능한가요?\n고객: 네 잘 알겠습니다\n고객: 앞으로 밀어서 이음새가 부러졌어요\n상담사: 수리해서 사용가능하다면 수리를 의뢰하시면 됩니다\n고객: 수리비는 제가 지급해야하나요?\n상담사: 식당 주인과 상의를 해 보셔야 합니다\n고객: 제가 쓰기전부터 망가져 있었던것 같아서요\n상담사: 눈으로 확인 가능했었나요?\n고객: 네 조금 불안했는데 사용후 문이 안 열려서",
        "question": "식당 화장실에서 문이 잠겨 열려다가 문이 망가졌어요 보상해주어야 하나요?",
        "answer": "식당주인도 알고 계신부분이라면 수리비를 따로 청구하시진 않을 겁니다\n억울한 상황이네요 잘 합의하셔야 합니다\n보험 특약중 일상생활배상책임으로 처리하시면 됩니다\n증권을 확인하시거나 전화로 문의하셔도 됩니다\n수리 후 보험처리를 하면 손해액만큼 보상될것입니다\n수리해서 사용가능하다면 수리를 의뢰하시면 됩니다\n식당 주인과 상의를 해 보셔야 합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 핸드폰이 떨어져서 망가졌어요 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 파손보험과 분실보험이  있습니다.\n고객: 파손, 분실 어떤 보험을 가입하셨나요?\n고객: 잘 모르겠어요 보험 가입은 했는것 같은데요\n상담사: 통신사에 안내전화를 받으셔서 알아보셔야 합니다\n고객: 아 그렇군요\n고객: 분실보험만 되어 있다면 보상 받을 수 없지요?\n상담사: 물론입니다. 파손보험이 가입되어 있으셔야 보장 받을 수 있습니다\n상담사: 핸드폰의 어떤 부분이 망가졌나요?\n고객: 액정부분이 망가졌어요\n상담사: 서비스센터를 다녀오셨나요?\n상담사: 핸드폰은 언제 구입하셨나요?\n고객: 네 액정부분을 바꾸면 돈이 너무 비싸더라구요\n고객: 구입한지 1년정도 지났어요\n고객: 핸드폰 구입시기를 정확히 알아야 하나요?\n상담사: 보상을 받으시려면 구입시기를 정확히 아셔야 합니다\n고객: 무상보상때문이죠?\n상담사: 네 그렇습니다\n상담사: 혹시 파손보험을 들어두었나요?\n고객: 보험을 들었던 것 같아요",
        "question": "핸드폰이 떨어져서 망가졌어요 보상 받을 수 있나요?",
        "answer": "파손보험과 분실보험이  있습니다.\n통신사에 안내전화를 받으셔서 알아보셔야 합니다\n물론입니다. 파손보험이 가입되어 있으셔야 보장 받을 수 있습니다\n보상을 받으시려면 구입시기를 정확히 아셔야 합니다\n네 그렇습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 길 가다 지나가던 강아지에게 물렸어요 보상받을 수 있나요?\n상담사: 견주가 펫보험가입이 되어져 있는지 확인을 해 보시면 좋습니다\n고객: 펫보험이 뭔가요?\n상담사: 강아지나 고양이에 대한 보험입니다\n고객: 펫보험이 없어도 보상 해달라고 해야겠죠?\n상담사: 물론입니다. 병원에 꼭 가셔서 응급처치를 하셔야 합니다\n고객: 보상의 범위는 어떻게 정하는 게 좋은가요?\n상담사: 고객님의 병원치료비와 위로금을 보상범위로 정하시면 됩니다\n고객: 견주가 보상을 못하겠다고 하면 어떡하죠?\n상담사: 보험처리를 받을 수 없다면 합의를 원하고 원활하지 않다면 경찰에 신고를 해야합니다\n고객: 아무나 보고 물진 않는다고 했다면요?\n상담사: 유기견에게 물리신건가요?\n상담사: 견주님 생각에만 집중 할수는 없다고 봅니다\n고객: 아니요 견주가 있습니다\n상담사: 목줄 착용이 되어진 강아지였나요?\n고객: 네 목줄은 하고 있었어요\n상담사: 어떤부위를 물리셨나요?\n고객: 발목부분을 물렸어요\n상담사: 강아지에게 발길질을 했나요?\n고객: 아니요 아무것도 하지 않았습니다",
        "question": "길 가다 지나가던 강아지에게 물렸어요 보상받을 수 있나요?",
        "answer": "견주가 펫보험가입이 되어져 있는지 확인을 해 보시면 좋습니다\n강아지나 고양이에 대한 보험입니다\n물론입니다. 병원에 꼭 가셔서 응급처치를 하셔야 합니다\n고객님의 병원치료비와 위로금을 보상범위로 정하시면 됩니다\n보험처리를 받을 수 없다면 합의를 원하고 원활하지 않다면 경찰에 신고를 해야합니다\n견주님 생각에만 집중 할수는 없다고 봅니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 급정거해서 차를 박았어요 전부 제 책임인가요?\n고객: 앞차가 서행중이였다해도 제가 잘못인가요?\n상담사: 역시나 안전거리 미확보는 뒷차 운전자의 과실로 봅니다\n고객: 아 그렇군요\n고객: 정차되어진 차량을 박았다면 달라지나요?\n상담사: 역시나 충돌을 하시게된 뒷차의 과실이 됩니다\n고객: 혹시 뒷차가 저를 박는 이중충돌이 되면요?\n상담사: 서행중이셨는지, 정차중이셨는지가 중요해집니다\n고객: 자동차보험으로 처리를 해야겠군요\n상담사: 네 보험회사를 통해 처리하시는 것이 편리하십니다\n고객: 운전자보험으로는 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 앞차량만 차를 박았나요?\n상담사: 운전자의 상해여부는 운전자보험으로 보상됩니다\n고객: 아니요 뒤에 있는 차량이 또 저를 박았어요\n상담사: 서행중이였나요?\n고객: 앞차는 서 있었던 것 같은데 못 봤어요\n상담사: 신호정차중인 차량을 박았다는 건가요?\n고객: 잘 모르겠어요 서행중이였던것도 같고\n고객: 보상여부가 달라지나요?\n상담사: 물론입니다. 안전거리 미확보때문에 100% 과실이 된다고 보여집니다",
        "question": "급정거해서 차를 박았어요 전부 제 책임인가요?",
        "answer": "역시나 안전거리 미확보는 뒷차 운전자의 과실로 봅니다\n역시나 충돌을 하시게된 뒷차의 과실이 됩니다\n서행중이셨는지, 정차중이셨는지가 중요해집니다\n네 보험회사를 통해 처리하시는 것이 편리하십니다\n운전자의 상해여부는 운전자보험으로 보상됩니다\n물론입니다. 안전거리 미확보때문에 100% 과실이 된다고 보여집니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 축구하다 미끄러져서 손목에 금이갔어요 어디서 보상받을 수 있나요?\n상담사: 실손의료비는 실제 병원치료비용을 보장받으실 수 있어요\n고객: 그럼 병원 다녀와서 청구하면 되겠네요\n고객: 골절진단금은 못 받나요?\n상담사: 자동차보험과 암보험의 보장내역을 확인하셔야 해요\n고객: 확인해서 어떻게 해야하나요?\n상담사: 치료내역과 영수증을 발급하셔서 보험사에 보험금청구를 하시면 됩니다\n고객: 제가 직접해야하는거죠?\n상담사: 모바일이나 팩스전송을 통하셔도 가능하십니다\n고객: 보험사 고객센터를 직접 방문해도 되나요?\n상담사: 물론입니다. 직접방문하셔서 처리하셔도 됩니다\n상담사: 재해나 상해로 골절진단 특약이 가입되어 있나요?\n고객: 알겠습니다\n고객: 잘 모르겠어요\n고객: 어떤 보험을 가지고 있어야 하나요?\n상담사: 보장성보험이 있으시면 가능하십니다\n고객: 보장성보험은 어떤 보험인가요?\n상담사: 보험내역안에 재해나 질병에 대한 보장을 말합니다\n상담사: 어떤 보험을 가입하셨나요?\n고객: 저는 실손이랑 자동차보험이랑 암보험있어요",
        "question": "축구하다 미끄러져서 손목에 금이갔어요 어디서 보상받을 수 있나요?",
        "answer": "실손의료비는 실제 병원치료비용을 보장받으실 수 있어요\n자동차보험과 암보험의 보장내역을 확인하셔야 해요\n치료내역과 영수증을 발급하셔서 보험사에 보험금청구를 하시면 됩니다\n모바일이나 팩스전송을 통하셔도 가능하십니다\n물론입니다. 직접방문하셔서 처리하셔도 됩니다\n보장성보험이 있으시면 가능하십니다\n보험내역안에 재해나 질병에 대한 보장을 말합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 발야구하다가 공이 식당 유리창을 깨뜨렸어요 어떻게 보상해줘야 하나요?\n상담사: 네 물론입니다\n상담사: 일상생활배상책임이라는 특약에 가입되어 있으신가요?\n고객: 일단은 잘 모르겠어요\n고객: 어떤보험에 가입되는 건가요?\n상담사: 손해사보험에서 대물에 대한 보상특약입니다\n고객: 손해보험사는 자동차보험이랑 실손밖에 없는데요?\n상담사: 자동차보험에는 일상생활배상책임특약이 없습니다\n고객: 아 그렇군요\n고객: 그럼 실손으로 처리가 될까요?\n상담사: 단독실손가입이라면 역시나 일상생활배상책임특약은 없습니다\n상담사: 식사를 하셨던 식당인가요?\n고객: 정말 큰일났네요\n고객: 네 밥 먹고 친구들과 게임한판 하다가\n상담사: 유리창만 깨지고 다친사람은 없나요?\n고객: 네 없습니다\n고객: 유리창보상을 제가 해야하는 거죠?\n상담사: 직접적인 원인이라면 배상을 하셔야 할것으로 보입니다\n고객: 그렇긴 하죠\n고객: 보험처리도 할 수 있나요?",
        "question": "발야구하다가 공이 식당 유리창을 깨뜨렸어요 어떻게 보상해줘야 하나요?",
        "answer": "네 물론입니다\n손해사보험에서 대물에 대한 보상특약입니다\n자동차보험에는 일상생활배상책임특약이 없습니다\n단독실손가입이라면 역시나 일상생활배상책임특약은 없습니다\n직접적인 원인이라면 배상을 하셔야 할것으로 보입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 무좀치료한것도 보험처리 되나요?\n고객: 아 그렇군요\n고객: 레이저시술이라 병원비가 좀 부담이 되는데요?\n상담사: 실손에서 통원비는 보상금액과 보상횟수 제한이 있으니 확인하셔야 해요\n고객: 아 몰랐어요\n고객: 그럼 모아서 처리하면 한번으로 처리가 되나요?\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 병원에 방문 건수로 확인 되는 거 아닌가요?\n상담사: 여러번 똑같은 진료로 병원에 가시게 된다면 모아서 청구하시는 게 나아요\n고객: 아 그렇군요\n고객: 무좀에 대한 진단금은 없겠죠?\n고객: 레이저시술로 무좀치료 받았는데 보험처리 되나요?\n상담사: 한번의 진단으로 처리되는 질병이 아니라고 보여집니다\n고객: 병원에서 주마다 병원에 와서 치료해야된대요\n상담사: 고객님 치료과정이 힘드시겠네요\n상담사: 병원에서 통원하여 치료를 얼마나 하셨나요?\n고객: 이제 2번 했어요\n상담사: 치료가 마무리 되면 보험금 청구하시면 됩니다\n고객: 무좀이 쉽게 마무리가 안되서 계속 치료해야 하면요?\n상담사: 너무 기간이 걸릴것 같으면 6개월치나 1년치를 한꺼번에 청구하시면 됩니다",
        "question": "무좀치료한것도 보험처리 되나요?",
        "answer": "실손에서 통원비는 보상금액과 보상횟수 제한이 있으니 확인하셔야 해요\n네 그렇습니다\n여러번 똑같은 진료로 병원에 가시게 된다면 모아서 청구하시는 게 나아요\n한번의 진단으로 처리되는 질병이 아니라고 보여집니다\n고객님 치료과정이 힘드시겠네요\n치료가 마무리 되면 보험금 청구하시면 됩니다\n너무 기간이 걸릴것 같으면 6개월치나 1년치를 한꺼번에 청구하시면 됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 옆집할아버지 안경다리를 부러뜨렸어요 보상받을 수 있나요?\n상담사: 아니요 손해사보험특약에만 있습니다\n고객: 생명사보험에는 없다는 거군요\n상담사: 운전자보험에서 확인을 해보셔야 합니다\n고객: 만일 없으면 보험금 청구도 소용이 없는거죠?\n상담사: 가족중에 한분이라도 가입이 되어 있으시다면 가능합니다\n고객: 아 그렇군요\n고객: 아이보험에 있는 것도 되나요?\n상담사: 네 가능합니다\n고객: 그럼 이 특약은 가족중에 한명만 가입해도 되나요?\n상담사: 네 그렇다고 생각되어집니다\n고객: 안경교체해드렸는데 금액이 비싸요 어쩌죠?\n고객: 아 잘알겠습니다\n상담사: 보험으로 보장가능하십니다\n고객: 어떤보험에서 보장되죠?\n상담사: 일상생활배상책임보상으로 가능합니다\n고객: 그런 특약이 있는지 모르겠어요\n상담사: 가입하신 보험은 어떤 것이 있나요?\n고객: 암보험, CI보험 운전자보험, 실손 있어요\n고객: 모든 보험에 다 있는 특약인가요?",
        "question": "옆집할아버지 안경다리를 부러뜨렸어요 보상받을 수 있나요?",
        "answer": "아니요 손해사보험특약에만 있습니다\n운전자보험에서 확인을 해보셔야 합니다\n가족중에 한분이라도 가입이 되어 있으시다면 가능합니다\n네 가능합니다\n네 그렇다고 생각되어집니다\n보험으로 보장가능하십니다\n일상생활배상책임보상으로 가능합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 목욕탕에서 화상을 입었어요 보상처리 가능한가요?\n상담사: 치료 종료후 청구하셔야 보상해드릴 수 있다고 안내를 해야합니다\n고객: 그렇군요\n고객: 어떤 보장에서 보험금이 나오나요?\n상담사: 재난배상책임보험 가입해 두셨다면 특약에서 보장 받으실 수 있습니다\n고객: 피해 고객님이 청구를 하시면 보험금이 지급되나요?\n상담사: 아닙니다. 목욕탕 사장님이 직접 청구를 하셔야 합니다\n고객: 아 그렇군요\n고객: 심사는 까다로운 편입니까?\n상담사: 심사가 까다롭지는 않습니다\n고객: 보험금은 치료비만 나오나요?\n상담사: 화상의 정도는 어떤가요?\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 오른쪽 다리부분이 데여서 물집이 생겼어요\n상담사: 목욕탕내에서 사고가 있었나요?\n고객: 물을 끊여서 가지고 들어온 다른분때문에 사고가 났어요\n상담사: 병원에서 화상의 정도를 진단받으셨다면 보상받으셔야 합니다.\n고객: 물집이 생겨서 쓰라리고 흉터가 생길거라면 어떡해야하나요?\n상담사: 흉터치료가지 보상을 해야합니다.\n고객: 미리 치료비를 챙겨달라고 하면 어떡하죠?",
        "question": "목욕탕에서 화상을 입었어요 보상처리 가능한가요?",
        "answer": "치료 종료후 청구하셔야 보상해드릴 수 있다고 안내를 해야합니다\n재난배상책임보험 가입해 두셨다면 특약에서 보장 받으실 수 있습니다\n아닙니다. 목욕탕 사장님이 직접 청구를 하셔야 합니다\n심사가 까다롭지는 않습니다\n네 그렇습니다\n병원에서 화상의 정도를 진단받으셨다면 보상받으셔야 합니다.\n흉터치료가지 보상을 해야합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 버스에서 넘어져서 옆사람 발을 밟아 발가락에 금이 갔어요 누가 보상해야하나요?\n고객: 아 그렇군요\n고객: 버스공제에서는 치료가 끝날때까지 보상을 해주나요?\n상담사: 물론입니다. 치료가 완료되면 보험청구를 하시면 됩니다\n고객: 제가 발을 밟아 많이 미안한데 저도 보상을 해야할까요?\n상담사: 버스라는 공간이 아니였으면 일어날 사고가 아니였다고 생각하시면 됩니다\n고객: 음 그렇겠네요\n고객: 버스에서 일어나는 사고는 무조건 다 처리해주나요?\n상담사: 꼭 그런것은 아닙니다\n고객: 그럼 어떨때 처리해주는 가요?\n상담사: 운행중에 일어났던 상해사고는 처리가 된다고 알고 있습니다\n상담사: 버스가 급정거를 했나요?\n고객: 아 그렇군요\n고객: 아니요  출발하는 버스에서 중심을 잃었어요\n상담사: 버스에 탄 다른 승객들도 불만을 가질정도였나요?\n고객: 조금 험하게 운전을 하신건 승객들도 알고 있어요\n상담사: 버스운전 기사의 과실여부를 떠나서 보상이 됩니다\n상담사: 다친 승객은 바로 병원으로 가셨나요?\n고객: 버스기사가 병원으로 보내주셨어요\n상담사: 버스안에서 일어나 사고는 버스공제에서 보상이 된다고 해요",
        "question": "버스에서 넘어져서 옆사람 발을 밟아 발가락에 금이 갔어요 누가 보상해야하나요?",
        "answer": "물론입니다. 치료가 완료되면 보험청구를 하시면 됩니다\n버스라는 공간이 아니였으면 일어날 사고가 아니였다고 생각하시면 됩니다\n꼭 그런것은 아닙니다\n운행중에 일어났던 상해사고는 처리가 된다고 알고 있습니다\n버스운전 기사의 과실여부를 떠나서 보상이 됩니다\n버스안에서 일어나 사고는 버스공제에서 보상이 된다고 해요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 커피숍에서 넘어지면서 명품옷에 커피를 쏟았어요 제가 보상처리 해 줄 수 있나요?\n고객: 명품옷인데 세탁비만 줘도 될까요?\n상담사: 피해고객님의 상황을 보고 보험처리하시면 됩니다\n고객: 이건 보험처리를 어떻게 할 수 있나요?\n상담사: 피해고객님이 세탁을 하시겠다면 세탁을 하시고 영수금액을 알려달라고 하시면 됩니다\n고객: 만일 복구가 안되서 새로 구입해야 한다면요?\n상담사: 새로 구입한 영수증을 알려달라고 하셔서 보험처리 하시면 됩니다\n고객: 아 그렇군요\n고객: 보험은 어떻게 처리하나요?\n상담사: 특약중 일상생활배상책임으로 보상하시면 됩니다'\n고객: 만일 보험특약이 없다면요?\n상담사: 직원이 커피를 쏟았나요?\n상담사: 고객님이 보상하셔야 하는 경우입니다.\n고객: 아니요 제가 쏟았어요\n상담사: 다른 고객분에게 피해가 간거군요?\n고객: 네 근데 하필 명품옷이래요\n상담사: 바닥이나 커피숍 건물내부에서 문제되는게 있었나요?\n고객: 바닥에 장판이 조금 일어나있었어요\n상담사: 고객님이 상대방에게 손해배상을 해주셔야 할듯 합니다'\n고객: 안그래도 그렇다고 하더라구요",
        "question": "커피숍에서 넘어지면서 명품옷에 커피를 쏟았어요 제가 보상처리 해 줄 수 있나요?",
        "answer": "피해고객님의 상황을 보고 보험처리하시면 됩니다\n피해고객님이 세탁을 하시겠다면 세탁을 하시고 영수금액을 알려달라고 하시면 됩니다\n새로 구입한 영수증을 알려달라고 하셔서 보험처리 하시면 됩니다\n특약중 일상생활배상책임으로 보상하시면 됩니다'\n고객님이 보상하셔야 하는 경우입니다.\n고객님이 상대방에게 손해배상을 해주셔야 할듯 합니다'"
    },
    {
        "scenario": "고객: 공놀이하다가 공이 굴러서 자동차2대 추돌했어요 어떻게 처리해야하나요?\n고객: 차량2대중 뒷차만 책임이 있나요?\n상담사: 급정거를 했던 앞차와 보상비율을 따져볼것으로 보여집니다\n고객: 보험사에서 처리를 받는 거죠?\n상담사: 네 물론입니다. 개인적으로 실랑이를 하실필요는 없습니다\n고객: 그렇겠네요\n고객: 스쿨존내에서 사고였는데 그런건 책임이 있나요?\n상담사: 아이가 다친게 아니라면 별다른 책임은 없다고 보여집니다\n고객: 차 두대가 속도가 빨랐던것 같아서요\n고객: 속도위반 사고가 아니니 문제가 안되겠죠\n상담사: 상황상 안전거리 미확보로 보험처리가 이루어질것이라고 보여집니다\n상담사: 도로가 인접했나요?\n고객: 네 잘 알겠습니다\n고객: 네 조금 도로가 근처였어요\n상담사: 어떡게 일어난 사고인가요?\n고객: 공을보고 가던 차가 급정거를 했어요\n상담사: 뒷차는 안전거리 미확보로 사고처리를 해야하는 상황입니다\n고객: 공을 떨어뜨린 우리아이는 책임이 없나요?\n상담사: 처리할 일은 없다고 보여집니다 다만 위험한행동을 인지시켜주어야 합니다\n고객: 그렇겠죠",
        "question": "공놀이하다가 공이 굴러서 자동차2대 추돌했어요 어떻게 처리해야하나요?",
        "answer": "급정거를 했던 앞차와 보상비율을 따져볼것으로 보여집니다\n네 물론입니다. 개인적으로 실랑이를 하실필요는 없습니다\n아이가 다친게 아니라면 별다른 책임은 없다고 보여집니다\n상황상 안전거리 미확보로 보험처리가 이루어질것이라고 보여집니다\n뒷차는 안전거리 미확보로 사고처리를 해야하는 상황입니다\n처리할 일은 없다고 보여집니다 다만 위험한행동을 인지시켜주어야 합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 대리운전자가 앞차를 박았어요 누가 보상해줘야 하나요?\n고객: 제가 잘못한건도 아닌데 제 자동차보험으로 처리를 해야한다고요?\n상담사: 대리운전자도 보상여부는 처리를 해야 할것으로 보입니다\n고객: 저는 그냥 타고만 있었는데 좀 억울하네요\n고객: 자동차도 대리운전자가 처리해야하는것 아닌가요?\n상담사: 자차로 처리하시고 보상여부는 다시 합의를 하셔야 할것으로 보입니다\n고객: 그렇군요\n고객: 대인, 대물도 전부 자차로 처리해야할까요?\n상담사: 대물은 자차로 처리하시고 대인은 합의여부를 따져보시면 됩니다\n고객: 정말 어렵네요\n고객: 대리운전자는 어떤보험으로 보상처리를 하나요?\n상담사: 정차중이던 차량을 박았나요?\n상담사: 일상생활배상책임으로 처리합니다\n고객: 아니요 서행중이던 차량을 박았어요\n고객: 다친사람은 없나요?\n고객: 네 없습니다\n고객: 대리운전여부를 확인해야하나요?\n상담사: 대리운전여부는 꼭 확인해서~ 진행을 해야합니다\n고객: 자동차도 조금 망가졌는데 어떻게 청구해야하나요?\n상담사: 자동차보험으로 먼저 처리를 하셔야 합니다",
        "question": "대리운전자가 앞차를 박았어요 누가 보상해줘야 하나요?",
        "answer": "대리운전자도 보상여부는 처리를 해야 할것으로 보입니다\n자차로 처리하시고 보상여부는 다시 합의를 하셔야 할것으로 보입니다\n대물은 자차로 처리하시고 대인은 합의여부를 따져보시면 됩니다\n일상생활배상책임으로 처리합니다\n대리운전여부는 꼭 확인해서~ 진행을 해야합니다\n자동차보험으로 먼저 처리를 하셔야 합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 주차하다가 벽을 들이받았어요 보상처리 가능한가요?\n고객: 전체 벽을 다 허물게 되어도 처리가 되나요?\n상담사: 보상해야 할 부분이 많더라도 처리를 해야하면 가능합니다\n고객: 아 정말 벽이 너무 부실한것 같아요\n고객: 제가 손목이 조금 아픈데 이것도 처리가 되나요?\n상담사: 처리하실 수 있는 보장이 있으면 가능합니다\n상담사: 운전자보험 가입이 되어있으신가요?\n고객: 네 가입되어 있어요\n상담사: 운전자보험에서 자동차부상치료비를 청구하시면 됩니다\n고객: 아 그렇군요\n고객: 그럼 보험청구는 자동차, 운전자로 해야하는거죠?\n상담사: 차가 많이 망가졌나요?\n상담사: 일상생활배상책임은 운전자보험에 있다면 가능합니다\n고객: 차는 조금 긁혔는데 벽이 밀렸어요\n상담사: 차는 자동차보험으로 처리하시면 됩니다\n고객: 벽이 밀린건 어떻게 해야하나요?\n상담사: 고객님이 직접 처리를 해야 합니다\n상담사: 시멘트 벽인가요?\n고객: 벽돌이 쌓여있는 벽이예요\n상담사: 일상생활배상책임으로 보상을 하셔야 할것 같아요",
        "question": "주차하다가 벽을 들이받았어요 보상처리 가능한가요?",
        "answer": "보상해야 할 부분이 많더라도 처리를 해야하면 가능합니다\n처리하실 수 있는 보장이 있으면 가능합니다\n운전자보험에서 자동차부상치료비를 청구하시면 됩니다\n일상생활배상책임은 운전자보험에 있다면 가능합니다\n차는 자동차보험으로 처리하시면 됩니다\n고객님이 직접 처리를 해야 합니다\n일상생활배상책임으로 보상을 하셔야 할것 같아요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 사고가 났어요. 보상 신고를 어떻게 하나요? \n상담사: 산부인과 진료 후 사고를 접수하시길 바랍니다, \n고객: 만약 태아가 안좋으면 어떻게 하나요? \n상담사: 많이 불안하시겠어요, 일단 진료를 보시길 권합니다, \n고객: 그런데 태아를 볼 수 있는 검사가 있나요? \n상담사: 태아에 대해 걱정이 되시겠어요. 태아에 대해서는 출산 후 합의를 보실 수 있습니다.\n고객: 일단 산부인과에서 아이를 검사한 후 저는 어떻게 해야 하나요? \n상담사: 임산부이지만 정형외과의 진료를 받으시길 권합니다,\n고객: 3개월후 출산인데 그 이후에 검사나 치료를 받아도 되나요? \n상담사: 힘드시겠지만 지금부터 꾸준히 근처 병원에 진료를 받으세요.\n고객: 일단 진료후 고객센터 접수해야겠네요. \n상담사: 운전중 사고가 나셨나요?\n상담사: 네 고객센터 번호를 안내해드리겠습니다. \n고객: 네 \n상담사: 자동차 보험과 운전자 보험에 가입이 되어있나요? \n고객: 네\n상담사: 해당 보험사 고객센터에 신고 접수를 하시면 됩니다, \n고객: 그런데 제가 임신중이에요. 산부인과 진료도 받야햐 하는데요. \n상담사: 병원 진료를 보시기 전인가요? \n고객: 네 배가 아파요",
        "question": "자동차 사고가 났어요. 보상 신고를 어떻게 하나요? ",
        "answer": "산부인과 진료 후 사고를 접수하시길 바랍니다, \n많이 불안하시겠어요, 일단 진료를 보시길 권합니다, \n태아에 대해 걱정이 되시겠어요. 태아에 대해서는 출산 후 합의를 보실 수 있습니다.\n임산부이지만 정형외과의 진료를 받으시길 권합니다,\n힘드시겠지만 지금부터 꾸준히 근처 병원에 진료를 받으세요.\n네 고객센터 번호를 안내해드리겠습니다. \n해당 보험사 고객센터에 신고 접수를 하시면 됩니다, "
    },
    {
        "scenario": "고객: 자전거 타다가 넘어졌어요. 부러졌다는데 보험 청구를 어떻게 하나요? \n상담사: 증권에 골절 특약이 적혀있다면 보상 가능합니다. \n고객: 깁스치료비도 적혀있는데 이건 뭔가요? \n상담사: 골절된 부위에 깁스로 고정하여 치료하셨다면 보장받는 특약입니다. \n고객: 반깁스로 치료했는데 이것도 해당되나요? \n상담사: 아닙니다. 통깁스만 보장합니다, \n고객: 그럼 청구할 수 없는 부분이네요? \n상담사: 네. 치료와 진단으로 보았을때 골절진단비만 보장받을 수 있습니다. \n고객: 그럼 어떻게 청구하나요? \n상담사: 팩스로 청구하거나 보험회사의 앱으로 청구 가능합니다. \n고객: 팩스를 보내고 싶은데 번호를 알려줄 수 있나요? \n상담사: 골절시 보험 청구에 대해 궁금하신가요? \n상담사: ㅇㅇ보험회사의 팩스 번호는 000-000-OOOO입니다. \n고객: 네. 골절이래요. \n상담사: 현재 어떤 보험에 가입중이신가요?\n고객: ㅇㅇ운전자보험이 있어요. \n상담사: 가입하신 ㅇㅇ보험에서 골절에 대한 특약을 가입하셨나요? \n고객: 잘 모르겠는데 알아볼 수 있나요? \n상담사: 가지고 계신 보험 증권에서 알아볼 수 있습니다.\n고객: 증권에 골절에 대한 내용이 있어요,. ",
        "question": "자전거 타다가 넘어졌어요. 부러졌다는데 보험 청구를 어떻게 하나요? ",
        "answer": "증권에 골절 특약이 적혀있다면 보상 가능합니다. \n골절된 부위에 깁스로 고정하여 치료하셨다면 보장받는 특약입니다. \n아닙니다. 통깁스만 보장합니다, \n네. 치료와 진단으로 보았을때 골절진단비만 보장받을 수 있습니다. \n팩스로 청구하거나 보험회사의 앱으로 청구 가능합니다. \nㅇㅇ보험회사의 팩스 번호는 000-000-OOOO입니다. \n가지고 계신 보험 증권에서 알아볼 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 길가 가로수 들이 받았어요 보상처리 가능한가요?\n고객: 아니요 없어요\n고객: 오토바이 보험에 가입이 안되어 있으면 문제가 되나요?\n상담사: 오토바이 책임보험가입은 반드시 하셔야 합니다\n고객: 아 그렇군요\n고객: 운전자보험 가입되어져 있다면요?\n상담사: 운전자보험만으로 보상이 되진 않습니다\n고객: 그럼 어떻게 해아할런지. . . .\n고객: 일상생활배상책임 특약가입이 있으신가요?\n상담사: 네 있습니다\n상담사: 일상생활배상책임보상으로 처리를 하실 수도 있을 것 같습니다\n상담사: 자동차로 사고가 난 것인가요?\n고객: 그럼 다행이네요\n고객: 오토바이로 사고가 났어요\n상담사: 가로수가 어떻게 되었나요?\n고객: 가로수가 움푹 파였어요\n상담사: 주민센터나 구청으로 신고를 했나요?\n고객: 주위에 있던 사람들이 경찰에 신고를 했어요\n상담사: 보상은 하셔야 할것으로 보여집니다\n상담사: 이륜자동차보험에 가입되어 있으신가요?",
        "question": "길가 가로수 들이 받았어요 보상처리 가능한가요?",
        "answer": "오토바이 책임보험가입은 반드시 하셔야 합니다\n운전자보험만으로 보상이 되진 않습니다\n일상생활배상책임보상으로 처리를 하실 수도 있을 것 같습니다\n보상은 하셔야 할것으로 보여집니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 요가하다가 어깨탈골이 왔어요 누구에게 보상을 받아야 하나요?\n상담사: 요가를 하다가 무리하게 일어나 일이라면 손해보상을 이야기하셔야 합니다\n고객: 근데 좀 마음이 불편하네요\n상담사: 불편한 마음도 있지만 탈골은 재발이많을 수 있어서 제대로 치료를 받으셔야 합니다\n고객: 그렇군요\n고객: 제 보험에서 보장받을 수는 없나요?\n상담사: 보장내역에 탈골부분은 가입내역이 있어야 가능합니다\n고객: 골절진단비로 처리가 안되나요?\n상담사: 골절진단비는 골절시 가능합니다\n상담사: 요가동작중 강사가 어깨를 누르는 동작이 있었나요?\n고객: 네 있었습니다\n상담사: 어깨탈골은 빈번하게 일어났었던 질환인가요?\n상담사: 요가강사에게 통한 보험청구가 가능해 보입니다\n고객: 아니요 이번이 처음입니다\n상담사: 요가강사의 무리한 동작때문인가요?\n고객: 평소안해보던 새로운 동작이긴 했어요\n상담사: 응급처치는 바로 하셨나요?\n고객: 병원가서 탈골된 어깨를 치료를 받았어요\n상담사: 정말 다행입니다. 병원에서 초기진료시 이야기를 하셨으면 보상여부를 볼 수 있을 것 같습니다\n고객: 요가강사에게 청구를 해도 될까요?",
        "question": "요가하다가 어깨탈골이 왔어요 누구에게 보상을 받아야 하나요?",
        "answer": "요가를 하다가 무리하게 일어나 일이라면 손해보상을 이야기하셔야 합니다\n불편한 마음도 있지만 탈골은 재발이많을 수 있어서 제대로 치료를 받으셔야 합니다\n보장내역에 탈골부분은 가입내역이 있어야 가능합니다\n골절진단비는 골절시 가능합니다\n요가강사에게 통한 보험청구가 가능해 보입니다\n정말 다행입니다. 병원에서 초기진료시 이야기를 하셨으면 보상여부를 볼 수 있을 것 같습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 태권도장에서 미끄러져서 머리가 찢어졌어요 보상처리 가능한가요?\n상담사: 실손보험으로 보장을 받으실 수 있습니다\n고객: 태권도장에서도 보상은 가능할까요?\n상담사: 태권도장에서도 일상생활배상책임 가입이 되어져 있을 것입니다\n고객: 그럼 두가지모두 보상을 받을 수 있나요?\n상담사: 물론입니다. 고객님이 청구하시면 보상이 가능해 보입니다\n상담사: 주의사항을 잘 이행하셨지요?\n고객: 태권도장내에서 주의사항은 잘 지켰습니다\n고객: 양말을 벗고 해야하는데 양말을 신고 있었다면 문제가 될까요?\n상담사: 태권도장에서 양말을 벗어야한다는 주의사항이 중요한 사항이라면 지켜야 할것으로 보입니다\n고객: 미끄러진 원인을 저한테 책임지라고 할수도 있다는 건가요?\n상담사: 겨루기를 하다가 미끄러졌나요?\n상담사: 그럴수도 있어 보여요\n고객: 겨루기 아니고 품새연습을 하다가 그랬어요\n상담사: 품새연습을 혼자서 했나요?\n고객: 사범님이랑 함께 하고 있었어요\n상담사: 보상처리를 받으셔야 할 것으로 보입니다\n고객: 혼자서 하다가 미끄러지면 보상을 못 받나요?\n상담사: 혼자서 하다가 다치신부분은 고객님보험으로 처리를 하시면 됩니다\n고객: 어떤보험에서 보장이 될까요?",
        "question": "태권도장에서 미끄러져서 머리가 찢어졌어요 보상처리 가능한가요?",
        "answer": "실손보험으로 보장을 받으실 수 있습니다\n태권도장에서도 일상생활배상책임 가입이 되어져 있을 것입니다\n물론입니다. 고객님이 청구하시면 보상이 가능해 보입니다\n태권도장에서 양말을 벗어야한다는 주의사항이 중요한 사항이라면 지켜야 할것으로 보입니다\n그럴수도 있어 보여요\n보상처리를 받으셔야 할 것으로 보입니다\n혼자서 하다가 다치신부분은 고객님보험으로 처리를 하시면 됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 4중 충돌사고가 났어요 책임은 누가지나요?\n상담사: 급정거를 하셨나요?\n고객: 네 급정거를 했는데 부딪혔어요\n상담사: 고객님이 모든 책임을 지는지 여부를 따져 보셔야 합니다\n상담사: 보험사 보상과에 바로 연락을 하셨나요?\n고객: 네 연락은 했습니다 기다리고 있습니다\n상담사: 서행중인 차량이였다면 안전거리 미확보이긴해도 전체차량에 대한 모든 보상을 하진 않아도 됩니다\n고객: 만일 앞차가 정차중이였다면요?\n상담사: 안전거리 미확보에 대한 모든 책임이 고객님에게 문제가 될 수도 있습니다\n고객: 서행중이였다면 앞차만 보상해주면 된다는 건가요?\n상담사: 전방 블랙박스를 이용해서 확인하시면 될겁니다\n상담사: 충돌사고에서 몇번째 차량인가요?\n고객: 정말 도움이 되었습니다\n고객: 마지막차 입니다\n상담사: 고객님이 전부다 보상하셔야 할수도 있습니다\n고객: 정말요? 그럼 안되는데\n상담사: 앞 차량이 정차중이였나요?\n고객: 서행중이였던것 같아요\n상담사: 첫번째, 두번째 차량도 서행중이였나요?\n고객: 아니요 첫번째 차량은 정차였다고 합니다",
        "question": "4중 충돌사고가 났어요 책임은 누가지나요?",
        "answer": "고객님이 모든 책임을 지는지 여부를 따져 보셔야 합니다\n서행중인 차량이였다면 안전거리 미확보이긴해도 전체차량에 대한 모든 보상을 하진 않아도 됩니다\n안전거리 미확보에 대한 모든 책임이 고객님에게 문제가 될 수도 있습니다\n전방 블랙박스를 이용해서 확인하시면 될겁니다\n고객님이 전부다 보상하셔야 할수도 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 삼중충돌사고가 났어요 보험처리 어떻게 해야하나요?\n고객: 저는 앞차를 보상해주면 되는건가요?\n상담사: 앞차에 대한 보상은 고객님이 책임을 지시면 됩니다\n고객: 그럼 뒤에 차량이 저를 보상해주는 거죠?\n상담사: 만일 앞차 두대가 모두 정차중이였는데 세번째차량이 박았다면 모든 책임이 세번째차량에게 주어질 수도 있습니다\n고객: 그렇게 처리될 수도 있다구요?\n상담사: 하지만 고객님이 앞차에 급정거를 보고 차를 박으면서 멈춘거라 앞차에 대한 보상은 각각 하셔야 할것으로 보여집니다\n고객: 아 그렇겠지요\n고객: 제가 너무 놀래서 손목이랑 목이 너무 아픈데 어떻게 하나요?\n상담사: 운전자보험으로 보상을 받으실 수 있습니다\n고객: 운전자보험이 없다면요?\n상담사: 고객님의 차량은 몇번째에 있었나요?\n상담사: 사고차량처리시 대인보상을 받으실 수 있습니다\n고객: 제 차가 두번째 차량입니다\n상담사: 앞차가 정차중이였나요?\n고객: 갑자기 급정거를 해서 저도 급정거를 했어요\n상담사: 차량의 파손여부는 어떤가요?\n고객: 본냇이 들리고 뒷범퍼가 찍혔어요\n고객: 저도 책임이 있는 거겠죠?\n상담사: 안전거리 미확보에 대한 책임은 고객님이 보상을 하셔야 합니다",
        "question": "삼중충돌사고가 났어요 보험처리 어떻게 해야하나요?",
        "answer": "앞차에 대한 보상은 고객님이 책임을 지시면 됩니다\n만일 앞차 두대가 모두 정차중이였는데 세번째차량이 박았다면 모든 책임이 세번째차량에게 주어질 수도 있습니다\n하지만 고객님이 앞차에 급정거를 보고 차를 박으면서 멈춘거라 앞차에 대한 보상은 각각 하셔야 할것으로 보여집니다\n운전자보험으로 보상을 받으실 수 있습니다\n사고차량처리시 대인보상을 받으실 수 있습니다\n안전거리 미확보에 대한 책임은 고객님이 보상을 하셔야 합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 사중충돌사고가 났는데 제가 급정거를 했어요 보험처리 되나요?\n고객: 제 책임이 아니란건가요?\n상담사: 고객님이 보상해야하는 사고처리는 아닌듯 합니다\n고객: 정말요? 그럼 다행인데요\n상담사: 교통사고는 신호를 지키면서 서행을 해야했던 것으로 보여지는데요?\n고객: 그렇겠죠\n상담사: 고객님의 차에 전후방 블랙박스가 있나요?\n고객: 네 있어요\n상담사: 블랙박스를 보험사에서 확인해보면 알 수 있으니 너무 걱정은 안하셔도 됩니다\n고객: 제가 사고이후 손목이 아픈데 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 물론입니다 대인보상을 요청하시면 됩니다\n상담사: 많이 놀래셨겠네요 안심하세요\n고객: 아 고맙습니다\n고객: 네 많이놀랬어요\n상담사: 고객님의 차량은 어디에 있었나요?\n고객: 제 차가 첫번째 멈춘 차입니다\n상담사: 신호보고 급정거를 하셨나 봅니다\n고객: 네 갑자기 빨간 신호등으로 바뀌어서 어쩔수 없었어요\n고객: 저 때문애 뒷차들이 다 부딪힌거면 어쩌죠?\n상담사: 신호등이 주황에서 빨강으로 바뀌는 시점에 안전거리 미확보로 보여집니다",
        "question": "사중충돌사고가 났는데 제가 급정거를 했어요 보험처리 되나요?",
        "answer": "고객님이 보상해야하는 사고처리는 아닌듯 합니다\n블랙박스를 보험사에서 확인해보면 알 수 있으니 너무 걱정은 안하셔도 됩니다\n물론입니다 대인보상을 요청하시면 됩니다\n많이 놀래셨겠네요 안심하세요\n신호보고 급정거를 하셨나 봅니다\n신호등이 주황에서 빨강으로 바뀌는 시점에 안전거리 미확보로 보여집니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 비보호 좌회전을 하다가 사고가 났는데 보상처리가 어떻게 될까요?\n상담사: 고객님 차량에는 몇 명이 있었나요?\n고객: 저희 차에는 5명이 있었어요\n상담사: 대물접수 하시고 대인접수도 같이 하시면 되겠어요\n고객: 대물접수는 뭔가요?\n상담사: 자동차피해를 보상해주는 것입니다\n고객: 대인접수는요?\n상담사: 사람에 피해를 보상해주는 것입니다\n고객: 상대차에 대한 대인접수도 해야된다는 건가요?\n상담사: 다치셔서 병원에 가시겠다고 하면 보험사를 통해 처리를 해 주셔야 합니다\n고객: 제차에 탔떤 사람도 가능한가요?\n상담사: 좌회전을 한 차량은 고객님인가요?\n상담사: 상대방차주가 대인접수를 해주게 됩니다\n고객: 네 신호를 못 보고 좌회전을 하다가 직진차와 부딪쳤습니다\n상담사: 비보호 좌회전은 말 그대로 보호를 받지 못하고 고객님이 보상을 하셔야 합니다\n고객: 경미하게 부딪쳐서 차도 별로 안 다쳤다면요?\n상담사: 그래도 고객님의 과실이 더 많습니다\n고객: 그렇군요\n상담사: 차량에 탑승객이 있었나요?\n고객: 상대방 차량은 2명이요",
        "question": "비보호 좌회전을 하다가 사고가 났는데 보상처리가 어떻게 될까요?",
        "answer": "대물접수 하시고 대인접수도 같이 하시면 되겠어요\n자동차피해를 보상해주는 것입니다\n사람에 피해를 보상해주는 것입니다\n다치셔서 병원에 가시겠다고 하면 보험사를 통해 처리를 해 주셔야 합니다\n상대방차주가 대인접수를 해주게 됩니다\n비보호 좌회전은 말 그대로 보호를 받지 못하고 고객님이 보상을 하셔야 합니다\n그래도 고객님의 과실이 더 많습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: MRI검사는 입원해야만 보장 되나요?\n상담사: 네 물론입니다\n고객: 입원은 1박2일 해야하나요?\n상담사: 1일이상 입원입니다\n고객: 그렇군요\n고객: 입원안하고 MRI 찍으면 어떻게 되나요?\n상담사: 실손에서 나오는 보장금액이 달라집니다\n고객: 차이가 많이 날까요?\n상담사: 네 차이가 많이납니다\n고객: 혹시 진단을 받게 되면 문제가 될까요?\n상담사: 문제가 되는 건 아니고 받을 수 있는 보상금액이 달라진다는 겁니다\n상담사: 병원에서 MRI검사를 하려면 입원해야하나요?\n고객: 아 네 잘 알겠습니다\n상담사: 보험의 가입년도에 따라 다릅니다\n상담사: 고객님의 실손보험은 몇년도 가입이신가요?\n고객: 저는 2012년도 가입했어요\n상담사: 12년도 가입이시면 입원하셔서 MRI 검사를 하셔야 할 것 같습니다\n고객: 입원안하고 입원한걸로 처리해달라고 하면 안되요?\n상담사: 손해사에서 법적책임을 고객에게 묻게 됩니다\n고객: 병원에서는 책임 안지려 하겠죠?",
        "question": "MRI검사는 입원해야만 보장 되나요?",
        "answer": "네 물론입니다\n1일이상 입원입니다\n실손에서 나오는 보장금액이 달라집니다\n네 차이가 많이납니다\n문제가 되는 건 아니고 받을 수 있는 보상금액이 달라진다는 겁니다\n보험의 가입년도에 따라 다릅니다\n12년도 가입이시면 입원하셔서 MRI 검사를 하셔야 할 것 같습니다\n손해사에서 법적책임을 고객에게 묻게 됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: CT 촬영을 해야하는데 실손청구 되나요?\n상담사: 2006년에 가입한 실손이면 따로 특약가입이 안 되어 있을 수도 있어요\n고객: 특약이 없다면 보상이 안되는 거죠?\n상담사: 그렇습니다. 보장을 받기 위해 보험료를 납입하듯이 특약이 있어야 보장을 받으실 수 있어요\n고객: 보장 받을 수 있는 특약은 또 어떤 것이 있나요?\n상담사: 보험금은 검사보다는 진단이나 수술, 입원에 더 많은 보장을 두고 있습니다\n고객: CT 촬영은 그냥 하라는 거죠?\n상담사: 촬영후 진단이 나오면 진단에 관련된 보험금을 청구하면 되는 것입니다\n고객: 그렇겠네요\n고객: X-Ray도 마찬가지로 보장이 안되나요?\n상담사: 고객님의 보험에 특약이 없으면 안되는 것으로 보입니다\n상담사: 고객님 어디가 불편하신가요?\n고객: 네 잘 알겠습니다\n고객: 제가 어깨가 좀 불편해서요\n상담사: 다치신건가요?\n고객: 넘어져서 어깨가 멍도 들고 아프네요\n고객: 실손으로 CT촬영 검사를 할 수 있나요?\n상담사: 특약이 있으시면 가능하십니당\n고객: 언제 가입한 실손을 가지고 있으신가요?\n고객: 2006년에 가입한 실손보험이예요",
        "question": "CT 촬영을 해야하는데 실손청구 되나요?",
        "answer": "2006년에 가입한 실손이면 따로 특약가입이 안 되어 있을 수도 있어요\n그렇습니다. 보장을 받기 위해 보험료를 납입하듯이 특약이 있어야 보장을 받으실 수 있어요\n보험금은 검사보다는 진단이나 수술, 입원에 더 많은 보장을 두고 있습니다\n촬영후 진단이 나오면 진단에 관련된 보험금을 청구하면 되는 것입니다\n고객님의 보험에 특약이 없으면 안되는 것으로 보입니다\n특약이 있으시면 가능하십니당"
    },
    {
        "scenario": "고객: 치주골 이식 한번에 몇개까지 보상되나요?\n고객: 그럼 어떻게 해야하죠?\n상담사: 급한치료는 받으셔야 하겠지요\n고객: 그리 급하지 않아요\n고객: 병원에서 돈 벌려고 그러는 걸까요?\n상담사: 의사에게 천천히 보험처리하면서 받겠다고 말씀을 하셔야 합니다\n고객: 그렇겠지요\n고객: 마취를 여러번 하는 것이해롭다고 하던데요?\n상담사: 간격을 두고 하시면 괜찮다고 봅니다\n고객: 치주골 이식은 횟수제한이 있나요?\n상담사: 아니요 횟수 제한은 없습니다\n상담사: 치과에 한번 방문했나요?\n고객: 네 잘 알겠습니다\n고객: 방문은 여러번 했습니다\n상담사: 치주골 이식은 몇번 하셨나요?\n고객: 갈때마다 의사가 한번에 여러가지를 할려고 해서요\n고객: 치주골 한것을 여러번 보장 받을 수 있나요?\n상담사: 회당보상을 받을 수 있습니다\n고객: 그런데 왜 치과에서는 자꾸 한꺼번에 하라는 거죠?\n상담사: 치과에서 치료과정을 줄이기 위한 것으로 보입니다",
        "question": "치주골 이식 한번에 몇개까지 보상되나요?",
        "answer": "급한치료는 받으셔야 하겠지요\n의사에게 천천히 보험처리하면서 받겠다고 말씀을 하셔야 합니다\n간격을 두고 하시면 괜찮다고 봅니다\n아니요 횟수 제한은 없습니다\n회당보상을 받을 수 있습니다\n치과에서 치료과정을 줄이기 위한 것으로 보입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 치과에서 사랑니 뽑았는데 보상 되나요?\n고객: 수술에 관한 부분도 받을 수있다는 건가요?\n상담사: 발치에 관한 비용만 보장 받을 수 있는 걸로 볻입니다\n고객: 그럼 다른 보험으로도 받을 수있는 게 있을까요?\n상담사: 수술부분은 질병으로 인정되지 않는것 같습니다\n고객: 발치할때 수술은 치료과정으로 보는 건가요?\n상담사: 네 그럴것 같습니다\n고객: 사랑니 한꺼번에 4개도 다 발치할 수 있나요?\n상담사: 식사때문에 병원에서 한꺼번에 다 발치를 해주진 않을 것으로 보입니다\n상담사: 다시 치과에가셨나요?\n고객: 치과에 가면 다른 치료를 하자고 해서요\n상담사: 치아보험가입되어 있으신가요?\n상담사: 여러번 나누어서 치료를 하시는게 좋을 것 같습니다\n고객: 네 가입되어 있습니다\n상담사: 발치하시고 보험사에 청구하시면 됩니다\n상담사: 한꺼번에 2개를 빼도 보장금액은 똑같나요?\n상담사: 병원비용에 상응하는 금액이 보상됩니다\n고객: 그렇군요\n고객: 사랑니 발치가 어려워서 잇몸 절개를 했는데 그 부분도 금액이다 나오나요?\n상담사: 치아보험에서는 보장을 가지고 있어야 합니다",
        "question": "치과에서 사랑니 뽑았는데 보상 되나요?",
        "answer": "발치에 관한 비용만 보장 받을 수 있는 걸로 볻입니다\n수술부분은 질병으로 인정되지 않는것 같습니다\n네 그럴것 같습니다\n식사때문에 병원에서 한꺼번에 다 발치를 해주진 않을 것으로 보입니다\n여러번 나누어서 치료를 하시는게 좋을 것 같습니다\n발치하시고 보험사에 청구하시면 됩니다\n병원비용에 상응하는 금액이 보상됩니다\n치아보험에서는 보장을 가지고 있어야 합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 유방제거수술 실손청구 되나요?\n상담사: 안타까운 일이군요\n고객: 유방 제거 수술 후에 복원 수술을 하게 되도 실손이 되나요?\n상담사: 물론입니다 실손으로 보장 보실 수 있습니다\n고객: 아 그렇군요\n고객: 유방암의 원인은 뭘까요?\n상담사: 서구화된 식습관이 위험에 많이 노출이 된다고 합니다\n고객: 지금부터라도 조심해서 먹어야 겠어요\n고객: 유방재건술은 건강보험 적용도 되나요?\n상담사: 선별적으로 건강보험이 적용되기도 합니다\n고객: 전부다 된다는 건 아니죠?\n상담사: 유방암 진단을 받으셨나요?\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 네 여러번 맘모톰 시술을 했어요\n상담사: 조직에 이상소견이 발견된거군요\n고객: 병원에서 제거수술을 해야할것 같다고 해서요\n고객: 유방외과에서 시행한다는데 제거수술도 보험처리가 되나요?\n상담사: 네 실손에서도 보상받으실 수 있습니다\n고객: 여성질환 관련 진단금을 보험으로 준비해 두셨나요?\n고객: 아니요 별루 없어요",
        "question": "유방제거수술 실손청구 되나요?",
        "answer": "안타까운 일이군요\n물론입니다 실손으로 보장 보실 수 있습니다\n서구화된 식습관이 위험에 많이 노출이 된다고 합니다\n선별적으로 건강보험이 적용되기도 합니다\n네 그렇습니다\n조직에 이상소견이 발견된거군요\n네 실손에서도 보상받으실 수 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 요실금 실손청구 되나요?\n상담사: 병원에 진료기록을 확인하시면 질병코드를 알 수 있습니다\n고객: 요실금의 질병코드는 무엇인가요?\n상담사: R32코드는 고객님이 가진 실손에서 보상이 됩니다\n고객: 아 정말요. \n고객: 요실금 수술도 보상을 받을 수 있나요?\n상담사: 보장을 해주는 보험사들의 특약내용에 따라 다릅니다\n고객: 어떤 보험사에 요실금 되는 특약이 있나요?\n상담사: 메00화재보험 00생명보험은 종수술비에서 보상이 됩니다\n고객: 알아봐야겠네요\n고객: 요실금 수술비는 계속 보상이되나요?\n상담사: 실손은 몇년도에 가입을 하셨나요?\n상담사: 보상이 가능하다면 연 1회 보상이가능합니다\n고객: 08년도에 가입했어요\n상담사: 오래된 실비를 가지고 계시는군요\n상담사: 요실금 진단을 받으셨나요?\n고객: 네 얼마전에 엄마가 받았습니다\n상담사: 진단코드명을 알고 계신가요?\n고객: 아니요 잘 모릅니다\n고객: 글쎄요 진단 코드명 어떻게 알수 있을까요?",
        "question": "요실금 실손청구 되나요?",
        "answer": "병원에 진료기록을 확인하시면 질병코드를 알 수 있습니다\nR32코드는 고객님이 가진 실손에서 보상이 됩니다\n보장을 해주는 보험사들의 특약내용에 따라 다릅니다\n메00화재보험 00생명보험은 종수술비에서 보상이 됩니다\n보상이 가능하다면 연 1회 보상이가능합니다\n오래된 실비를 가지고 계시는군요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 자궁경부암 검사는 실손청구 되나요?\n상담사: 실손보상여부는 검사항목만으로는 알 수 없습니다\n고객: 직접적인 치료나 시술로만 보장이 되는 건가요?\n상담사: 그러므로 실손을 가입해두는 것입니다\n고객: 실손을 가입하는 뚜렷한 이유를 모르겠어요\n고객: 실손은 꼭 필요한 보험이라던데 보상받기가 쉽지 않네요?\n상담사: 실손만 가지고 계신 고객님들도 있을만큼 빈번하게 병원을 다니시는 분들에게는 꼭 필요한 보험입니다\n고객: 그럼 큰병에 대한 보장은 어떻게 해야하나요?\n상담사: 설계사를 통해 니즈를 이야기하시고 필요한 특역으로 보장을 준비해 두셔야 합니다\n고객: 가난할 수록 보험을 넣는거라던데요?\n고객: 비용이 생각보다 많이 나오면 부담스러운데\n상담사: 간단히 말씀드려서 실손보상이 안됩니다\n상담사: 아프지 않고 건강하기만 하다면 보험을 준비할 필요는 없습니다\n고객: 왜 실손이 안되는걸까요?\n상담사: 진단을 받은 부분은 진단비로 보상이 됩니다\n고객: 진단을 받지않았기 때문에 안되는 건가요?\n상담사: 검사를 하는 항목은 실손청구에서 제외항목입니다\n고객: 검사를 받는 것도 해줘야 되는 거 아닌가요?\n상담사: 자궁이형성증이라는 단계를지나 젤제술같이 치료를 받게 되면 특약여부에 따라 달라지기도 합니다\n고객: 다른 검사도 마찬가지 인가요?",
        "question": "자궁경부암 검사는 실손청구 되나요?",
        "answer": "실손보상여부는 검사항목만으로는 알 수 없습니다\n그러므로 실손을 가입해두는 것입니다\n실손만 가지고 계신 고객님들도 있을만큼 빈번하게 병원을 다니시는 분들에게는 꼭 필요한 보험입니다\n설계사를 통해 니즈를 이야기하시고 필요한 특역으로 보장을 준비해 두셔야 합니다\n간단히 말씀드려서 실손보상이 안됩니다\n아프지 않고 건강하기만 하다면 보험을 준비할 필요는 없습니다\n진단을 받은 부분은 진단비로 보상이 됩니다\n검사를 하는 항목은 실손청구에서 제외항목입니다\n자궁이형성증이라는 단계를지나 젤제술같이 치료를 받게 되면 특약여부에 따라 달라지기도 합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 신데렐라주사를 맞으면 실손보상이 되나요?\n고객: 의사가 권유했어요 안되나요?\n상담사: 의사가 권유는 할 수 있고 미용목적으로 맞는 주사제는 보상이 되지 않습니다\n고객: 의사도 그걸 알고 권유하는 건가요?\n상담사: 물론입니다\n고객: 사람들은 그걸 알고도 다 맞는 건가요?\n상담사: 순간의 유혹에서 주사를 맞고 아름다워진다고 믿고 싶은것입니다\n고객: 그럼 주사 맞고 생긴 부작용도 병원에서 책임지지 않을까요?\n상담사: 개인차가 있기 때문에 부작용도 각자의 책임입니다\n고객: 그렇군요\n고객: 그럼 보헝이 적용되는 미용주사도 있나요?\n고객: 실손은 어떤 부분에 대한 보상인가요?\n상담사: 아니요 없습니다\n상담사: 질병입원, 통원 조제비에 대한 보상이 있습니다\n고객: 상해의료비는 뭔가요?\n상담사: 상해의료비는 우연히 외래적으로 돌발상황으로 생긴 치료를 말합니다\n고객: 실손보험에 적용안되는 것도 있나요?\n상담사: 진단비는 나오지 않습니다\n고객: 산부인과에서 신데렐라주사를 맞았어요 보상되나요?\n상담사: 보상되지 않습니다",
        "question": "신데렐라주사를 맞으면 실손보상이 되나요?",
        "answer": "의사가 권유는 할 수 있고 미용목적으로 맞는 주사제는 보상이 되지 않습니다\n물론입니다\n순간의 유혹에서 주사를 맞고 아름다워진다고 믿고 싶은것입니다\n개인차가 있기 때문에 부작용도 각자의 책임입니다\n아니요 없습니다\n질병입원, 통원 조제비에 대한 보상이 있습니다\n상해의료비는 우연히 외래적으로 돌발상황으로 생긴 치료를 말합니다\n진단비는 나오지 않습니다\n보상되지 않습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 6학년 아이 성장촉진제맞으면  실손적용 되나요?\n상담사: 그런데 성장촉진제를 맞혀보시려는 건가요?\n상담사: 실손에서 보상되는 여부는 진단코드가 있어야 합니다\n고객: 그런가요?\n상담사: 약관에도 명시가 되어 있어야 보상 받으실 수 있어요\n고객: 아 그렇군요\n고객: 성장 촉진제는 주사제인데 실손에 주사제 특약이 있어도 안되는 건가요?\n상담사: 치료목적에 따라서 달라지고 보험사에선 진단코드에 따라 지급여부를 결정합니다\n고객: 그럼 못 받을 수도 있겠군요\n고객: 치료목적이면 받을수 있나요?\n상담사: 치료목적이라면 실손에서 보상을 해야 할겁니다\n상담사: 성장호르몬 검사를 했나요?\n고객: 의사소견서를 제출해 봐야겠어요\n고객: 네 며칠전 병원에서 했어요\n상담사: 검사결과도 나왔나요?\n고객: 검사결과는 수치적으로 반반이라고 해요\n상담사: 그럼 부모님의 의견을 물어본거군요?\n고객: 네 키가 너무 작아서 성장촉진제를 맞힐까해요\n상담사: 건강보험에서도 일부는 받으실 수 있습니다\n고객: 병원에서는 그렇게 말씀하시던데 수치상으론 못 미친다고 해요",
        "question": "6학년 아이 성장촉진제맞으면  실손적용 되나요?",
        "answer": "실손에서 보상되는 여부는 진단코드가 있어야 합니다\n약관에도 명시가 되어 있어야 보상 받으실 수 있어요\n치료목적에 따라서 달라지고 보험사에선 진단코드에 따라 지급여부를 결정합니다\n치료목적이라면 실손에서 보상을 해야 할겁니다\n건강보험에서도 일부는 받으실 수 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 부정교합치료 치아보험 보상 받을 수 있나요?\n고객: 뭐가 다른거죠?\n상담사: 치료목적이기 때문에 보험에서 가능한 것입니다\n고객: 아 그렇군요\n고객: 치료목적이 아니면 안되는 거군요?\n상담사: 약관에 명시되어져 있는 내용이기도 하구요\n고객: 만일 부정교합치료도 미용목적이면요?\n상담사: 그럼 적용 받으실 수 없습니다\n고객: 부정교합치료라고 다 해당이 되는 건 아닌가보네요?\n상담사: 물론입니다. 그래서 의사의 진단명과 코드가 중요합니다\n고객: 의사의 소견에 달라진다는 거죠?\n상담사: 병원에서 진단을 받으셨나요?\n상담사: 네 그렇다고 볼 수 있습니다\n고객: 치과에서 치료를 하자고 하더라구요\n상담사: 진단명이 부정교합치료인거군요\n고객: 네 그렇습니다\n고객: 치아보험에서 치아교정은 보험이안된다고 하던데요?\n상담사: 일반적인 교정은 미용목적이라 보험적용이 안될 수 있습니다\n고객: 부정교합은 의사의 진단인데 가능하겠죠?\n상담사: 진단명이나 코드가 있으시면 가능합니다",
        "question": "부정교합치료 치아보험 보상 받을 수 있나요?",
        "answer": "치료목적이기 때문에 보험에서 가능한 것입니다\n약관에 명시되어져 있는 내용이기도 하구요\n그럼 적용 받으실 수 없습니다\n물론입니다. 그래서 의사의 진단명과 코드가 중요합니다\n네 그렇다고 볼 수 있습니다\n진단명이 부정교합치료인거군요\n일반적인 교정은 미용목적이라 보험적용이 안될 수 있습니다\n진단명이나 코드가 있으시면 가능합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 피부 기미제거 실손되나요?\n고객: 정말 심각하다구요?\n상담사: 그래도 보험에서 보상을 받으려면 진단명이 있어야 합니다\n고객: 정말 답답하군요\n고객: 의사에게 질병으로 소견을 써달라고 하면 안될까요?\n상담사: 진단명이나 코드를 허위로 작성 할 수는 없습니다\n고객: 물론 그렇겠지요\n고객: 그럼 피부질환으로 진단명을 받아도 안되나요?\n상담사: 치료이력이 남기때문에 그 또한 안될것 같습니다\n고객: 그럼 실손을 해지해버려야겠어요 쓸모가 없는 듯하네요\n상담사: 고객님 위급한 상황이 올수도 있으니 꼭 유지하시기 바랍니다\n상담사: 기미 때문에 문제가 발생했나요?\n고객: 네 잘 알겠습니다\n고객: 기미때문에 거울을 보기가 싫어요\n고객: 기미는 실손보상 되나요?\n상담사: 기미치료는 실손보상이 되지 않습니다\n고객: 왜 안되는 거죠?\n상담사: 기미치료는 질병도 상해도 포함되지 않기 때문입니다\n고객: 얼굴에 멜라닌색소가 덮었는데 질병 아닌가요?\n상담사: 멜라닌색소로 문제가 일어날것 같진 않습니다",
        "question": "피부 기미제거 실손되나요?",
        "answer": "그래도 보험에서 보상을 받으려면 진단명이 있어야 합니다\n진단명이나 코드를 허위로 작성 할 수는 없습니다\n치료이력이 남기때문에 그 또한 안될것 같습니다\n고객님 위급한 상황이 올수도 있으니 꼭 유지하시기 바랍니다\n기미치료는 실손보상이 되지 않습니다\n기미치료는 질병도 상해도 포함되지 않기 때문입니다\n멜라닌색소로 문제가 일어날것 같진 않습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 이마의 흉터제거 실손되나요?\n상담사: 그렇다면 실손보상은 어려워 보입니다\n고객: 몇년전에 다친 흉터라 안된다는 건가요?\n상담사: 미용목적으로 치료하는 것이라서 안될것 같습니다\n고객: 미용목적으로 흉터제거는 안된다구요?\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 실손은 병원치료를 모두 보상해주는 보험이 아닌가요?\n상담사: 질병이나 상해에 의한 의료비목적입니다\n고객: 질병도 상해도 아니기때문에 안된다는 거네요?\n상담사: 안타깝지만 그렇습니다\n고객: 아 그렇군요\n상담사: 어떤 흉터를 제거하셨을까요?\n상담사: 흉터제거는 자기부담으로 치료를 받으시길 바랍니다\n고객: 예전에 다쳐서 흉터가 좀 있어요\n상담사: 치료목적이 아니라면 실손보상이 어렵습니다\n상담사: 치료목적이라고 명시가 되나요?\n상담사: 꼭 필요한 치료인지 확인을 하셔야 합니다\n고객: 아 그렇군요\n상담사: 언제 다친 흉터인가요?\n고객: 몇년전에 다친 흉터인데 자꾸 걸려서요",
        "question": "이마의 흉터제거 실손되나요?",
        "answer": "그렇다면 실손보상은 어려워 보입니다\n미용목적으로 치료하는 것이라서 안될것 같습니다\n네 그렇습니다\n질병이나 상해에 의한 의료비목적입니다\n안타깝지만 그렇습니다\n흉터제거는 자기부담으로 치료를 받으시길 바랍니다\n치료목적이 아니라면 실손보상이 어렵습니다\n꼭 필요한 치료인지 확인을 하셔야 합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 청소년 자궁경부암 주사 실손 청구 되나요?\n상담사: 주사비용이 많이 들었군요?\n고객: 네 그래서 보험으로 보상받고 싶어요\n상담사: 예방접종 관련은 보험에서 보장하지 않습니다\n고객: 병이 걸려서 진단금을 청구하는 것보다 예방에 보장이 되어야 하는거 아닌가요?\n상담사: 물론 그럴 수도 있지만 약관에는 그런 부분이 명시되어 있지 않습니다\n고객: 그렇군요\n고객: 딸아이가 2명이라서 둘다 맞혔는데 어쩌죠?\n고객: 비용이 거의 40만원 정도가 되더라구요\n상담사: 아 그러셨구나, 예방접종하시기 전에 문의가 되었으면 좋았겠어요\n고객: 그랬던거 같네요\n고객: 자궁경부암 주사를 맞았나요?\n상담사: 예방이 잘 되었으니 앞으로 큰 병에는 걸리지 않을 거라는 것에 안심하시면 좋을 것 같습니다\n고객: 네 병원에서 맞았어요\n상담사: 자궁경부암은 12세 미만은 무료로 진행됩니다\n고객: 그렇긴 한데요\n상담사: 병원에서 금액을 지불하고 주사를 맞았나요?\n고객: 네 병원에서 9가 접종이 좋다고 해서요\n상담사: 국가에서는 4가 접종을 합니다\n고객: 그래서 더 좋은 주사를 맞혔어요",
        "question": "청소년 자궁경부암 주사 실손 청구 되나요?",
        "answer": "예방접종 관련은 보험에서 보장하지 않습니다\n물론 그럴 수도 있지만 약관에는 그런 부분이 명시되어 있지 않습니다\n아 그러셨구나, 예방접종하시기 전에 문의가 되었으면 좋았겠어요\n예방이 잘 되었으니 앞으로 큰 병에는 걸리지 않을 거라는 것에 안심하시면 좋을 것 같습니다\n자궁경부암은 12세 미만은 무료로 진행됩니다\n국가에서는 4가 접종을 합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 등드름 치료는 실손으로 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 여드름도 진단명과 코드가 필요합니다\n고객: 여드름 약도 실손 보상 받을 수있나요?\n고객: 여드름 약이 너무 비싸요\n상담사: 여드름 약도 진단코드에 따라 보상여부가 달라집니다\n고객: 여드름 관련 되는 부분은 왜 보상이 까다로운가요?\n상담사: 미용목적으로 보기 때문입니다\n고객: 전 미용목적이 아니라 정말 아파서 그런대요\n고객: 의사소견서를 제출해도 안되나요?\n상담사: 보험사에서도 약관에 명시되어져 있는 부분만 보상이 됩니다\n고객: 정말 속상하네요\n상담사: 등드름이 나서 치료 받았는데 보험처리 되나요?\n상담사: 그래도 보험사에 한번 제출해 보시길 권합니다\n상담사: 치료과정이면 보험여부를 판단해봐야 합니다\n고객: 등드름으로 잠을 잘 수가 없을 만큼 불편해요\n상담사: 얼굴 여드름도 있나요?\n고객: 얼굴 여드름도 함께 치료 하고 있어요\n고객: 아토피나 여타 다른 피부질환은 아닌가요?\n고객: 여드름이라고 하던데요\n고객: 피부과에서 여드름이라고 진단 받으셨나요?",
        "question": "등드름 치료는 실손으로 보상 받을 수 있나요?",
        "answer": "여드름도 진단명과 코드가 필요합니다\n여드름 약도 진단코드에 따라 보상여부가 달라집니다\n미용목적으로 보기 때문입니다\n보험사에서도 약관에 명시되어져 있는 부분만 보상이 됩니다\n그래도 보험사에 한번 제출해 보시길 권합니다\n치료과정이면 보험여부를 판단해봐야 합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 대상포진걸려서 실손청구했는데 보상 받을 수 있나요?\n고객: 종신보험이랑 암보험 있어요\n고객: 종신보험에 대상포진진단금 특약이 있으신가요?\n고객: 네 가입했던것 같아요\n상담사: 대상포진 진단에 대한 청구 하시면 보상 받으실 수 있습니다\n고객: 가입한지 얼마나 되셨나요?\n고객: 가입한지 7개월 되었어요\n상담사: 7개월이면 가입금액의 50%만 지급 됩니다\n고객: 90일 지나면 100% 보상 아닌가요?\n상담사: 대상포진 진단은 1년 미만이면 50%입니다\n고객: 아 그렇군요\n상담사: 대상포진 치료가 끝났나요?\n상담사: 자세한 내용은 증권을 확인하셔야 합니다\n고객: 네 치료는 끝났어요\n상담사: 실손의료비 청구하시면 보상가능하십니다.\n고객: 아 정말요 너무 좋네요\n상담사: 실손외에 다른 보험은 없으신가요?\n고객: 건강보험 있어요\n상담사: 건강보험은 대상포진에 대한 보상이 이뤄지지는 않습니다\n상담사: 보험사에 가입한 다른 보험이 있을까요?",
        "question": "대상포진걸려서 실손청구했는데 보상 받을 수 있나요?",
        "answer": "대상포진 진단에 대한 청구 하시면 보상 받으실 수 있습니다\n7개월이면 가입금액의 50%만 지급 됩니다\n대상포진 진단은 1년 미만이면 50%입니다\n자세한 내용은 증권을 확인하셔야 합니다\n실손의료비 청구하시면 보상가능하십니다.\n건강보험은 대상포진에 대한 보상이 이뤄지지는 않습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 치아교정은 보험에서 보장을 받을수 있나요?\n상담사: 치과에서 상태를 검진받고 그 이후에 가입하는 보험입니다\n고객: 진단형 치과보험도 면책기간이 있나요?\n상담사: 진단형 치아보험은 감액기간이나 면책기간이 없습니다\n고객: 그렇군요 별이상이 없으면 진단형이 더 좋겠어요\n고객: 실손이나 치아보험 어디서 치아교정은 보장 받나요?\n상담사: 미용목적의 치아교정은 실손도 치아보험도 적용이 안됩니다.\n고객: 정말요?\n고객: 의사가 부정교합이라 꼭 해야한다고 했다면요?\n상담사: 그래도 역시나 미용목적이라서 보험보상이 안됩니다\n고객: 그럼 치아보험 가입할 이유가 있을까요?\n고객: 치아교정은 실손보험에서 보장 받을 수 있나요?\n상담사: 교정외에 다른 치료가 많으니 그때보장 받기 위해서 입니다\n고객: 그럼 어떻게 해야하나요?\n상담사: 치과보험을 준비하셔야 합니다\n고객: 치과보험은 치과에 가기 전에 가입하나요?\n상담사: 무진단과 진단형으로 치과보험을 구분할 수 있습니다\n고객: 무진단형은 무엇인가요?\n상담사: 면책기간 90일이 지나야 하고 1년정도는 감액기간이 주어집니다\n고객: 진단형은 무엇인가요?",
        "question": "치아교정은 보험에서 보장을 받을수 있나요?",
        "answer": "치과에서 상태를 검진받고 그 이후에 가입하는 보험입니다\n진단형 치아보험은 감액기간이나 면책기간이 없습니다\n미용목적의 치아교정은 실손도 치아보험도 적용이 안됩니다.\n그래도 역시나 미용목적이라서 보험보상이 안됩니다\n치아는 실손보험을 통해 보장받기 어렵습니다\n교정외에 다른 치료가 많으니 그때보장 받기 위해서 입니다\n치과보험을 준비하셔야 합니다\n무진단과 진단형으로 치과보험을 구분할 수 있습니다\n면책기간 90일이 지나야 하고 1년정도는 감액기간이 주어집니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 어린이집 차량 사고는 어디서 보상받나요?\n상담사: 원장선생님은 의무적으로 공제보험에 가입을 해 두었기 때문에 보상 받으실 수 있습니다\n고객: 다친것만 치료를 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 상해 및 질병으로 인하여 발생한 손해를 보상 받으 실 수 있습니다\n고객: 아이가 다친 상황은 상해인가요?\n상담사: 네 그렇게 보입니다\n고객: 보험사에 문의하니 보육활동을 물어보더라구요?\n상담사: 보육활동은 어린이집에 있는 동안과 체험학습 및 등, 하원 모두를 포함합니다\n고객: 그렇군요\n고객: 어디에다 청구를 해야 하나요?\n상담사: 어린이집 안전공제회는 직접청구를 하셔야 하고 청구기한을 잘 지키셔야 합니다\n고객: 하원하다 어린이집 차량에서 내리다가 다치면 어떻게 보상 해달라고 하나요?\n고객: 네 잘 알겠습니다\n상담사: 하원중이더라도 어린이집 가입 되어 있는 공제보험에서 보상 받으셔야 합니다\n고객: 얼마나 어떻게 다쳤나요?\n고객: 미끄러지면서 다리골절로 다쳤어요\n상담사: 많이 놀라셨겠네요\n고객: 선생님이 잡아줘야 하는데 혼자 뛰어내리다가 다쳤어요\n고객: 선생님의 부주의로 일어난 사고인것인가요?\n고객: 저는 그렇게 보여요",
        "question": "어린이집 차량 사고는 어디서 보상받나요?",
        "answer": "원장선생님은 의무적으로 공제보험에 가입을 해 두었기 때문에 보상 받으실 수 있습니다\n상해 및 질병으로 인하여 발생한 손해를 보상 받으 실 수 있습니다\n네 그렇게 보입니다\n보육활동은 어린이집에 있는 동안과 체험학습 및 등, 하원 모두를 포함합니다\n어린이집 안전공제회는 직접청구를 하셔야 하고 청구기한을 잘 지키셔야 합니다\n하원중이더라도 어린이집 가입 되어 있는 공제보험에서 보상 받으셔야 합니다\n많이 놀라셨겠네요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 대리운전서비스를 이용했는데 대리운전기사님이 교통사고를 냈어요 어떻게 처리 하면 될까요?\n상담사: 대리운전업체에서 보험에 가입된 대리운전기사를 고용하고있는지 확인 하셔야 합니다\n고객: 대리운전기사님이 운전중에 교통사고를 내서 누군가 크게 다치거나 사망한다면 어떻게 사고처리 되나요?\n상담사: 일단 차주의 보험을 통해 사고처리되므로 보험금이 지급됩니다\n고객: 보험금액이 커서 차주의 보험 보장 범위가 초과되면 어떻게 되나요?\n상담사: 초과된 배상금액에 대해 대리운전자 보험에 부담합니다\n고객: 대리운전을 자주 하는 사람은 자동차보험 계약시 어떤 특약을 넣을수 있나요?\n상담사: 자동차 종합보험 가입시 대리운전 특약을 함께 들어 두는 것이 좋습니다\n고객: 차에 차주가 타지 않고 차만 이동해 달라고 할때는 주의 해야 할 점이 있을까요?\n상담사: 이때는 대리운전이 아니라 탁송에 해당하므로 대리운전업체가 별도의 탁송보험에 가입된 기사를 파견하여 보험보상을 제대로 받게 되므로 미리 고지해야 합니다\n고객: 아,그런게 있었군요 감사합니다\n상담사: 대리운전자의 보험으로 보상이 됩니다\n상담사: 감사합니다\n고객: 대리운전자의 보험으로 보상이 된다면 어디가지 보장이 되나요?\n상담사: 차량수리비만 보상이 됩니다\n고객: 보상이 안되는 부분은 어떤 부분이 있나요?\n상담사: 차량가치하락손해나 렌터카이용은 제외 됩니다\n고객: 렌터카를 이용했다면 대리운전자 말고 대리운전기사가 소속된 대리운전업체에 청구할수있나요?\n상담사: 네 가능 하세요\n고객: 대리운전기사님이 보험에 가입되어 있는지 어떻게 알수 있나요?",
        "question": "대리운전서비스를 이용했는데 대리운전기사님이 교통사고를 냈어요 어떻게 처리 하면 될까요?",
        "answer": "대리운전업체에서 보험에 가입된 대리운전기사를 고용하고있는지 확인 하셔야 합니다\n일단 차주의 보험을 통해 사고처리되므로 보험금이 지급됩니다\n초과된 배상금액에 대해 대리운전자 보험에 부담합니다\n자동차 종합보험 가입시 대리운전 특약을 함께 들어 두는 것이 좋습니다\n이때는 대리운전이 아니라 탁송에 해당하므로 대리운전업체가 별도의 탁송보험에 가입된 기사를 파견하여 보험보상을 제대로 받게 되므로 미리 고지해야 합니다\n대리운전자의 보험으로 보상이 됩니다\n감사합니다\n차량수리비만 보상이 됩니다\n차량가치하락손해나 렌터카이용은 제외 됩니다\n네 가능 하세요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 사람을 살짝 치는 사고를 냈는데요. 피해자가 괜찮다고 계속 가라고 하는데 어떻게 해야 하나요?\n고객: 아..도주가 성립되는군요?\n상담사: 네 그렇습니다 도주인지,아닌지는 사망 또는 상해사실을 알고도 또는 정확히 모르지만 다쳤을수도 있다고 생각되는 미필적 고의도 포함해서 사고발생 시 구호조치 없이 현장을 이탈한 경우냐 아니냐로 판단하기 때문입니다\n고객: 아,미필적 고의 라고 판단하군요\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 음주 상태로 운전을 하고 사고를 내면 보장받을수있나요?\n상담사: 자기 차량 손해를 제외한 대인배상,1.2대물배상,자기신체사고,무보험 자동차상해 담보는 보상 받으실수 있습니다\n고객: 그럼 나중에 자기부담금이 발생하나요?\n상담사: 네 고객님이 보험회사에 납부해야하는 자기부담금이 발생하므로 유의 하셔야 하빈다\n고객: 사고시 동승자 사람에게도 과실이 있나요?\n상담사: 음주운전 차량에 도응한 사람에게도 과실은 있습니다음주운전 차랑에 동승한 자의 경우 운전자가 안전하게 운전할 수있도록 촉구할 주의의무가 있다고 보는것이 법원의 판결입니다\n상담사: 고객님께서 직접 사고를 내신건가요?\n고객: 동승자에게 주의의무가 있군요\n고객: 네 그렇습니다\n고객: 피해자가 멀쩡하다고 자꾸 괜찮다고 가라고 하는데 난감하네요\n상담사: 아무리 피해자가 괜찮다고 하더라도 꼭 고객님의 연락처를 피해자님께 남겨두시길 바랍니다\n고객: 아,제 연락처를 피해자께 주면 되나요?\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 연락처를 남기고 어떻게 해야 하나요?\n상담사: 피해자가 병원가기를 거부한 경우 피해자의 의사에 반하여 병원까지 후송해야할 의무는 없다고 생각합니다만,당시피해자가 상해를 입었음을 알고 인명구호 없이 그냥 갔다면 명백히 도주가 성립됩니다",
        "question": "제가 사람을 살짝 치는 사고를 냈는데요. 피해자가 괜찮다고 계속 가라고 하는데 어떻게 해야 하나요?",
        "answer": "네 그렇습니다 도주인지,아닌지는 사망 또는 상해사실을 알고도 또는 정확히 모르지만 다쳤을수도 있다고 생각되는 미필적 고의도 포함해서 사고발생 시 구호조치 없이 현장을 이탈한 경우냐 아니냐로 판단하기 때문입니다\n네 그렇습니다\n자기 차량 손해를 제외한 대인배상,1.2대물배상,자기신체사고,무보험 자동차상해 담보는 보상 받으실수 있습니다\n네 고객님이 보험회사에 납부해야하는 자기부담금이 발생하므로 유의 하셔야 하빈다\n음주운전 차량에 도응한 사람에게도 과실은 있습니다음주운전 차랑에 동승한 자의 경우 운전자가 안전하게 운전할 수있도록 촉구할 주의의무가 있다고 보는것이 법원의 판결입니다\n아무리 피해자가 괜찮다고 하더라도 꼭 고객님의 연락처를 피해자님께 남겨두시길 바랍니다\n네 그렇습니다\n피해자가 병원가기를 거부한 경우 피해자의 의사에 반하여 병원까지 후송해야할 의무는 없다고 생각합니다만,당시피해자가 상해를 입었음을 알고 인명구호 없이 그냥 갔다면 명백히 도주가 성립됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 렌터카 사용표의 지급기준은 어떻게 됩니까?\n상담사: 네 맞아요 고객님\n고객: 대차료 인정기간은 어떻게되나요?\n상담사: 대차료 인정기간은 실제 수리에 소요되는 기간만을 인정합니다\n고객: 날짜 제한이 있나요?\n상담사: 30일을 한도로 하고 있어요\n고객: 대차료를 지급 받으려면 필요한 서류가 있나요?\n상담사: 렌트카회사에서 발행한 세금계산서,임대차 계약서를 해당 보험회사에 제출하시면 됩니다\n고객: 담당 보험 설계사님께 전해 드려도 되지요?\n상담사: 네 담당 보험 설계사님께서 접수 해주실껍니다\n고객: 네 잘 알겠습니다\n상담사: 렌트카?사용료는?간접비용으로서?대물손해에서만?보상되며?자차수리를?할?경우에는?보상되지?않습니다.?\n상담사: 네 감사합니다\n고객: 자차 수리를 할경우에는 보상이 되지 않는건가요?\n상담사: 네 맞습니다\n상담사: 이?비용은?대차료라는?항목으로?지급되며?비사업용자동차(중기?포함)가?파손?또는?오손되어?가동하지?못하는?기간동안에?피해차량과?동종의?차량을?렌트할?수?있습니다\n고객: 대차료가 뭐지요?\n상담사: 자동차를 빌리는데 드는 비용을 말합니다\n고객: 그렇군요\n고객: 피해차량과 동종의 차량을 렌트 할수 있네요?",
        "question": "렌터카 사용표의 지급기준은 어떻게 됩니까?",
        "answer": "네 맞아요 고객님\n대차료 인정기간은 실제 수리에 소요되는 기간만을 인정합니다\n30일을 한도로 하고 있어요\n렌트카회사에서 발행한 세금계산서,임대차 계약서를 해당 보험회사에 제출하시면 됩니다\n네 담당 보험 설계사님께서 접수 해주실껍니다\n렌트카?사용료는?간접비용으로서?대물손해에서만?보상되며?자차수리를?할?경우에는?보상되지?않습니다.?\n네 감사합니다\n네 맞습니다\n이?비용은?대차료라는?항목으로?지급되며?비사업용자동차(중기?포함)가?파손?또는?오손되어?가동하지?못하는?기간동안에?피해차량과?동종의?차량을?렌트할?수?있습니다\n자동차를 빌리는데 드는 비용을 말합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 사고로 핸드폰이랑 옷이 파손 됐어요 어떻해야 하난요?\n고객: 아 그렇군요\n고객: 그럼 휴대품의 정해진 기준은요?\n상담사: 휴대품이라?함은?통상적으로?몸에?지니고?있는?물품으로?현금,?유가증권,?만년필,?소모품,?손목시계,?귀금속,?장신구?그밖에?이와?유상한?물품을?말합니다.?\n고객: 소지품이랑 휴대품이 좀 헷갈리는데요 분류를 다시 설명해주시겠어요?\n상담사: 휴대품이란 현금,유가증권,지갑,만년필,라이터,손목시계,귀금속,기타 장신구가 포함됩니다\n고객: 그럼 소지품에는요?\n상담사: 휴대폰, 노트북, 캠코더, 카메라, CD플레이어, MP3, 워크맨, 녹음기, 전자수첩, 전자사전, 휴대용라디오, 핸드백, 서류가방, 골프채 등은 \"소지품\"으로 분류하였습니다.\n고객: 그럼 제 휴대폰 파손 된거 보상 받을수 있는건가요?\n상담사: 네 그렇습니다\n상담사: 1인당 200만원 한도 내에서 보상 받을수 있습니다\n상담사: 고객님 도와드리겠습니다\n고객: 네 잘 알겠습니다\n상담사: 핸드폰이랑 옷이 파손이 되셨나요?\n고객: 네 파손됐어요\n상담사: 의류나?소지품에?생긴?손해는?소지의?여부.?소지품?내용.?손해와?사고와의?인과관계에?대한?입증이?어려울?뿐만?아니라.?손해액?산출이?어렵기?때문에?자동차보험?약관?제8조3항4호에서?\"\"다른사람의?서화.?골동품.?조각물.?그밖에?미술품과?탑승자와?통행인의?의류나?휴대품에?생긴?손해는?보상하지?않는다.\"\"라고?규정하고?있습니다.?\n고객: 그럼 보상 받지 못하나요?\n상담사: 탑승자와?통행인의?분실?또는?도난으로?인한?소지품에?생긴?손해는?보상하지?않습니다.?다만,?훼손된?소지품에?한하여?피해자?1인당?200만원?한도로에서?실제?손해를?보상합니다.?\n고객: 소지품이라 하는 정해진 기준이 있나요?\n상담사: 소지품이라?함은?휴대품을?제외한?물품으로?정착되어?있지?않고,?휴대할수?있는?물품을?말합니다.(휴대전화기,?노트북등)",
        "question": "사고로 핸드폰이랑 옷이 파손 됐어요 어떻해야 하난요?",
        "answer": "휴대품이라?함은?통상적으로?몸에?지니고?있는?물품으로?현금,?유가증권,?만년필,?소모품,?손목시계,?귀금속,?장신구?그밖에?이와?유상한?물품을?말합니다.?\n휴대품이란 현금,유가증권,지갑,만년필,라이터,손목시계,귀금속,기타 장신구가 포함됩니다\n휴대폰, 노트북, 캠코더, 카메라, CD플레이어, MP3, 워크맨, 녹음기, 전자수첩, 전자사전, 휴대용라디오, 핸드백, 서류가방, 골프채 등은 \"소지품\"으로 분류하였습니다.\n네 그렇습니다\n1인당 200만원 한도 내에서 보상 받을수 있습니다\n고객님 도와드리겠습니다\n의류나?소지품에?생긴?손해는?소지의?여부.?소지품?내용.?손해와?사고와의?인과관계에?대한?입증이?어려울?뿐만?아니라.?손해액?산출이?어렵기?때문에?자동차보험?약관?제8조3항4호에서?\"\"다른사람의?서화.?골동품.?조각물.?그밖에?미술품과?탑승자와?통행인의?의류나?휴대품에?생긴?손해는?보상하지?않는다.\"\"라고?규정하고?있습니다.?\n탑승자와?통행인의?분실?또는?도난으로?인한?소지품에?생긴?손해는?보상하지?않습니다.?다만,?훼손된?소지품에?한하여?피해자?1인당?200만원?한도로에서?실제?손해를?보상합니다.?\n소지품이라?함은?휴대품을?제외한?물품으로?정착되어?있지?않고,?휴대할수?있는?물품을?말합니다.(휴대전화기,?노트북등)"
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 사고 가 났는 데요 차를 먼저 수리하고 보험청구는 나중에 해도 되나요?\n상담사: 네. 보험금 지급사유인지 확인 후 보험사고 접수를 진행합니다.\n고객: 보험사고 조사는 보험회사 내부적으로 실시되는것인가요?\n상담사: 네. 보험회사 심사 또는 손해사정사에 의한 조사 후 보험회사에서 신사하는 과정을 거칩니다.\n고객: 사고 발생하면 어느 경우에 손해사정사에 의한 조사를 받게 되나요?\n상담사: 네. 사고에 대한 자세한 조사가 필요하다고 판단되는 경우 보험회사는 손해사정사 또는 손해사정법인에 위탁하여 조사하도록 하고 있습니다.\n고객: 보험사고의 의의는 뭐지요?\n상담사: 네. 보험계약에서 보험회사의 보험금 지급책임을 구체화하는 불확정한 사고를 의미합니다.\n고객: 보험사고가 구체적으로 무엇이고 어떤 기준을 적용하는건가요? 약관이 중요한가요?\n상담사: 네. 보험약관과 보험약관이 인용하고 있는 보험증권 및 주계약의 구체적인 내용 등을 반영하여 결정합니다.\n고객: 네 잘 알겠습니다\n상담사: 네. 보험사에서 산정할 수 있는 입증자료를 제시하시면 보상은 가능합니다.\n상담사: 네 고객님 감사합니다\n고객: 아 그럼 차를 먼저 수리 해도 되는거네요?\n상담사: 네. 중요한것은 먼저 수리하였다고 보상이 않되는 것이 아니라 사고당시 정확한 손해액에 대한 자료준비 입니다.\n고객: 필요한  서류 준비는 어떻게 해야 할까요?\n상담사: 네. 최소한 수리전 차량의 파손상태를 확인할 수 있는 파손부위의 파손 상태라든가 견적서 또는 수리비 입금내용등 확인이 필요합니다.\n고객: 보험사 입장에서는 보험금 지급에 대한 의구심을 가질 수 있을텐데 가입자 입장에서 피해보는 경우는 없을까요?\n상담사: 네. 사고에 대한 보험회사의 보상기준에 합당한 보상기준에 의한 금액만 지급이 될 수 있어서 적은 금액을 받을 수 있습니다.\n고객: 보험사고가 접수되면 보험사고에 따른 보험금 청구절차는 어떻게 되나요? ",
        "question": "자동차 사고 가 났는 데요 차를 먼저 수리하고 보험청구는 나중에 해도 되나요?",
        "answer": "네. 보험금 지급사유인지 확인 후 보험사고 접수를 진행합니다.\n네. 보험회사 심사 또는 손해사정사에 의한 조사 후 보험회사에서 신사하는 과정을 거칩니다.\n네. 사고에 대한 자세한 조사가 필요하다고 판단되는 경우 보험회사는 손해사정사 또는 손해사정법인에 위탁하여 조사하도록 하고 있습니다.\n네. 보험계약에서 보험회사의 보험금 지급책임을 구체화하는 불확정한 사고를 의미합니다.\n네. 보험약관과 보험약관이 인용하고 있는 보험증권 및 주계약의 구체적인 내용 등을 반영하여 결정합니다.\n네. 보험사에서 산정할 수 있는 입증자료를 제시하시면 보상은 가능합니다.\n네 고객님 감사합니다\n네. 중요한것은 먼저 수리하였다고 보상이 않되는 것이 아니라 사고당시 정확한 손해액에 대한 자료준비 입니다.\n네. 최소한 수리전 차량의 파손상태를 확인할 수 있는 파손부위의 파손 상태라든가 견적서 또는 수리비 입금내용등 확인이 필요합니다.\n네. 사고에 대한 보험회사의 보상기준에 합당한 보상기준에 의한 금액만 지급이 될 수 있어서 적은 금액을 받을 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고시 MRI 검사비용은 보험처리가 되나요?\n상담사: 네. 병실 선택은 피해자의 선택이지만 자동차보험에서 정한 병실은 4~6인실입니다.\n고객: 입원한 병원에서 병실이 없어서 안된다는데 그런데도 4~6인실에 입원을 해야 해요? 침대가 빌때까지 기다려야 하는건가요?\n상담사: 네. 병실문제는 5일을 상급병실 이용으로 인정하고 있습니다.\n고객: 접촉사고를 당했는데 상대방 차량의 운전자가 보험지급사유가 많은 보유자로 인정되어 보험금 처리 합의가 이루어지지 않고 있습니다.\n상담사: 안타깝네요. 고객님.\n고객: 이렇게 억울한 경우에 보상처리 받는 방법이 없나요?\n상담사: 네. 치료비와 합의금을 함께 정산하는 과실상계 기준에서는 보험처리경력자는 지급보상이 거절되거나 지연될 수 있습니다.\n고객: 과실상계 처리가 많은 운전자는 지급보상이 적어진다는말씀인가요?\n상담사: 네. 과실상계 이후 상대방 운전자에게 보상할 보험금이 적어지기 때문입니다.\n고객: 이런 경우는 가해자 보험사에서 지급보상 해주는거 아니예요?\n상담사: 네. 사고후 교통상해처리에 의거 별도 처리됩니다.\n상담사: 아닙니다. 보험회사는 정해진 약관에 의거 처리됨을 알려드립니다.\n고객: 교통사고 후 병원진료를 잘 받기 위해 특별진료 또는 병원을 종합병원에서 진료 받기를 원하는데 가능할까요?\n상담사: 네. 교통사고로 피해자가 원하는 병원에 입원치료를 선택 가능합니다. 하지만 검사를 위한 CT, MRI 검사적용은 전적으로 의사재량에 달려 있음을 알려드립니다.\n고객: 무조건 사고 처리는 상대방 보험에서 처리되는 아닌가요??\n상담사: 아닙니다. 보험적용부분 이외는 보험 외 적용기준에 의해 정산됩니다.\n고객: 그럼 비용 처리는 어떻게 된다는 말이죠?\n상담사: 네. 보험이 정한 수가에 의해 계상됩니다.\n고객: 4인실이상에서 치료를 받으라고 하는데 종요한 1인실에서 입원치료를 받고 싶은데요?",
        "question": "교통사고시 MRI 검사비용은 보험처리가 되나요?",
        "answer": "네. 병실 선택은 피해자의 선택이지만 자동차보험에서 정한 병실은 4~6인실입니다.\n네. 병실문제는 5일을 상급병실 이용으로 인정하고 있습니다.\n안타깝네요. 고객님.\n네. 치료비와 합의금을 함께 정산하는 과실상계 기준에서는 보험처리경력자는 지급보상이 거절되거나 지연될 수 있습니다.\n네. 과실상계 이후 상대방 운전자에게 보상할 보험금이 적어지기 때문입니다.\n네. 사고후 교통상해처리에 의거 별도 처리됩니다.\n아닙니다. 보험회사는 정해진 약관에 의거 처리됨을 알려드립니다.\n네. 교통사고로 피해자가 원하는 병원에 입원치료를 선택 가능합니다. 하지만 검사를 위한 CT, MRI 검사적용은 전적으로 의사재량에 달려 있음을 알려드립니다.\n아닙니다. 보험적용부분 이외는 보험 외 적용기준에 의해 정산됩니다.\n네. 보험이 정한 수가에 의해 계상됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 암 진단 90일 지나야 보장 된다는건 어떤뜻이죠?\n상담사: 아닙니다. 고객님.\n고객:  암 진단을 받고 절제수술과 입원치료를 받았다면 입원비를 받았는데 항암 부작용이나 수술 부위의 통증 등을 이유로 또 입원했다면 보상금을 받을 수 있나요?\n상담사: 네. 암의 직접적 치료가 목적이 아니라는 이유로 보험금이 나오지 않습니다.\n고객: 암 치료 이후 후유증 완화나 합병증을 치료하려는 입원은 입원비가 지급되지 않는다는 것이군요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 법원 판례도 많이 있습니다.\n고객: 만일 보험 실효 후 부활한 경우 암 면책기간 90일이 또다시 적용되나요?\n상담사: 네. 실효 후 부활한 경우에도 90일 면책기간을 적용합니다. \n고객: 갱신형 암보험은 가입 기간이 얼마나 되나요?\n상담사: 네. 대체로 갱신형 암보험은 가입 기간이 3년 내지 10년으로 짧고, 보험료 납부 종료와 동시에 동시에 보장이 소멸됩니다. \n고객: 병원 진료후 의사소견에 따라 비급여 영양제를 투여 받았다면 암보험 보상이 가능한가요?\n상담사: 고객님. 성인들의 암보험의 경우 계약일로부터 90일간의 면책기간이 있다는 거 알고 계신가요?\n상담사: 안됩니다. 고객님. 약관상 영양제, 종합비타민제 등은 보상하지 않는 손해로 명시되어 있습니다.\n고객: 90일간의 면책기간이 있습니까?\n상담사: 네. 90일안에 암에 걸리면 암보험을 받지 못합니다.\n고객: 대부분 암보험은 90일만 해당 되나요?\n상담사: 네. 보통은 90일 면책 1년 이내 50% 지급이라는 조건을 가지고 있습니다.\n고객: 보험에서 암 진단 시점은 언제로 기록되나요?\n상담사: 네. 조직검사 결과 보고일이 기준입니다.\n고객: 암 진단 시점이 조직검사를 한 날짜나, 진단서가 발급된 날짜 기준이 아닌가요?",
        "question": "암 진단 90일 지나야 보장 된다는건 어떤뜻이죠?",
        "answer": "아닙니다. 고객님.\n네. 암의 직접적 치료가 목적이 아니라는 이유로 보험금이 나오지 않습니다.\n네. 그렇습니다. 법원 판례도 많이 있습니다.\n네. 실효 후 부활한 경우에도 90일 면책기간을 적용합니다. \n네. 대체로 갱신형 암보험은 가입 기간이 3년 내지 10년으로 짧고, 보험료 납부 종료와 동시에 동시에 보장이 소멸됩니다. \n안됩니다. 고객님. 약관상 영양제, 종합비타민제 등은 보상하지 않는 손해로 명시되어 있습니다.\n네. 90일안에 암에 걸리면 암보험을 받지 못합니다.\n네. 보통은 90일 면책 1년 이내 50% 지급이라는 조건을 가지고 있습니다.\n네. 조직검사 결과 보고일이 기준입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 치매보험의 보상에 관해서 궁금해서 그러는데요\n고객: 보험가입할때 받았던거군요.\n고객: 증권분실시 재발행을 받을수 있나요?\n상담사: 네. 고객센터를 통해 재발급 가능하십니다.\n고객: 치매가 경증이면 경증에서 받고 해지되나요?\n상담사: 그렇지 않습니다.단계에 따라서 받으실수 있습니다.\n고객: 아. 바로 해지 되는게 아니군요.\n고객: 생활자금이라는게 있던데요?\n상담사: 약관에 명시되어있는데로 지급됩니다\n고객: 아 그렇군요, 그래도 진단금 말고도 생활자금도 조금 받을 수 있는게 어딘가요, 다행이네요\n상담사: 네 고객님, 고객님 생활이 도움이 되었음 좋겠네여\n상담사: 네. 어떤것이 궁금하신가요?\n고객: 네, 상담 감사합니다\n고객: 어머니가 치매 진단을 받았는데 보상을 바로 해주지 않습니다.\n상담사: 고객님. 속상하셨군요. 치매진단 받고 보험회사 마다 진단기준이 다릅니다\n고객: 아,기준이 다르군요\n고객: 치매진단받고 지급여부 일정 확인은 어디서확인할수있죠?\n상담사: 고객님. 증권에 명시되어 있습니다.\n고객: 증권이요?\n상담사: 보장내역이 적힌 안내서입니다.",
        "question": "치매보험의 보상에 관해서 궁금해서 그러는데요",
        "answer": "네. 고객센터를 통해 재발급 가능하십니다.\n그렇지 않습니다.단계에 따라서 받으실수 있습니다.\n약관에 명시되어있는데로 지급됩니다\n네 고객님, 고객님 생활이 도움이 되었음 좋겠네여\n고객님. 속상하셨군요. 치매진단 받고 보험회사 마다 진단기준이 다릅니다\n고객님. 증권에 명시되어 있습니다.\n보장내역이 적힌 안내서입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저기요, 제가 한의원에 진료를 받았는데요\n상담사: 특약을 통해 보장받으실 수 있습니다.\n고객: 아그런 특약은 몰랐는데요?\n상담사: 상해의료비특약에 가입하시면 됩니다.\n고객: 아 그렇군요\n상담사: 고객님 진단 코드를 알수 있을까요?\n고객: 그건 모르겠어요.\n상담사: 진단코드가 있으면 보상받으실 수 있습니다.\n고객: 다음진료로 한의원방문할때, 알아보도록 하겠습니다\n상담사: 네.고객님 코드를 확인해보셔야 알거 같습니다.\n고객: 네, 일단 알겠습니다\n상담사: 네 고객님, 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 네 고객님, 즐거운 하루 되세요\n고객: 한의원에서 진료받은건 보험 청구가 안된다고 하더라구요?\n상담사: 한의원에서 치료받으신건가요?\n고객: 네.\n상담사: 혹시 어디가 안좋으셔서 진료 받으셨는지요?\n고객: 넘어졌는데 발목이 삐끗해서 치료받았어요.\n상담사: 급여치료 항목을 보장받으실 수 있습니다.\n고객: 급여,비급여 다 되는줄 알았어요",
        "question": "저기요, 제가 한의원에 진료를 받았는데요",
        "answer": "특약을 통해 보장받으실 수 있습니다.\n상해의료비특약에 가입하시면 됩니다.\n진단코드가 있으면 보상받으실 수 있습니다.\n네.고객님 코드를 확인해보셔야 알거 같습니다.\n네 고객님, 즐거운 하루 되세요\n급여치료 항목을 보장받으실 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 아랫집에서요, 물이 센다고 하는데요\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님.\n고객: 저희쪽으로 모든 책임을 전가하면 어떡하죠?\n상담사: 아래집의 진단결과에 따라 타업체에 진단요청을 하셔도 될거 같습니다.\n고객: 네... 그렇게 하면 되겠군요\n고객: 견적을 상대방이 낸다고 하던데 저희는 해달라고 하는데로 해줘야 한는건가요?\n상담사: 너무 터무니 없는 견적이 나왔다면 다시 받아 보시는것도 좋을거 같습니다.\n고객: 골치가 아프네요.\n고객: 그럼 저희쪽 잘못이면 저희돈으로 해결해야 하나요?\n상담사: 가입하신 보험에서 일상배상책임 특약이 있으시면 자기부담금 제외 보상 받으실수 있습니다.\n고객: 아 그렇군요, 일단 일이 진행이면 더 문의하도록 하겠습니다\n상담사: 네 고객님, 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 네, 누수관련으로 문의 사항 있으시면 언제든 찾아주세요\n고객: 아랫집에서 물이 센다는데 보상이 가능 할까요?\n상담사: 네 고객님, 누수가 어떻게 되고 있는지 정확하게 아시나요?\n고객: 화장실벽에 물이 샌다고 하는데 윗집인 저희가 보상해줘야 하는가요?\n상담사: 고객님. 그렇습니다.\n고객: 근데 우리집 때문인지는, 알길이 없는 거잖아요\n상담사: 업체방문후 원인을 규명해 주실거에요\n고객: 만약에 업체가 규명을 했는데 저희집이 아니고 저희 윗집에서 누수가 되는거면 저희가 윗집에서 보험처리 받아야 하는거죠?",
        "question": "저희 아랫집에서요, 물이 센다고 하는데요",
        "answer": "네. 그렇습니다. 고객님.\n아래집의 진단결과에 따라 타업체에 진단요청을 하셔도 될거 같습니다.\n너무 터무니 없는 견적이 나왔다면 다시 받아 보시는것도 좋을거 같습니다.\n가입하신 보험에서 일상배상책임 특약이 있으시면 자기부담금 제외 보상 받으실수 있습니다.\n네, 누수관련으로 문의 사항 있으시면 언제든 찾아주세요\n고객님. 그렇습니다.\n업체방문후 원인을 규명해 주실거에요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 마트에서요,무빙워크에서 사고가 나면 어떻게 되나요?\n상담사: 고객님 가입된 보험에 일상배상책임특약 가입이 되셨나요?\n고객: 네. 가입되어 있습니다.\n고객: 보험처리 했는데 비용이 130만원 이라고 합니다. 가능한 금액인가요?\n상담사: 치료내용에 따라 다를수 있습니다.\n고객: 저만 실수 한건가요? 조금 억울 한데요\n상담사: 보험사와 마트협의가 필요하실거 같습니다.\n고객: 마트의 책임도 있는건가요?\n상담사: 고정이 되지 않았기 때문에 책임이 있으십니다.\n고객: 일이 복잡하지군요, 마트가 협의를 잘 해주면 좋겠는데,,\n상담사: 사소한 사고이지만 여러모로 신경쓸 일이 많아 고객님 힘드시겠어요. 일이 잘 마무리 되길 바랍니다\n상담사: 네 고객님, 정확히 어떤 사고를 말씀 하시나요?\n고객: 네 감사합니다\n고객: 무빙워크에서 카드기에 밀려 사람이 다치게 되면은요.\n상담사: 아, 무빙워크에요;\n고객: 네 마트 무빙워크에서 카트에서 손을 떼자마자 앞으로 밀려 사람이 다치면 누가 책임,보상을 하나요?\n상담사: 고객님. 무빙워크에서는 카트를 잡고 계셔야합니다\n고객: 카트 바퀴에 고정장치가 있어서 무빙워크에 있으면 고정되어야 하지 않나요?\n상담사: 맞습니다. 고객님. 무빙워크에 카트와 탑승시 아이도 카트위에 올려놓으시면 위험하십니다.\n고객: 부딪힌 부위가 허리라는데 허리아프다고 현금으로 20만원을 요구하고 있어요",
        "question": "마트에서요,무빙워크에서 사고가 나면 어떻게 되나요?",
        "answer": "고객님 가입된 보험에 일상배상책임특약 가입이 되셨나요?\n치료내용에 따라 다를수 있습니다.\n보험사와 마트협의가 필요하실거 같습니다.\n고정이 되지 않았기 때문에 책임이 있으십니다.\n사소한 사고이지만 여러모로 신경쓸 일이 많아 고객님 힘드시겠어요. 일이 잘 마무리 되길 바랍니다\n아, 무빙워크에요;\n고객님. 무빙워크에서는 카트를 잡고 계셔야합니다\n맞습니다. 고객님. 무빙워크에 카트와 탑승시 아이도 카트위에 올려놓으시면 위험하십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 자전거 사고가 났어요\n고객: 보험금 청구할수 있는 기간이 언제까지에요?\n상담사: 사고나신날로 부터 2년안에 청구가능합니다.\n고객: 아, 생각보다 청구 가능 기간이 기네요.\n고객: 어떻게 청구해야해요?\n상담사: 필요한서류를 준비하셔서 보험사나 설계사를 통해 청구하시면 됩니다.\n고객: 서류는 어떤서류에요?\n상담사: 진단서,진료확인서,영수증, 진료상세내역서가 필요합니다.\n고객: 병원에 얘기하면 다 발급받을 수 있는거죠?\n상담사: 네.그렇습니다.\n고객: 보험금은 어디로 들어오나요?\n상담사: 네,고객님, 자전거 사고로 많이 놀라셨겠어요?\n상담사: 고객님이 등록하신 계좌로 입금됩니다.\n고객: 아,네 뭐 괜찮아요, 치료받은거 보험처리 되나 싶어서요\n상담사: 네.고객님 확인해드리겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되십니까?\n고객: 000입니다.\n상담사: 네.감사합니다 .확인결과 보상받으실수 있습니다.\n고객: 운동하는길에 자전거에 부딪혔는데 그럼 보상받을수 있겠네요?\n상담사: 네.가능하십니다.",
        "question": "제가 자전거 사고가 났어요",
        "answer": "사고나신날로 부터 2년안에 청구가능합니다.\n필요한서류를 준비하셔서 보험사나 설계사를 통해 청구하시면 됩니다.\n진단서,진료확인서,영수증, 진료상세내역서가 필요합니다.\n네.그렇습니다.\n네,고객님, 자전거 사고로 많이 놀라셨겠어요?\n고객님이 등록하신 계좌로 입금됩니다.\n네.고객님 확인해드리겠습니다.\n네.감사합니다 .확인결과 보상받으실수 있습니다.\n네.가능하십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 아토피 피부염도 실손보상되나요?\n고객: 아, 보습제도 보상이 되는군요\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 아토피로 실손보장받는 경우가 많나요?\n상담사: 현대인들의 면역성에 관련된 질환이 증가하는 추세입니다.\n고객: 지금 아토피 진단받으면 나중에 보험들때 불이익을 당하진 않나요?\n상담사: 차후 보험가입시 사전질의와 고지후 가입가능하신 상품에 가입하시면 됩니다.\n고객: 고지라는게 무슨 말인가요?\n상담사: 보험가입시 고객님의 알릴의무입니다.\n고객: 아토피는 불치병이라고 봐야 하나요?\n상담사: 바이러스와 면역성의 질환이므로 꾸준한 관리와 면역성을 길러주시면 완화되실겁니다.\n고객: 저희 딸이 아토피피부염인데 실손보상받을수 있나요?\n고객: 네. 위로가 되었습니다. 감사합니다.\n상담사: 아토피피부염 진단을 받으시면 실손보장 받으실수 있습니다.\n고객: 병원가서 진단을 받아야 하는건가요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n상담사: 고객님 코드번호는 아시는지요?\n고객: L20입니다.\n고객: 보습제도 구매했는데 그것도 보상받을수 있나요?\n상담사: 네. 가능하십니다.",
        "question": "아토피 피부염도 실손보상되나요?",
        "answer": "네 그렇습니다\n현대인들의 면역성에 관련된 질환이 증가하는 추세입니다.\n차후 보험가입시 사전질의와 고지후 가입가능하신 상품에 가입하시면 됩니다.\n보험가입시 고객님의 알릴의무입니다.\n바이러스와 면역성의 질환이므로 꾸준한 관리와 면역성을 길러주시면 완화되실겁니다.\n아토피피부염 진단을 받으시면 실손보장 받으실수 있습니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 가능하십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저번주에 임플란트 1개를 치료받았아요,\n상담사: 고객님 주민버호 뒷자리는 어떻게 되나요?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시네요?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 언제 가입하셨나요?\n고객: 작년 이니깐 1년됐네요\n상담사: 1년이면 50% 보장됩니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네 고객님, 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 네 고객님 감사합니다\n고객: 임플란트 치료도 보상받을수 있나요?\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되십니까?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소가 어떻게 되시나요?\n고객: ㅇㅇ광역시 남구 ㅇㅇ로 ㅇㅇㅇ아파트 000호 입니다.",
        "question": "저번주에 임플란트 1개를 치료받았아요,",
        "answer": "언제 가입하셨나요?\n1년이면 50% 보장됩니다.\n네 고객님 감사합니다\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 아버지가 틀니 했어요,\n상담사: 주민등록번호 앞자리 6자리 불러주세요\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 고객님 차아보험에 가입하시신지 얼마나 되셨나요?\n고객: 한 8,9개월 된것 같은데요? \n상담사: 고객님, 죄송하지만 보장받으실수없습니다.\n고객: 왜요?\n상담사: 1년에 50% 2년지나야 100% 보장됩니다.\n고객: 아, 그렇군요,,\n상담사: 네 고객님 무엇을 도와 드릴까요?\n상담사: 네 고객님, 도움이 못되서 죄송합니다.\n고객: 아버지가 틀니를 하셨는데 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님, 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님, 주소는 어떻게 되나요?\n고객: ㅇㅇ광역시 중구 ㅇㅇ로 00아파트 00동 000호 입니다.",
        "question": "아버지가 틀니 했어요,",
        "answer": "네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객님, 죄송하지만 보장받으실수없습니다.\n1년에 50% 2년지나야 100% 보장됩니다.\n네 고객님, 도움이 못되서 죄송합니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 유방암 수술을 했어요\n상담사: 주민등록번호 앞자리 6자리 불러주세요\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 고객님 확인 감사드립니다\n상담사: 현재 암보험에 가입 하고 계시네요\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 네 고객님 보상 가능합니다\n고객: 어느정도 보상 가능 한가요?\n상담사: 소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 알겠어요\n상담사: 네 고객님 , 도움이 되셨길 바랍니다\n상담사: 네 고객님 무엇을 도와 드릴까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n고객: 유방암 수술을 하고 보상받고 싶어서요\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 성함이 어떻게 되시나요?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소가 00시 00동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: 00아파트 00동 000호 입니다.",
        "question": "제가 유방암 수술을 했어요",
        "answer": "고객님 확인 감사드립니다\n현재 암보험에 가입 하고 계시네요\n네 고객님 보상 가능합니다\n소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네 고객님 , 도움이 되셨길 바랍니다\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 아이폰을 사용하고 있는데요\n고객: 수리부터 하고 청구 하면 될까요?\n상담사: 수리하고 청구하시면 됩니다.\n고객: 혹시 보상 못받은거  아니죠?\n상담사: 해당 약관에 의해 보상을 안하는 부분이 있어 심사하는 과정에서 해당내용에 포함되는 비용이 확인되면 못받을 수도 있습니다.\n고객: 받는다면 제가 낸 수리비 다 받나요?\n상담사: 1회 한도가 30만원이 있습니다.\n고객: 아 그렇군요\n고객: 혹시나 휴대폰 액정이 또 깨진다면 보상 가능 하나요?\n상담사: 연 2회까지 보상 청구 할 수 있습니다.\n고객: 연 2회 보상이 되는군요.,\n상담사: 네 고객님, 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 아이폰을 사용중인데, 액정 끝쪽이 깨졌어요, \n상담사: 네 고객님, 도와드리겠습니다\n상담사: 고객님, 휴대폰 파손 보험에 가입되어 있나요?\n고객: 네 가입했어요\n상담사: 네. 확인해 보니 가입 대상자입니다.\n상담사: 그럼 수리비는 어느정도 나왔습니까?\n고객: 480.000원 나왔어요.",
        "question": "제가 아이폰을 사용하고 있는데요",
        "answer": "수리하고 청구하시면 됩니다.\n해당 약관에 의해 보상을 안하는 부분이 있어 심사하는 과정에서 해당내용에 포함되는 비용이 확인되면 못받을 수도 있습니다.\n1회 한도가 30만원이 있습니다.\n연 2회까지 보상 청구 할 수 있습니다.\n네 그렇습니다\n네 고객님, 도와드리겠습니다\n네. 확인해 보니 가입 대상자입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 손가락절단사고를 당했습니다\n고객: 고객님, 혹시 회사에서 근재보험 가입이 되어있을까요?\n상담사: 근재보험요?그건 어떤 보험이죠?\n상담사: 일종의 책임보험같은겁니다,  일정한 사업장에 고용된 근로자가 업무 중에 불의의 재해를 입었을 경우, 고용자가 추가로 부담해야 하는 법률상의 배상 책임 손해를 보상하는 보험이다.\n고객: 아, 그런게 있었군요, 한번 알아 봐야겠어요\n상담사: 근재보험 미가입 사업장이면 사업주와 합의보셔서 보상 받으셨으면 좋겠네요\n고객: 저희 회사가 근재보험의 가입 여부는 알아봐야 하겠지만, 만약 사업주와 합의가 안되면,,어떻게 해야하나요?\n상담사: 민사소송 재기하여 보상을 받으시는 길이 있습니다\n고객: 아, 그렇군요\n상담사: 네 그렇습니다, 그러나 민사소송까지 가는것보다는 원만하게 합의를 보시는게 더나은 방법이죠\n고객: 네, 그렇죠, 일단,가입 여부 부터 알아보도록 하겠습니다\n고객: 네, 고객님,많아 놀라셨겠어요,,지금은 치료받으신 상태이신가요?\n상담사: 네 , 고객님, 나머지 치료 잘 받으시길 바랍니다\n상담사: 네 일하다가 손가락 절단 사고가 있었는데요, 지금은 수술을 한상태고 치료받고 있습니다\n고객: 고객님, 손가락 봉합 수술을 받으신 건가요?\n상담사: 안타깝게,.봉합 수술은 못했습니다\n고객: 아 그러시구나, 많이 속상하시겠지만, 나머지 치료 잘 받고 몸 회복에 더 신경쓰써야 겠네요,힘내세요\n상담사: 네, 감사합니다, 그래서 보상은 될까 싶어서요\n고객: 고객님, 산재에서 후유장애등급에 따른 보상.개인보험 휴유장애등급에 따른 보상이 있습니다'\n상담사: 회사에서 산재처리해준다고 했구요, 제가 개인적으로 든 보험도 알아봤는데 혹시 또 다르게 보상 받을 수 있나 해서요",
        "question": "손가락절단사고를 당했습니다",
        "answer": "일종의 책임보험같은겁니다,  일정한 사업장에 고용된 근로자가 업무 중에 불의의 재해를 입었을 경우, 고용자가 추가로 부담해야 하는 법률상의 배상 책임 손해를 보상하는 보험이다.\n근재보험 미가입 사업장이면 사업주와 합의보셔서 보상 받으셨으면 좋겠네요\n민사소송 재기하여 보상을 받으시는 길이 있습니다\n네 그렇습니다, 그러나 민사소송까지 가는것보다는 원만하게 합의를 보시는게 더나은 방법이죠\n네 , 고객님, 나머지 치료 잘 받으시길 바랍니다\n아 그러시구나, 많이 속상하시겠지만, 나머지 치료 잘 받고 몸 회복에 더 신경쓰써야 겠네요,힘내세요\n고객님, 산재에서 후유장애등급에 따른 보상.개인보험 휴유장애등급에 따른 보상이 있습니다'"
    },
    {
        "scenario": "고객: 브릿지도 보상되나요?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네, 본인 확인 감사드립니다\n상담사: 고객님 현재ㅇㅇ치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 혹시 가입한지 2년 지나셨나요?\n고객: 3년은 훨씬 넘은것 같은데 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 2년 넘으시면 100%보장받으실수있습니다.\n고객: 아, 다행이네여\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네 고객님,안내해드릴께요\n상담사: 네 고객님, 즐거운 하루 되세요\n상담사: 먼저 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함 어떻게 되시나요?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소가 00시00동 다음 어떻게되시죠?\n고객: 00아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "브릿지도 보상되나요?",
        "answer": "네, 본인 확인 감사드립니다\n혹시 가입한지 2년 지나셨나요?\n2년 넘으시면 100%보장받으실수있습니다.\n네 고객님,안내해드릴께요\n네 고객님, 즐거운 하루 되세요\n먼저 본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 작년 12월에 코부러져서 수술을 했는데요\n고객: OOOO입니다\n상담사: 네 본인 확인 감사합니다\n상담사: 고객님앞으로 ㅇㅇㅇ보험가입 되어있으시네요?\n고객: 네 맞습니다\n상담사: 고객님, 3년내 청구하시면 보상 받으실수있어요\n고객: 아, 3년이내에요\n상담사: 네, 그렇습니다\n고객: 다행이 청구기간이 기네요\n상담사: 네 아직 기간이 남았으니 보험 청구 하시길 바랍니다\n고객: 네, 감사합니다, 청구하도록 하겠습니다\n상담사: 네 고객님 무엇을 도와 드릴까요?\n상담사: 네 고객님 편안한 하루 보내세요\n고객: 제가 계단에서 넘어져서 코가 부려져서 코수술을 했는데요, 그게 벌써 작년 12월인데요, 보험청구가 가능 한가 싶어서요.\n상담사: 네 고객님, 작년12월에 코수술을 하셨군요?\n고객: 네 맞아요 오래 지나서 청구가 안될까요?\n상담사: 확인해드리겠습니다.\n상담사: 성함이랑,생년월일이 어떻게 되십니까?\n고객: ㅇㅇㅇ이구요, ㅇㅇㅇㅇ년ㅇ월,ㅇㅇ일입니다\n상담사: 고객님, 핸드폰 끝자리 4개 불러주세요",
        "question": "제가 작년 12월에 코부러져서 수술을 했는데요",
        "answer": "네 본인 확인 감사합니다\n고객님, 3년내 청구하시면 보상 받으실수있어요\n네, 그렇습니다\n네 아직 기간이 남았으니 보험 청구 하시길 바랍니다\n네 고객님 편안한 하루 보내세요\n확인해드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가?이번에 용종 제거를 위하여 3일 입원하여 시술을 받았습니다.\n상담사: 고객님 앞으로 보험 1건 가입으로 나옵니다 맞습니까?\n고객: 네 맞습니다\n상담사: 고객님,용종제거는 두건에서 다 청구 가능 하실것 같습니다\n고객: 아그래요?\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 그럼 청구시 필요한 서류는 어떻게 되나요?\n상담사: 진료비영수증,입퇴원확인서,진료비세부내역서가 필요합니다\n고객: 네, 서류챙겨서 청구 하도록 하겠습니다\n상담사: 네 고객님, 다른 문의 사항은 없으시구여?\n고객: 네 없습니다\n상담사: 네,고객님 용종 제거 시술을 받으셨네요?\n상담사: 네 고객님, 보험청구 하셔서 잘 보상 받으시길 바랍니다\n고객: 네 맞아요 보험청구가 가능 한지 상담 좀 받으려구요\n상담사: 고객님, 본인확인부터 하겠습니다\n상담사: 고객님, 생년월일과 성함이 어떻게 되실까요?\n고객: ㅇㅇㅇ이구요, ㅇㅇㅇㅇ년ㅇ월,ㅇㅇ일입니다\n상담사: 네 고객님 핸드폰 끝자리 4개 부탁드립니다\n고객: OOOO입니다\n상담사: 네 본인 확인 감사합니다",
        "question": "제가?이번에 용종 제거를 위하여 3일 입원하여 시술을 받았습니다.",
        "answer": "고객님,용종제거는 두건에서 다 청구 가능 하실것 같습니다\n네 그렇습니다\n진료비영수증,입퇴원확인서,진료비세부내역서가 필요합니다\n네 고객님, 보험청구 하셔서 잘 보상 받으시길 바랍니다\n고객님, 본인확인부터 하겠습니다\n네 본인 확인 감사합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 아랫집 화장실에서 누수가 발생했다고 찾아왔어요\n고객: 네 그렇죠\n상담사: 그런데 요즘은 타일을 깨고 누수공사하고 방수층을 메꾸는 것 까지는 보장이 되지만.다시 화장실 타일을 새로 공사하는건 보장이 되지 않습니다\n고객: 네? 그런게 어디있어요? \n상담사: 타일을 다시 덮는거는 고객님 댁 인테리어가 되는거라서 보장이 안됩니다\n상담사: 타일을 깨고 방수층을 보수하는거는 아랫집 피해를 보상하는거고 보수하고나면 더이상 아랫집은 물이 새지 않으므로 보험사에서 할 역할은 다끝났기 때문입니다\n고객: 아니 그런게 어디있습니까? 애초에 타일을 깨지 않으면 공사 자체가 안되는건데\n상담사: 네 그렇지만 원인은 고객님댁 화장실이기때문에 어쩔수가 없는 부분입니다\n고객: 하, 정말 납득이 안가네요\n상담사: 고객님, 불편을 드려서 정말 죄송하지만 보험 증권 다시 한번 살펴보시길 바라며, 누수건도 잘 마무리 되길 바랍니다\n상담사: 네 고객님 무엇을 도와 드릴까요?\n고객: 제가 운전자보험에 특약으로 가족일상생활배상책임보험이 가입되어 있는 상태입니다.\n고객: 전문가 확인 결과 우리집 화장실 배수구쪽에서 콘크리트에 금이가 그쪽으로 물이 새어나왔습니다. 보장이 가능 한가 싶어서요\n상담사: 네 고객님, 누수건으로는 보험 청구가 가능 하십니다\n고객: 청구 가능 하네요, 그럼 혹시 자기 부담금이 있나요?\n고객: 어느정도 나오나요?\n상담사: 보통은 20만원 정도로 나옵니다\n상담사: 고객님, 그런데 공사를 하려면 화장실 타일을 깨고 누수 공사를 해야 하지요?",
        "question": "아랫집 화장실에서 누수가 발생했다고 찾아왔어요",
        "answer": "그런데 요즘은 타일을 깨고 누수공사하고 방수층을 메꾸는 것 까지는 보장이 되지만.다시 화장실 타일을 새로 공사하는건 보장이 되지 않습니다\n타일을 다시 덮는거는 고객님 댁 인테리어가 되는거라서 보장이 안됩니다\n타일을 깨고 방수층을 보수하는거는 아랫집 피해를 보상하는거고 보수하고나면 더이상 아랫집은 물이 새지 않으므로 보험사에서 할 역할은 다끝났기 때문입니다\n네 그렇지만 원인은 고객님댁 화장실이기때문에 어쩔수가 없는 부분입니다\n고객님, 불편을 드려서 정말 죄송하지만 보험 증권 다시 한번 살펴보시길 바라며, 누수건도 잘 마무리 되길 바랍니다\n네 고객님, 누수건으로는 보험 청구가 가능 하십니다\n보통은 20만원 정도로 나옵니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 갑상선 저하증을 진단받았어요\n고객: OOOO입니다\n상담사: 네 고객님 앞으로 암보험 1건이 가입 되어져 있습니다\n고객: 네 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 고객님, 갑상선 저하증은 암이 아니기때문에 보상을 받을수 없습니다\n고객: 네? 갑상선 저하증은 보상 못받나요?\n상담사: 네 고객님, 고객님께서 가입 하신 상품은 암보험입니다, 그래서 보상은 받을 수 없습니다\n고객: 아, 저는 될꺼라 생각했는데,,안되는군요\n상담사: 네 고객님 너무 죄송하지만 해드릴수가 없습니다\n고객: 아 그렇군요. 잘 알겠습니다\n상담사: 네 고객님, 감사합니다\n상담사: 네 고객님 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 네 감사합니다\n고객: 제가 갑상성 저하증을 진단 받았는데요 보상받을수 있나 싶어요\n상담사: 갑상선 저하증 치료 받으신거 보상 받으시고 싶은거군요?\n고객: 네 맞아요\n상담사: 본인 확인 후 도와드리겠습니다.\n상담사: 성함이랑 생년월일 가르쳐 주시겠습니까?\n고객: ㅇㅇㅇ이구요, ㅇㅇㅇㅇ년ㅇ월,ㅇㅇ일입니다\n상담사: 핸드폰 끝자리 번호 4개 부탁드립니다",
        "question": "제가 갑상선 저하증을 진단받았어요",
        "answer": "네 고객님 앞으로 암보험 1건이 가입 되어져 있습니다\n고객님, 갑상선 저하증은 암이 아니기때문에 보상을 받을수 없습니다\n네 고객님, 고객님께서 가입 하신 상품은 암보험입니다, 그래서 보상은 받을 수 없습니다\n네 고객님 너무 죄송하지만 해드릴수가 없습니다\n네 고객님, 감사합니다\n본인 확인 후 도와드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 아 택시나 버스같은 거요?\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 휴차료라고도 있던데, 휴차료란 어떤것을 말하나요?\n상담사: 사업용 자동차가 영업을 할 수 없게 된 기간동안 발생하는 영업손해에 대한 비용입니다.\n고객: 아, 사업용 자동차요,\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 그럼 차를 렌트하게 되면 며칠정도 이용할수 있나요?\n상담사: 네. 수리가 가능하신 경우인가요?\n고객: 네.\n상담사: 그러시면 수리가 완료될때까지 소요되는 기간으로 하되 30일을 한도로 합니다.\n고객: 아, 그렇군요, 잘 알겠습니다\n고객: 간접손해보험금을 청구하라고 하던데요, 가전손해보험금이 어떤건지 궁금해서요\n상담사: 자동차사고로 대물배상 처리를 받으시는 차주분께서 청구하실 수 있는 보험금입니다.\n고객: 그럼 보상은 어떻게 되나요?\n상담사: 대차료, 휴차료, 영업손실, 시세하락손해, 대체비용 등 자동차 사고로 인한 간접손해를 보상합니다.\n고객: 대체비용이란게 렌터카 비용을 말하는 건가요?\n상담사: 렌트카 비용은 대차료입니다.\n상담사: 대체비용은 대체 교통비를 말합니다.",
        "question": "아 택시나 버스같은 거요?",
        "answer": "네 맞습니다.\n사업용 자동차가 영업을 할 수 없게 된 기간동안 발생하는 영업손해에 대한 비용입니다.\n네 그렇습니다\n그러시면 수리가 완료될때까지 소요되는 기간으로 하되 30일을 한도로 합니다.\n자동차사고로 대물배상 처리를 받으시는 차주분께서 청구하실 수 있는 보험금입니다.\n대차료, 휴차료, 영업손실, 시세하락손해, 대체비용 등 자동차 사고로 인한 간접손해를 보상합니다.\n렌트카 비용은 대차료입니다.\n대체비용은 대체 교통비를 말합니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: 고객님,무엇을 도와 드릴까요?\n상담사: 네 보험처리하시는거라고 말씀하시면 견적서와 수리비 내역서를 줄꺼에요\n고객: 네 알겠어요, \n상담사: 수리비를 우선 결재하시고 견적서,내역서,영수증을 받아 오시면 됩니다\n고객: 청구는 어디로 가서 하나요?\n상담사: 휴대폰 앱으로도 보험청구가 가능합니다\n고객: 아, 휴대폰 앱으로도 가능 하구나\n상담사: 네 요즘은 핸드폰으로 청구가 가능 해요\n고객: 처리기간은 어느정도걸리나요?\n상담사: 조금 차이가 있을수 있지만 대략적으로 말씀드리면 일주일에서 열흘 정도 걸립니다\n고객: 친절한  상담 감사합니다\n고객: 저희 아이가 실수로 친구 휴대폰을 떨어뜨려서 파손이 됐어요\n상담사: 네 고객님 편안한 하루 되세요\n상담사: 아, 그러시군요\n고객: 그친구 폰이 액정이 파손되어서 보상을 해줘야 할것같은데요?\n상담사: 네 보상을 해줄수 있는지 확인이 필요하시군요?\n고객: 네 어떻게 처리하면 되는지..저두 이런일이 처음이라서요\n상담사: 네 고객님 도와드리도록 하게습니다\n상담사: 우선 파손된 폰 사진을 찍어두시구요 A/S 센터에 가셔야 합니다\n고객: 아, A/S센터에 가서 이야기 하면 되나요?",
        "question": "청구는 어디로 가서 하나요?",
        "answer": "네 보험처리하시는거라고 말씀하시면 견적서와 수리비 내역서를 줄꺼에요\n수리비를 우선 결재하시고 견적서,내역서,영수증을 받아 오시면 됩니다\n휴대폰 앱으로도 보험청구가 가능합니다\n네 요즘은 핸드폰으로 청구가 가능 해요\n조금 차이가 있을수 있지만 대략적으로 말씀드리면 일주일에서 열흘 정도 걸립니다\n네 고객님 편안한 하루 되세요\n아, 그러시군요\n네 고객님 도와드리도록 하게습니다\n우선 파손된 폰 사진을 찍어두시구요 A/S 센터에 가셔야 합니다"
    },
    {
        "scenario": "상담사: 고객님, 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 네.감사합니다.\n고객: 서류가 접수되고 보상금액 지급까지 어느정도 걸리는건가요?\n상담사: 네. 서류 접수후 대락 7일~10일정도 소요되시나 해당 내용에 따라 처리 시간이 더 지연될수도있음을 양해부탁드립니다.\n고객: 그렇군요..담당자분과 통화해봐야겠네요\n고객: 보상금은 어디로 입금되나요?\n상담사: 네. 보험 신청 당시 등록해주신 00은행 계좌로입금됩니다.\n고객: 혹시 지금 그 통장계좌말고 다른 계좌로는 입금안되나요?\n상담사: 네.보험금 청구 시 신청해주신 계좌로 전산등록되어 그 계좌로 입금되실거에요. 아니시면 보상과 담당자님께 문의주셔도 좋을것 같습니다.\n고객: 혹시 입금이 되면 따로 연락을 주시나요?\n상담사: 네.저희 카카오톡이나 SNS문자로 해당 보상금액관련 내용 전달드리고 있습니다.\n고객: 3일 전에 의료비 청구접수 했는데요.\n상담사: 네 고객님, 3일전에 청구 건이 있으시네요?\n고객: 네 그런데 아직 아무런 연락이 없네요 어떻게 진행되고 있는건가요?\n상담사: 네.000가입고객 본인 맞으신가요?\n고객: 네.맞습니다.\n상담사: 네. 확인해보니 현재 해당 병명관련하여 서류 검토중으로 확인됩니다.\n고객: 제가 담당자와 통화 가능 하나요? 추가로 설명드릴게 있어서요\n상담사: 네.가능하십니다. 직통전화번호 안내 도와드리겠습니다 00-OOOO-OOOO 000팀장님 이십니다.",
        "question": "서류가 접수되고 보상금액 지급까지 어느정도 걸리는건가요?",
        "answer": "네. 서류 접수후 대락 7일~10일정도 소요되시나 해당 내용에 따라 처리 시간이 더 지연될수도있음을 양해부탁드립니다.\n네. 보험 신청 당시 등록해주신 00은행 계좌로입금됩니다.\n네.보험금 청구 시 신청해주신 계좌로 전산등록되어 그 계좌로 입금되실거에요. 아니시면 보상과 담당자님께 문의주셔도 좋을것 같습니다.\n네.저희 카카오톡이나 SNS문자로 해당 보상금액관련 내용 전달드리고 있습니다.\n네.000가입고객 본인 맞으신가요?\n네. 확인해보니 현재 해당 병명관련하여 서류 검토중으로 확인됩니다.\n네.가능하십니다. 직통전화번호 안내 도와드리겠습니다 00-OOOO-OOOO 000팀장님 이십니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: 고객님, 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 친구는 보험가입게 없다네요\n상담사: 그렇다면 합의금을 이야기하실 수도 있습니다\n고객: 학교에서도 전액 다 보상해줄수도 있나요?\n상담사: 전적으로 학교 책임이 아니라면 일부는 안전공제에서 보상을 받으실 것입니다\n고객: 아, 그렇군요\n고객: 그럼 다른 부분은 어떻게 보상 받나요?\n상담사: 고객님의 실손보험으로 보상을 받으시면 됩니다\n고객: 네, 일단 잘알겠습니다\n상담사: 다른 궁금하신점 있으십니까?\n고객: 네 괜찮아요\n고객: 저희 아이가 학교에서 체육수업하다 손가락 골절이 있었어요\n상담사: 네 고객님 감사합니다\n상담사: 아,그러시군요\n고객: 친구 발에 손가락이 밟혀서 골절이 있었는데 학교에서 보상해주나요?\n상담사: 학내에서 일어난 사건에 대한 안전공제보상을 받으실 수 있습니다\n고객: 학교 잘못이 아닌데도 해주나봐요?\n상담사: 안전공제는 학내에서 일어나는 사고에 대한 대비입니다\n고객: 손가락은 친구가 밟았는데도요?\n상담사: 네 친구쪽에서도 보험처리가 가능하십니다",
        "question": "학교에서도 전액 다 보상해줄수도 있나요?",
        "answer": "그렇다면 합의금을 이야기하실 수도 있습니다\n전적으로 학교 책임이 아니라면 일부는 안전공제에서 보상을 받으실 것입니다\n고객님의 실손보험으로 보상을 받으시면 됩니다\n네 고객님 감사합니다\n아,그러시군요\n학내에서 일어난 사건에 대한 안전공제보상을 받으실 수 있습니다\n안전공제는 학내에서 일어나는 사고에 대한 대비입니다\n네 친구쪽에서도 보험처리가 가능하십니다"
    },
    {
        "scenario": "상담사: 고객님,무엇을 도와 드릴까요?\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 보험에 어떤부분이 보장이 되는 건가요?\n상담사: 일상생활배상책임이라는 특약이 가입되어 있으십니까?\n고객: 네 가입되어 있습니다 운전자보험에 있어요\n고객: 일상생활배상책임은 뭔가요?\n상담사: 생활하시다가 물건을 파손하거나 상대방을 다치게 했을때 보장받으실 수 있는 특약입니다\n고객: 신랑만 가입 하고 있어도 되나요?\n상담사: 가족중 한분만 가입되어 있으시면 보장 받으실 수 있습니다\n고객: 그럼 교체비 전액을 다 보상해주나요?\n상담사: 대부분 피해액 만큼 보상이 가능한 것으로 알고 있습니다\n고객: 저희 아이가 친구집에 가서 화장실 변기를 깨트렸어요\n고객: 아, 일단은 알겠습니다, 일단 수리부터 하도록 할께요\n상담사: 아, 그러시군요\n고객: 어떻게 보상이 될까요?\n상담사: 어쩌다 변기를 깨트렸을까요?\n고객: 아이들 장난치다 그렇게 됐나봐요,\n고객: 변기교체하면 돈이 많이 들까봐 걱정입니다\n상담사: 비용은 고객님의 보험으로 처리를 하실 수 있습니다\n고객: 보험을 처리 가능 하죠?",
        "question": "보험에 어떤부분이 보장이 되는 건가요?",
        "answer": "네 그렇습니다\n일상생활배상책임이라는 특약이 가입되어 있으십니까?\n생활하시다가 물건을 파손하거나 상대방을 다치게 했을때 보장받으실 수 있는 특약입니다\n가족중 한분만 가입되어 있으시면 보장 받으실 수 있습니다\n대부분 피해액 만큼 보상이 가능한 것으로 알고 있습니다\n아, 그러시군요\n비용은 고객님의 보험으로 처리를 하실 수 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "상담사: 고객님, 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 일상생활배상책임특약으로 처리하시면 됩니다\n고객: 정말 살짝 찍혔는데 문짝을 바꾼데요 가능한가요?\n상담사: 자동차정비소에서 적합한 여부를 판정받으셔야 합니다\n고객: 옆차 차주분이  아는 정비소 가신대요\n상담사: 견적을 받아보시고 보험사에 도움을 요청하시면 심사를 해 주십니다\n고객: 제 차에는 살짝 페인트만 묻혀 있는데도 제 잘못이라고 하면요?\n상담사: 고객님이 직접 대응하시기 어려우시면 보험사를 통해서 이야기 하시라고 하시는것이 좋습니다.\n고객: 옆차 운전자가 좀 심한것 같아서요\n상담사: 보험사에서 심사를 통해서 바른 처리가 이루어질것 입니다\n고객: 보험료가 할증이 된다던데 많이 오르나요?\n고객: 문콕했는데 옆차주인이 보상을 해달라고합니다\n상담사: 일단 정차된 차량이라서 일상생활배상책임특약으로 처리하시시면 자동차보험과는 무관합니다\n상담사: 문콕 하신 상황이네요?\n고객: 네, 주차되져있던 자동차를 문콕했는데 보상될까요?\n상담사: 보험처리로 처리는 가능합니다\n고객: 자동차보험으로 처리 하는 건가요?\n상담사: 운행중이 아니셔서 자동차보험으로는 처리가 안됩니다\n고객: 아, 그렇군요, 운전중이 아닌거네요\n고객: 그럼 운전자보험으로 처리하나요?",
        "question": "제 차에는 살짝 페인트만 묻혀 있는데도 제 잘못이라고 하면요?",
        "answer": "일상생활배상책임특약으로 처리하시면 됩니다\n자동차정비소에서 적합한 여부를 판정받으셔야 합니다\n견적을 받아보시고 보험사에 도움을 요청하시면 심사를 해 주십니다\n고객님이 직접 대응하시기 어려우시면 보험사를 통해서 이야기 하시라고 하시는것이 좋습니다.\n보험사에서 심사를 통해서 바른 처리가 이루어질것 입니다\n일단 정차된 차량이라서 일상생활배상책임특약으로 처리하시시면 자동차보험과는 무관합니다\n문콕 하신 상황이네요?\n보험처리로 처리는 가능합니다\n운행중이 아니셔서 자동차보험으로는 처리가 안됩니다"
    },
    {
        "scenario": "상담사: 고객님,무엇을 도와 드릴까요?\n고객: 보험을 들었던 것 같아요\n상담사: 파손보험과 분실보험이 있습니다.\n상담사: 파손, 분실 어떤 보험을 가입하셨나요?\n고객: 뭔지는 모르겠지만 가입을 하긴 했거든요?\n상담사: 통신사에 안내전화를 받으셔서 알아보셔야 합니다\n고객: 아 그렇군요\n고객: 만약 분실보험만 되어 있다면 보상 받을 수 없지요?\n상담사: 물론입니다. 파손보험이 가입되어 있으셔야 보장 받을 수 있습니다\n고객: 아, 네 잘알겠어요\n상담사: 네 고객님, 감사합니다\n고객: 핸드폰이 떨어져서 망가졌어요 보상 받을 수 있나요?\n고객: 감사합니다\n상담사: 언제쯤 구입하셨나요?\n고객: 구입한지 1년정도 지났어요\n고객: 구입 시기가 정확해야 하나요?\n상담사: 보상을 받으시려면 구입시기를 정확히 아셔야 합니다\n고객: 무상보상때문이죠?\n상담사: 네 그렇습니다\n상담사: 고객님 파손보험을 들어 두셨나요?",
        "question": "만약 분실보험만 되어 있다면 보상 받을 수 없지요?",
        "answer": "파손보험과 분실보험이 있습니다.\n통신사에 안내전화를 받으셔서 알아보셔야 합니다\n물론입니다. 파손보험이 가입되어 있으셔야 보장 받을 수 있습니다\n네 고객님, 감사합니다\n보상을 받으시려면 구입시기를 정확히 아셔야 합니다\n네 그렇습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 요로결석 진단을 받구요\n고객: OOOO입니다\n상담사: 네 본인 확인 감사합니다\n상담사: 고객님앞으로 ㅇㅇㅇㅇ실비보험 1건,종신보험1건이 가입 되어있습니다 맞습니까?\n고객: 네 맞습니다\n고객: 둘다 청구 가능 한가요?\n상담사: 의료실비보험에서는 병원비를 보험금으로 지급해 드리고요,.\n상담사: 종신보험에서는 수술비특약에서 보험금을 지급해 드립니다.\n고객: 아, 두군데에서 다 받을수 있군요\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 걱정했는데 다행이네요, 시간 여유있을때 청구 하도록 할께요\n상담사: 네 고객님, 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 네 고객님, 몸 회복 잘 하시길 바랍니다\n고객: 요로결석을 치료하기 위해 체외충격파쇄석술을 받았어요\n상담사: 아, 그러시군요\n고객: 제가 종신보험이랑 실비보험 2개가있는데요, 두군데에서 다 보상 받을수 있는지요?\n상담사: 고객님 먼저 본인 확인부터 해볼께요\n상담사: 고객님, 성함이랑 생년월일 부탁드립니다\n고객: ㅇㅇㅇ이구요, ㅇㅇㅇㅇ년ㅇ월,ㅇㅇ일입니다\n상담사: 고객님 핸드폰 끝자리 4개 부탁드립니다",
        "question": "제가 요로결석 진단을 받구요",
        "answer": "네 본인 확인 감사합니다\n의료실비보험에서는 병원비를 보험금으로 지급해 드리고요,.\n종신보험에서는 수술비특약에서 보험금을 지급해 드립니다.\n?\n네 그렇습니다\n네 고객님, 몸 회복 잘 하시길 바랍니다\n아, 그러시군요\n고객님 먼저 본인 확인부터 해볼께요"
    },
    {
        "scenario": "상담사: 고객님, 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 고객님 핸드폰 끝자리 4개 부탁드립니다\n고객: OOOO입니다\n상담사: 네 고객님 앞으로 ㅇㅇ보험이 1건 있습니다 맞으십니까?\n고객: 네 맞아요\n고객: 수술하면 청구 가능 할까요?\n상담사: 고객님, 풋살을 하시다가 탈장이 진단 받으셨는데 정확히 어떻게 탈장이 되신건가요? \n고객: 네 풋살 하다가 수비하는 친구가 부딪혀서 서혜부 근육 파열등으로 인해 발생한 탈장이라고 하더라구요\n상담사: 네 그러시군요, 고객님 운동하다가 다치신거니 상해로 생각하고 수술하시면 청구 가능 하다고 봅니다\n고객: 아, 그래요, 다행이네요\n상담사: 보상되는 맘편히 수술 받으시길 바랍니다\n고객: 제가 주말에 풋살을 하다가 탈장이 되가지기고요.\n고객: 네 감사합니다\n상담사: 아, 탈장이라고 진료를 받으신겁니까?\n고객: 네,  이틀후에 수술을 하려고 합니다\n상담사: 아, 수술 날을 잡으셨군요\n고객: 네, 그래서 수술을 하면 청구 가능 한지 알아보려고 합니다\n상담사: 고객님 먼저 본인 확인 후 도와드리겠습니다.\n상담사: 고객님, 성함이랑 생년월일 부탁드립니다\n고객: ㅇㅇㅇ이구요, ㅇㅇㅇㅇ년ㅇ월,ㅇㅇ일입니다",
        "question": "제가 주말에 풋살을 하다가 탈장이 되가지기고요.",
        "answer": "네 그러시군요, 고객님 운동하다가 다치신거니 상해로 생각하고 수술하시면 청구 가능 하다고 봅니다\n보상되는 맘편히 수술 받으시길 바랍니다\n아, 수술 날을 잡으셨군요\n고객님 먼저 본인 확인 후 도와드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 실비보험 청구 관련 질문입니다.\n고객: 허리 엑스레이결과 허리디스크가 조금 심해서 다리 저림이 있는 것 같다는 진단았습니다\n고객: 그런데 메스꺼움과 어지럼증이 계속되면 머리 MRI 찍어봐야했는데 증상이 계속되서 머리 MRI도 찍었어요\n상담사: 아, 그렇군요\n고객: 이게 다 청구 가능 할까요?\n상담사: 고객님, 현재 실비 기준으로 말씀드리면 하루 통원 25만원한도로 보상이 가능 하구요, 25만이상금액은 보상되지 않습니다\n고객: 아, 그것밖에 안되는군요\n상담사: MRI같은 경우는 30%의 자기부담금을 제외한 나머지 금액을 보상해드리고 있으며, 1년 350만원 한도로 보상이 가능 합니다\n고객: 아 그래요 자기부담금이 있네요\n상담사: 네 그리고 의사의 질병의심소견으로 인한 검사 및 치료는 보상이 가능 하므로 청구 진행 해보도록 하세요\n고객: 아, 네 일단 청구해보록 하겠습니다\n상담사: 네 고객님 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 네 고객님, 감사합니다\n고객: 요 근래 몸이 좋지 않아 병원에 다니며 검사를 받고 있습니다...\n상담사: 네 그러시군요\n고객: 제가 궁금한건, 대학병원에서 며칠동안 이검사 저검사를 받았는데 총 100만원이 넘는 검사를 했습니다, 과연 실비로 청구 가능 한지요?\n상담사: 고객님, 정확히 어떤 검사를 받으셨는지요?\n고객: 계속되는메스꺼움과 어지럼증상 때문에 목디스크 의심되니 목MRI 찍었습니다. 허리디스크 의심되니 허리 엑스레이도 찍었습니다.\n상담사: 그리고 또 검사하신것이 있습니까?\n고객: 목MRI 결과 목디스크는 정상이고,허리 엑스레이 결과 허리디스크가 조금 심해서 다리 저림이 있는것같다는 진단을 받았습니다",
        "question": "실비보험 청구 관련 질문입니다.",
        "answer": "아, 그렇군요\n고객님, 현재 실비 기준으로 말씀드리면 하루 통원 25만원한도로 보상이 가능 하구요, 25만이상금액은 보상되지 않습니다\nMRI같은 경우는 30%의 자기부담금을 제외한 나머지 금액을 보상해드리고 있으며, 1년 350만원 한도로 보상이 가능 합니다\n네 그리고 의사의 질병의심소견으로 인한 검사 및 치료는 보상이 가능 하므로 청구 진행 해보도록 하세요\n네 고객님, 감사합니다\n네 그러시군요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 도수치료 실비보험 청구할때 문의 있어서요\n상담사: 네 그렇습니다\n상담사: 처음 청구시에만 초진기록지까지 제출하시고,\n상담사: 두번째 추가청구부터는 초진기록지는 생략하고 나머지 외래영수증/세부내역서만 제출하세요.\n고객: 아, 그래요? 메모해두겠습니다\n상담사: 고객님, 가입하신 실비 년도를 알고 계십니까?\n고객: 음, 2016년으로 알고 있는데요.\n상담사: 고객님, 도수치료에 대한 보상은 2017년4월 이전과 이후로 나뉩니다\n상담사: 2016년가입이니, 1일 한도 손해 25만원,생명 20만원 1년 180회 한도 입니다 \n고객: 아 그렇군요.\n상담사: 가입시기에 따라 보상 한도와 자기부담금이 다르므로 가입하신 실비가 언제인지부터 확인해보세요.\n상담사: 네 고개님 무엇을 도와 드릴까요?\n고객: 아, 잘 알겠습니다, 증권 한번 확인 하겠습니다\n고객: 제가 도수치료를 받고 있는데요 매번 진단서 받으면 비싸니까 한번에 받고 청구할수있나요?\n상담사: 고객님 한꺼번에 큰 금액을 몰아서 청구하면 보험사에서 시비가 많은편입니다\n상담사: 1회씩이나 2회씩을 계속해서 추가청구하면 그런 일이 없는 편이니,귀찮더라도 자주 청구를 하시는것을 권유 드립니다\n고객: 아,그래요..\n고객: ?\n상담사: 초진기록지, 외래영수증, 진료비세부내역서 준비하시면 됩니다\n고객: 아, 서류 세종류만 준비하면 되네요",
        "question": "도수치료 실비보험 청구할때 문의 있어서요",
        "answer": "네 그렇습니다\n처음 청구시에만 초진기록지까지 제출하시고,\n두번째 추가청구부터는 초진기록지는 생략하고 나머지 외래영수증/세부내역서만 제출하세요.\n?\n고객님, 도수치료에 대한 보상은 2017년4월 이전과 이후로 나뉩니다\n2016년가입이니, 1일 한도 손해 25만원,생명 20만원 1년 180회 한도 입니다 \n가입시기에 따라 보상 한도와 자기부담금이 다르므로 가입하신 실비가 언제인지부터 확인해보세요.\n고객님 한꺼번에 큰 금액을 몰아서 청구하면 보험사에서 시비가 많은편입니다\n1회씩이나 2회씩을 계속해서 추가청구하면 그런 일이 없는 편이니,귀찮더라도 자주 청구를 하시는것을 권유 드립니다\n?\n초진기록지, 외래영수증, 진료비세부내역서 준비하시면 됩니다\n?"
    },
    {
        "scenario": "고객: 실비보험청구 질문이에요\n고객: ㅇㅇㅇ아파트 ㅇㅇㅇ동ㅇㅇㅇㅇ호입니다\n상담사: 네 본인 확인 감사합니다\n상담사: 고객님 이름 앞으로 2012년에 가입한 실비 1건이있습니다. 맞으십니까?\n고객: 네 맞아요\n상담사: 고객님 어떤 어디가 아프셔서 청구 하시는 겁니까?\n고객: 네, 이번에 장염으로 고생해서요\n고객: 오전에 장염으로 의원으로 방문했구요,오우에 두드러기로 의원으로 방문했어요\n상담사: 아, 고생많으셨겠네요\n상담사: 장염이나 두드러기는 다 보상청구 가능 하니 청구해주세요\n고객: 아,네 감사합니다\n상담사: 네 고객님, 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 네 고객님, 감사합니다\n고객: 8년전 가입한 실비보험 요번에 처음쓰는데요\n상담사: 네 그러시군요\n상담사: 고객님 먼저 본인 확인후 안내해드리겠습니다\n고객: 네, 알겠습니다\n상담사: 고객님 성함와 생년월일이 어떻게 되십니까?\n고객: ㅇㅇㅇ이구요, ㅇㅇㅇㅇ년ㅇ월,ㅇㅇ일입니다\n상담사: 고객님 주소지가 ㅇㅇ광역시 남구 ㅇㅇ로 그 뒤로 어떻게 되십니까?",
        "question": "실비보험청구 질문이에요",
        "answer": "네 본인 확인 감사합니다\n아, 고생많으셨겠네요\n장염이나 두드러기는 다 보상청구 가능 하니 청구해주세요\n네 고객님, 감사합니다\n네 그러시군요\n고객님 먼저 본인 확인후 안내해드리겠습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 군인인데요.\n고객: ㅇㅇㅇ아파트 ㅇㅇㅇ동ㅇㅇㅇㅇ호입니다\n상담사: 네 본인 확인 감사합니다\n상담사: 고객님 앞으로 실비보험 1건이 있습니다 맞습니까?\n고객: 네 맞아요\n상담사: 군병원이 아닌 휴가중 민간병원에서 치료를 받으셨다면 보상 가능하십니다\n고객: 아, 그렇군요\n상담사: 그리고 고객님, 보험청구 시효는 3년입니다\n고객: 아그래요?\n상담사: 네 그러니 지금 당장 청구 하지 않으셔도 됩니다\n고객: 아, 잘 알겠습니다\n상담사: 네 고객님 무엇을 도와 드릴까요?\n고객: 군인신분이라 휴가나와서 손목인대\n고객: 때문에 주사맞고 물리치료를 총4번했어요\n고객: 영수증 가지고 청구 하면 보상 될까요?\n상담사: 네, 고객님 먼저 본인 확인부터 하겠습니다\n상담사: 고객님,성함,생년월일이 어떻게 됩니까??\n고객: ㅇㅇㅇ이구요, ㅇㅇㅇㅇ년ㅇ월,ㅇㅇ일입니다\n상담사: 현재 주소지가 ㅇㅇ광역시 남구 ㅇㅇ로 그뒤 나머지주소가 어떻게 되시요",
        "question": "제가 군인인데요.",
        "answer": "네 본인 확인 감사합니다\n군병원이 아닌 휴가중 민간병원에서 치료를 받으셨다면 보상 가능하십니다\n그리고 고객님, 보험청구 시효는 3년입니다\n네 그러니 지금 당장 청구 하지 않으셔도 됩니다\n네, 고객님 먼저 본인 확인부터 하겠습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험청구 관련 질문입니다\n상담사: 네 본인 확인 감사합니다\n상담사: 고객님 이름으로 실비보험 1건이 있습니다 맞습니까?\n고객: 네 맞아요\n고객: 청구 가능 할까요?\n상담사: 고객님,초진을 하게 된 이유가 있습니까?\n고객: 순간적으로 숨이 잘 안쉬어지고 잘때누우면\n고객: 숨이 잘 안쉬어지고 해서 병원갔더니 의사\n고객: 선생님께서 검사해보자 해서 검사했어요\n상담사: 아 의사선생님 소견으로 질병이 의심되 검사하신거군요?\n고객: 네 맞아요\n상담사: 네 고객님,무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 아,그럼 보상 가능 합니다\n고객: 심장초음파검사랑 심부전검사를받았는데\n고객: 실비보험 청구가 가능 할까요?\n상담사: 네 고객님 먼저 본인 확인 부터 해드리겠습니다\n상담사: 고객님 성함과생년월일이 어떻게 되시나요?\n고객: ㅇㅇㅇ이구요,ㅇㅇㅇㅇ년ㅇㅇ월ㅇㅇ일입니다\n상담사: 현재 주소지가 ㅇㅇ광역시 남구 ㅇㅇ로 그뒤 나머지주소가 어떻게 되시요\n고객: ㅇㅇ아파트 ㅇㅇㅇ동ㅇㅇㅇㅇ호입니다",
        "question": "보험청구 관련 질문입니다",
        "answer": "네 본인 확인 감사합니다\n아,그럼 보상 가능 합니다\n네 고객님 먼저 본인 확인 부터 해드리겠습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 저는 고등학생인데요\n상담사: 네 고객님 현재주소는 ㅇㅇ광역시 ㅇㅇ로 아파트그뒤로 어떻게 됩니까?\n고객: ㅇㅇㅇ아파트 ㅇㅇㅇ동ㅇㅇㅇㅇ호입니다\n상담사: 네 고객님 본인 확인 감사합니다\n상담사: 고객님 이름으로 실비 1건이 있으시구요. 개인적으로 보상 받으시면 될것 같구요.\n고객: 네., 안그래도 청구 할껀데 학교보험도 받을수 있을꺼라 그래서요\n상담사: 학교생활중 사고는 학교안전공제에 관한 법률에\n상담사: 의거하여 의료비및 후유장해에 따른 보상이 가능하오니\n상담사: 학교측 또는 학교안전공제측을 통하여 문의해주세요\n고객: 아그렇군요\n상담사: 네 그렇습니다\n상담사: 고객님, 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 잘 알겠습니다 한번 알아보도록 하겠습니다\n고객: 제가 점심시간에 배구를 하다가 발목을 접질러 \n고객: 발목인대가 끊혔습니다\n상담사: 어머, 많이 아프셨겠습니다,잘 치료하셨는지요?\n고객: 네 감사합니다, 그런데 학교보험 청구 가능 할까요?\n상담사: 네 고객님 먼저 본인 확인 부터 해드리겠습니다\n상담사: 고객님 성함이랑 생년월일이 어떻게 되실까요?\n고객: ㅇㅇㅇ이구요,생년월일은 OOOO년00월00일입니다",
        "question": "저는 고등학생인데요",
        "answer": "네 고객님 본인 확인 감사합니다\n학교생활중 사고는 학교안전공제에 관한 법률에\n의거하여 의료비및 후유장해에 따른 보상이 가능하오니\n학교측 또는 학교안전공제측을 통하여 문의해주세요\n네 그렇습니다\n어머, 많이 아프셨겠습니다,잘 치료하셨는지요?\n네 고객님 먼저 본인 확인 부터 해드리겠습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 저는 고등학생인데요, 오늘 학교에서 체육대회가 있었어요\n고객: 저를 장난으로 민 친구 한테 청구를 해야 하나요?\n상담사: 학교안전공제회나 학교단체상해보험등으로 \n상담사: 학교에 신청하시면 혜택을 받을수 있습니다\n고객: 그럼 개인으로 보상 받으려면 어떻게 해야 하나요?\n상담사: 가족일상생활배상책임 담보,등에 가입되어\n상담사: 있으시면 배상보험으로 처리가능합니다\n고객: 아 그렇군요\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 엄마한테 제보험도 한번 물어 봐야겠네요\n상담사: 네, 아니시면 다시 문의 주셔서 물어 보셔도 됩니다\n상담사: 네 고객님,무엇을 도와드릴까요?\n고객: 아, 네 그렇게 하도록 하겠습니다\n고객: 응원을 하다가 스탠드에 앉아있다가 제가 일어났는데\n고객: 친구가 장난으로 저를 밀었는데 제가 스탠드에서 굴러서\n고객: 운동장으로 굴러 떨어졌습니다\n상담사: 고객님 많이 놀라셨겠네요?\n고객: 코뼈가 휘어져서 다음주에 수술을 받기로 했는데요\n상담사: 아,수술날을 잡으셨군요\n고객: 그런데, 학교보험으로 청구 할수 있나요?아니면",
        "question": "저는 고등학생인데요, 오늘 학교에서 체육대회가 있었어요",
        "answer": "학교안전공제회나 학교단체상해보험등으로 \n학교에 신청하시면 혜택을 받을수 있습니다\n가족일상생활배상책임 담보,등에 가입되어\n있으시면 배상보험으로 처리가능합니다\n네 그렇습니다\n네, 아니시면 다시 문의 주셔서 물어 보셔도 됩니다\n고객님 많이 놀라셨겠네요?\n아,수술날을 잡으셨군요"
    },
    {
        "scenario": "상담사: 네 고객님 반갑습니다\n상담사: 가해자가 보상거부시,구상을 받게 됩니다\n고객: 그렇군요\n상담사: 음주운전은 동일하게 처벌 받습니다\n고객: 만약 중학생이 타다가 사고가 나면 어떻게 되는건가요?\n상담사: 자동차보험과 마찬가지로 이륜차 보험으로 처리하시면 됩니다\n상담사: 고객님,다른 문의 있으십니까?\n고객: 전동킥보드는 차에 해당 된다고 들었어요\n상담사: 네 맞습니다 ,차량과 동일하게 보고있습니다\n고객: 횡단보도를 전동킥보를 타고가다 사고가 나면 어떻게 되나요?\n상담사: 차에 해당함으로, 횡단보도를 통행하여서안됩니다\n고객: 전동킥보드 합법화되었다고 들었습니다\n상담사: 과실 책임은 30~40%정도로 보험사에 과실이 나올듯합니다\n상담사: 네 고객님,무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 12월 10일부터 합법화 됩니다\n상담사: 중학생이상이라면 무면허로 탈 수있습니다\n고객: 전동킥보드 타다가 사고가 나게 되면\n고객: 어떻게 되는건가요?\n상담사: 무보험인 가해자일경우, 가해자가 자비로 보상해야하구요\n고객: 무면허로 합법화가 되어도 음주운전은 처벌 받나요?",
        "question": "만약 중학생이 타다가 사고가 나면 어떻게 되는건가요?",
        "answer": "가해자가 보상거부시,구상을 받게 됩니다\n음주운전은 동일하게 처벌 받습니다\n자동차보험과 마찬가지로 이륜차 보험으로 처리하시면 됩니다\n네 맞습니다 ,차량과 동일하게 보고있습니다\n차에 해당함으로, 횡단보도를 통행하여서안됩니다\n과실 책임은 30~40%정도로 보험사에 과실이 나올듯합니다\n12월 10일부터 합법화 됩니다\n중학생이상이라면 무면허로 탈 수있습니다\n무보험인 가해자일경우, 가해자가 자비로 보상해야하구요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 이번에 수술을 받았는데 보험금 청구 해도될까요?\n상담사: 고객님께서 가입하신 보험에는 협심증 진단금이 없습니다\n고객: 심장질환으로 진단금이 나오는걸로 알고 있는데요?\n상담사: 심근경색 진단금 있습니다.\n고객: 똑같은거 아닌가요?\n상담사: 죄송합니다만, 협심증은 심근경색 진단 항목에 포함되지 않습니다.\n고객: 심근에 문제가 생기면 협심증이잖아요?\n상담사: 아닙니다. 협심증이 더 진행되어 괴사가 있을때 심근경색이 진단됩니다.\n고객: 그럼 저는 보험금을 못받나요?\n상담사: 진단금은 해당사항이 없으시고 실손의료비에서 보장받으실수 있습니다.\n고객: 실손의료비가 뭔가요?\n상담사: 000 본인맞습니까?\n상담사: 병원 진료비 외에 수술비.입원비 등등을 보장받으실수 있습니다.\n고객: 네 맞습니다.\n상담사: 무슨 수술을 하셨나요?\n고객: 협심증으로 진단을 받고 수술했습니다.\n상담사: 입원을 얼마나 하셨나요?\n고객: 2틀했습니다\n상담사: 가입된 보험에서 입원은 3일 이상 되셔야 보상받으실수 있습니다\n고객: 진단비 청구하려구요?",
        "question": "이번에 수술을 받았는데 보험금 청구 해도될까요?",
        "answer": "고객님께서 가입하신 보험에는 협심증 진단금이 없습니다\n심근경색 진단금 있습니다.\n죄송합니다만, 협심증은 심근경색 진단 항목에 포함되지 않습니다.\n아닙니다. 협심증이 더 진행되어 괴사가 있을때 심근경색이 진단됩니다.\n진단금은 해당사항이 없으시고 실손의료비에서 보장받으실수 있습니다.\n병원 진료비 외에 수술비.입원비 등등을 보장받으실수 있습니다.\n가입된 보험에서 입원은 3일 이상 되셔야 보상받으실수 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 실손의료보험 보험금 청구에 대해 알고 싶습니다.\n상담사: 영수증과 처방전으로 청구가능하십니다.\n고객: 입원했을 때 필요한 서류는 무엇인가요?\n상담사: 진단서, 세부내역서 등이 필요합니다.\n고객: 단체보험이 가입되어있는데 중복보상이 되나요?\n상담사: 해당 보험사들이 비례보상합니다.\n고객: 두 군데 보험사에 서류를 다 내야하나요?\n상담사: 아닙니다. 한군데만 내셔도 됩니다.\n고객: 의료비를 감면받은 경우에는 어떻게 보상 받나요?\n상담사: 전 의료비를 기준으로 보상해드립니다.\n고객: 의료비 중에 환급받은 금액도 보상이 되나요?\n상담사: 구체적인 질문이 필요합니다.\n상담사: 사전또는 사후 환급가능한 금액은 보상하지 않습니다.\n고객: 보험금 청구는 본인이 꼭 해야 하나요?\n상담사: 본인이 아닌 대리인이 청구할 수 있습니다.\n고객: 대리인이 할때는 무엇이 필요하나요?\n상담사: 위임장, 임감증명서 등이 필요합니다.\n고객: 통원의료비 청구시에도 진단서가 필요하나요?\n상담사: 청구금액이 3만원 이하인 경우 영수증만으로 청구 가능합니다.\n고객: 3만원이 넘으면 어떻게 하나요?",
        "question": "실손의료보험 보험금 청구에 대해 알고 싶습니다.",
        "answer": "영수증과 처방전으로 청구가능하십니다.\n진단서, 세부내역서 등이 필요합니다.\n해당 보험사들이 비례보상합니다.\n아닙니다. 한군데만 내셔도 됩니다.\n전 의료비를 기준으로 보상해드립니다.\n구체적인 질문이 필요합니다.\n사전또는 사후 환급가능한 금액은 보상하지 않습니다.\n본인이 아닌 대리인이 청구할 수 있습니다.\n위임장, 임감증명서 등이 필요합니다.\n청구금액이 3만원 이하인 경우 영수증만으로 청구 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 한의원은 왜 보험금 청구가 안되나요?\n상담사: 상해의료비 특약을 가입하셔야합니다.\n고객: 상해의료비특약 있는데요\n상담사: 진단서에 코드가 나와있나요?\n고객: 아니요 진단서 발급은 안했습니다.\n상담사: 상해코드가 맞으면 보상이 됩니다.\n고객: 그럼 어떻게 할까요?\n상담사: 코드 확인 부탁드립니다.\n고객: 한약비용도 청구가 된다던데 왜 안되나요?\n상담사: 한약이 발목 치료 목적으로 처방받으신건가요?\n고객: 아니요 건강용입니다\n상담사: 보험금 청구 내용이 뭔가요?\n상담사: 아~네 보약에 대한 보험금은 지급되지 않습니다.\n고객: 치료받았어요\n상담사: 어떤 치료를 받으셨나요?\n고객: 넘어져서 발목이 부어서요\n상담사: 진료비 중 급여부분은 보험금을 받으실수 있습니다.\n고객: 급여.비급여 부분이 모두 가능하다고 알고 있는데요?\n상담사: 특약가입이 되어 있어야합니다.\n고객: 무슨 특약이요?",
        "question": "한의원은 왜 보험금 청구가 안되나요?",
        "answer": "상해의료비 특약을 가입하셔야합니다.\n상해코드가 맞으면 보상이 됩니다.\n코드 확인 부탁드립니다.\n아~네 보약에 대한 보험금은 지급되지 않습니다.\n진료비 중 급여부분은 보험금을 받으실수 있습니다.\n특약가입이 되어 있어야합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고가 났었는데 보상받을수 있을까요?\n상담사: 음주 상태는 아니셨나요?\n고객: 네 아닙니다.\n상담사: 운전자분께서 손해배상을 하게 되어있습니다.\n고객: 제가 벨트를 안해서 과실이 적용된다던데요 맞나요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 합의서 작성해야하나요?\n상담사: 의무적으로 합의서를 작성하는 것은 아니고 가해자의 필요에 따라 진행됩니다.\n고객: 그럼 저는 합의금을 어떻게 받나요?\n상담사: 민사상 손해배상에서 받으시게 됩니다\n고객: 어떻게 받나요?\n상담사: 언제 사고가 났나요?\n상담사: 운전자가 가입한 자동차보험에서 보상 받으실수 있습니다\n고객: 지난주에요\n상담사: 운전을 직접 하셨나요?\n고객: 아니요. 전 옆에 탔어요\n상담사: 차량 소유자는 누구인가요?\n고객: 지인차입니다.\n상담사: 탑승중 안전벨트는 하셧나요?\n고객: 아니요. 안했습니다.",
        "question": "교통사고가 났었는데 보상받을수 있을까요?",
        "answer": "운전자분께서 손해배상을 하게 되어있습니다.\n네 그렇습니다.\n의무적으로 합의서를 작성하는 것은 아니고 가해자의 필요에 따라 진행됩니다.\n민사상 손해배상에서 받으시게 됩니다\n운전자가 가입한 자동차보험에서 보상 받으실수 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차보험에 대해 궁금해서요. 문의드려도 될까요?\n고객: 주차후 사이드브레이크 고장으로 차량이 미끌려서 사고가 나면요?\n상담사: 차주에게 책임이 있습니다.\n고객: 그럼 사고 피해자일 경우 렌트비는 얼마나 지원해주시나요?\n상담사: 피해차량과 동종 차량으로 보상을 해드리고 있습니다\n고객: 만약 렌트를 안하게 되면요?\n상담사: 교통비가 지급됩니다.\n고객: 화물차도 보험을 넣어야하죠?\n상담사: 물론입니다. 꼭 가입하셔야합니다.\n고객: 사고로 사람이 다치면요?\n상담사: 다치신분이 운전자.동승자.보행자 경우 각각 다릅니다.\n상담사: 네\n고객: 그렇군요. \n상담사: 무엇이 궁금하신가요?\n고객: 운전중에 창밖으로 쓰레기를 던졌는데 지나는 사람이 다치면 자동차 보험에서 보상을 해주나요?\n상담사: 안됩니다.\n고객: 운전중에 사고가 나서 다친건데도요?\n상담사: 자동차 운행으로 인한 손해에 대해서만 보생해드립니다.\n고객: 보상받을 방법이 없나요?\n상담사: 자동차 보험에서는 없습니다.",
        "question": "자동차보험에 대해 궁금해서요. 문의드려도 될까요?",
        "answer": "차주에게 책임이 있습니다.\n피해차량과 동종 차량으로 보상을 해드리고 있습니다\n교통비가 지급됩니다.\n물론입니다. 꼭 가입하셔야합니다.\n다치신분이 운전자.동승자.보행자 경우 각각 다릅니다.\n네\n안됩니다.\n자동차 운행으로 인한 손해에 대해서만 보생해드립니다.\n자동차 보험에서는 없습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 회사에서 일하다 다쳤는데 보험금을 받을수 있나요?\n상담사: 산재 요양기간 중 개인보험의 처리는 가능하나 산재보험급여와 중복 지급은 되지 않는 것이 보통입니다.\n고객: 비급여 부분이 있던데 그것도 보상이 안되나요?\n상담사: 비급여 부분은 자기 부담금 제외하고 보상이 됩니다.\n고객: 비급여 부분 말고는 전혀 못받나요? 이것저것 다 보장받을 수 있다고 해서 보험을 꽤 들어놨는데요?\n상담사: 입원비나 수술 진단금 같은 특약에 가입되어 있으시면 그런부분은 받으실수 있습니다.\n고객: 실비든 머든 중복보장은 다 안된다는 말씀이시죠?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 네 잘알겠습니다.\n상담사: 더 궁금하신 사항은 없으신가요?\n고객: 네 없습니다.\n상담사: 회사 업무 도중에 다치신건가요?\n상담사: 치료 잘 받으시기 바랍니다.\n고객: 네 그렇습니다.\n상담사: 산재처리는 하셨나요?\n고객: 네\n상담사: 산재보험에서 보상받은 의료비는 보상되지 않습니다.\n고객: 제가 개인적으로 들어놓은 보험에서는 아무것도 못받나요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 왜요?",
        "question": "회사에서 일하다 다쳤는데 보험금을 받을수 있나요?",
        "answer": "산재 요양기간 중 개인보험의 처리는 가능하나 산재보험급여와 중복 지급은 되지 않는 것이 보통입니다.\n비급여 부분은 자기 부담금 제외하고 보상이 됩니다.\n입원비나 수술 진단금 같은 특약에 가입되어 있으시면 그런부분은 받으실수 있습니다.\n네 그렇습니다.\n치료 잘 받으시기 바랍니다.\n산재보험에서 보상받은 의료비는 보상되지 않습니다.\n네 그렇습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 가스불을 켜놓고 나가서 불이났는데 어떻게 보상을 받나요?\n상담사: 보험사에 하시면 됩니다.\n고객: 조사는 바로 나오나요?\n상담사: 접수후 담당자분이 전화드릴겁니다. \n고객: 그럼 오늘 안될수도 있겠네요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 집이 너무 어수선해서 치우고 싶은데 안되나요?\n상담사: 네 화재난 상태 그대로 유지해주시기 바랍니다.\n고객: 큰 화재도 아닌데 꽤 번거롭네요?\n상담사: 아무리 경미하다해도 보상절차가 그러합니다.\n고객: 어쩔수 없네요. 감사합니다.\n상담사: 놀라셨겠습니다. 화재 진압은 다 된상황인가요?\n상담사: 어서 빨리 사고처리 되셨음 좋겠습니다.\n고객: 네. 그렇습니다.\n상담사: 가입된 화재보험 확인후 안내 도와드려도 될까요?\n고객: 네 부탁드립니다.\n상담사: 네 2018년도 화재보험 가입하셨습니다.\n고객: 네. 어떻하면 되나요?\n상담사: 우선 사고접수 부터 하시기 바랍니다. 그러면 화재정도를 파악하고 보상절차 진행될것입니다.\n고객: 사고접수는 어디에 하나요?",
        "question": "가스불을 켜놓고 나가서 불이났는데 어떻게 보상을 받나요?",
        "answer": "보험사에 하시면 됩니다.\n접수후 담당자분이 전화드릴겁니다. \n네 그렇습니다.\n네 화재난 상태 그대로 유지해주시기 바랍니다.\n아무리 경미하다해도 보상절차가 그러합니다.\n어서 빨리 사고처리 되셨음 좋겠습니다.\n네 2018년도 화재보험 가입하셨습니다.\n우선 사고접수 부터 하시기 바랍니다. 그러면 화재정도를 파악하고 보상절차 진행될것입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 가입한 보험이 만기가 다 된거 같은데 조회 가능한가요?\n고객: 보상내용 알수있나요?\n상담사: 코골이 수술은 수술비만 보상이 됩니다.\n고객: 그래요? 감사합니다.\n고객: 혹시 만기 환급금 지금 알수있나요?\n상담사: 네 예상 환급금은 1100만원 가량 됩니다.\n고객: 만기일자 지나서 신청하면 되나요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 어디에 신청하면 되나요?\n상담사: 고객센터나 홈페이지에서 신청하시면 됩니다.\n고객: 네 감사합니다.\n상담사: 네 가능합니다.\n상담사: 수술 잘 받으시기 바랍니다.\n고객: 만기일이 언제인가요?\n상담사: 잠시만 기다려주세요\n상담사: 현재 가입중이신 보험이 000보험 맞나요?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 올 12월 10일이 만기입니다.\n고객: 제가 코골이 수술을 해야하는데 그러면 만기일안에 해야 보상을 받을수 있죠?\n상담사: 네. 그렇습니다.",
        "question": "제가 가입한 보험이 만기가 다 된거 같은데 조회 가능한가요?",
        "answer": "코골이 수술은 수술비만 보상이 됩니다.\n네 예상 환급금은 1100만원 가량 됩니다.\n네 그렇습니다.\n고객센터나 홈페이지에서 신청하시면 됩니다.\n네 가능합니다.\n수술 잘 받으시기 바랍니다.\n잠시만 기다려주세요\n올 12월 10일이 만기입니다.\n네. 그렇습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 애들이 식중독으로 치료를 받았는데 혹시 의료비 청구가 되나요?\n상담사: 네 음식점들은 음식물배상책임 보험에 가입하므로 식중독일 경우 보상 받을 수 있습니다.\n고객: 아, 그래요? 몰랐어요.\n고객: 음식물배상책임 보험이 무엇인가요?\n상담사: 음식물을 타인에게 제조, 판매 또는 공급한 후 그 음식물로 생긴 우연한 사고에 따라 배상하는 보험입니다.\n고객: 식중독만 보장하나요?\n상담사: 아닙니다. 고객이 음식을 먹던 도중 음식물 안의 이물질로 인한 치아파절, 상해등의 문제와 해당 음식으로 인한 장염이 걸렸을 때 등등 보장받을 수 있습니다.\n고객: 그렇게나 많이요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 저두 제가 먹은 음식점에 연락해볼까요?\n상담사: 네 그렇게 하시면 됩니다.\n상담사: 아~네 고생하셨겠어요\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 어쩌다 식중독에 걸렸나요?\n고객: 지지난주에 회를 먹고난후부터 그랬어요\n상담사: 같이 드신분들이 다 식중독인가요?\n고객: 아닙니다. 어른들은 괜찮은데 아이 2명이 구토와 설사로 입원치료 받았습니다.\n상담사: 고생이 많으셨네요.\n상담사: 이용하신 음식점에는 연락하셨나요?\n고객: 아니요. 연락해야하나요?",
        "question": "애들이 식중독으로 치료를 받았는데 혹시 의료비 청구가 되나요?",
        "answer": "네 음식점들은 음식물배상책임 보험에 가입하므로 식중독일 경우 보상 받을 수 있습니다.\n음식물을 타인에게 제조, 판매 또는 공급한 후 그 음식물로 생긴 우연한 사고에 따라 배상하는 보험입니다.\n아닙니다. 고객이 음식을 먹던 도중 음식물 안의 이물질로 인한 치아파절, 상해등의 문제와 해당 음식으로 인한 장염이 걸렸을 때 등등 보장받을 수 있습니다.\n네 그렇습니다.\n네 그렇게 하시면 됩니다.\n아~네 고생하셨겠어요\n고생이 많으셨네요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자전거 타다 사고가 나면 해당 지역에서 보상해주는 보험이 있다던데 맞나요?\n고객: 네 몇일전에 포항시 00동 근처 자전거 도로에서 사고가 났습니다.\n상담사: 많이 다치셨나요?\n고객: 네 넘어지면서 오른쪽 팔목에 실금이 갔습니다.\n상담사: 현재 치료중이신가요?\n고객: 네 8주 진단이 나왔습니다.\n상담사: 청구사유 발생시 보험사 전화문의후 청구서와 관련 증빙서류 제출하시면 됩니다.\n고객: 어디로 하면되나요?\n상담사: 00화재로 하시면 됩니다.\n고객: 청구서류는 어떤게 있는지 알수 있을까요?\n상담사: 신청서.개인정보이용동의서.주민등록초본.통장사본.신분증사본.진단서.초진진료차트.입퇴원확인서 등입니다.\n상담사: 네 맞습니다. 자전거 보험을 가입한 지역은 보상을 받을수 있습니다.\n고객: 네. 많은 도움을 주셔서 감사합니다.\n고객: 제가 살고있는곳은 보상받을수 있나요?\n상담사: 한번 확인해보겠습니다.\n상담사: 주민등록상 주소지가 어디신가요?\n고객: 포항시입니다.\n상담사: 아~네 포항시민이시라면 누구나 자전거보험에 자동가입되십니다.\n고객: 넘 좋네요\n상담사: 혹시 자전거 사고라도 나셨나요?",
        "question": "자전거 타다 사고가 나면 해당 지역에서 보상해주는 보험이 있다던데 맞나요?",
        "answer": "청구사유 발생시 보험사 전화문의후 청구서와 관련 증빙서류 제출하시면 됩니다.\n00화재로 하시면 됩니다.\n신청서.개인정보이용동의서.주민등록초본.통장사본.신분증사본.진단서.초진진료차트.입퇴원확인서 등입니다.\n네 맞습니다. 자전거 보험을 가입한 지역은 보상을 받을수 있습니다.\n한번 확인해보겠습니다.\n아~네 포항시민이시라면 누구나 자전거보험에 자동가입되십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 담석 제거를 했는데 혹시 수술비가 나오나요?\n고객: 통원비도 나오나요?\n상담사: 통원비 특약도 가입되어 있으십니다.\n고객: 그런데 제가 흉터를 남기기 싫어서 로봇수술을 했는데. 병원비가 많이 나오더라구요 이거도 보상받을수 있나요?\n상담사: 혹시 실손의료보험은 가입해두셨나요?\n고객: 네\n상담사: 그렇다면 실비로 혜택을 보실수 있습니다.\n상담사: 가입하신 보험으로는 검사비와 진료비, 수술비까지 받을 수 있습니다.\n고객: 혹시 다음번에 또 담석으로 수술이나 진료를 받는다면 또 청구할수있나요?\n상담사: 한도 안에서는 몇번도 가능하십니다.\n고객: 그렇군요. 다행입니다.\n상담사: 네 조회해보겠습니다.\n상담사: 담석은 비용만이 문제가 되는것이 아니라 이 자체가 고통스럽기에 치료를 잘 받으시기 바랍니다.\n상담사: 고객님께서 가입하신 보험상품이 무엇인가요?\n고객: 00화재 OOOO00보험입니다.\n상담사: 검사도 하셨나요?\n고객: 네. 혈뇨가 심해서 초음파도 보고 MRI검사도 했습니다.\n상담사: 의사가 권하셨나요?\n고객: 네\n상담사: 네 그럼 수술비와 검사비 모두 받으실수 있습니다.",
        "question": "제가 담석 제거를 했는데 혹시 수술비가 나오나요?",
        "answer": "통원비 특약도 가입되어 있으십니다.\n그렇다면 실비로 혜택을 보실수 있습니다.\n가입하신 보험으로는 검사비와 진료비, 수술비까지 받을 수 있습니다.\n한도 안에서는 몇번도 가능하십니다.\n네 조회해보겠습니다.\n담석은 비용만이 문제가 되는것이 아니라 이 자체가 고통스럽기에 치료를 잘 받으시기 바랍니다.\n네 그럼 수술비와 검사비 모두 받으실수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 병원에 입원 중인데, 보험 보상 관련해서 문의드려요.\n상담사: 네, ㅇㅇㅇ산모님 확인되었습니다.\n고객: 가능한가요?\n상담사: 네, 다행히도 산모님 앞으로 입원비 특약을 가지고 계시는군요.\n고객: 잘 됐네요. 그거면 되겠죠?\n상담사: 네, 입원 3일 이상부터 입원비 보장 가능합니다.\n고객: 그럼 7일 입원하면 5일치만 받는다는 건가요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 하루 병원비가 얼마까지 되나요?\n상담사: 1일 5만원에 10만원 이상일 경우 50% 보상을 받게됩니다.\n고객: 네, 감사합니다.\n상담사: 네, 어디가 불편하여 입원을 하셨나요?\n상담사: 네, 건강한 아기로 순산하시길 기원합니다.\n고객: 조산기가 있어 산부인과에 입원하게 되었어요.\n상담사: 산모님, 걱정이 많이 되겠습니다. 지금은 좀 괜찮으신가요?\n고객: 네, 조금 불편하긴 하지만 참을만 합니다. 임신과 관련된 의료비 청구도 되는가요?\n상담사: 고객님, 안타깝게도 임신과 출산에 관련된 보험료 청구는 어렵습니다.\n고객: ㅇㅇ생명에 입원비 특약을 갖고 있는데, 그걸로도 안될까요?\n상담사: 보험상품마다 조금씩 달라서 조회를 정확한 답변이 될 것 같습니다.\n고객: 그럼 조회해봐 주시겠어요?",
        "question": "병원에 입원 중인데, 보험 보상 관련해서 문의드려요.",
        "answer": "네, 다행히도 산모님 앞으로 입원비 특약을 가지고 계시는군요.\n네, 입원 3일 이상부터 입원비 보장 가능합니다.\n네, 그렇습니다.\n1일 5만원에 10만원 이상일 경우 50% 보상을 받게됩니다.\n네, 건강한 아기로 순산하시길 기원합니다.\n고객님, 안타깝게도 임신과 출산에 관련된 보험료 청구는 어렵습니다.\n보험상품마다 조금씩 달라서 조회를 정확한 답변이 될 것 같습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 새마을금고에서 건강공제 가입을 했는데, 보험 청구하면 받을 수 있는거죠?\n상담사: 저런, 어쩌죠? 가입하신 상품에는 임신, 출산에 관련된 보장 특약이 없네요.\n고객: 임신과 출산에 대해서는 특약으로 가입해야 하는 거였나요?\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 그럼 제 실비보험도 특약 가입이 안되어있다면 못 받겠네요?\n상담사: 실비보험의 경우는 특약조차 없습니다.\n고객: 아유, 몰랐네요. 실비만 그래요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 그럼 입원일당이며 입원치료비도 보상을 못받는건가요?\n상담사: 네, 고객님. 아쉽게도 임신과 관련된건 이 보험으로는 안됩니다.\n고객: 부담이 큰데.. 걱정이네요.\n상담사: 상품별로 다르기에 정확한 상담을 위해 개인정보 확인을 해야합니다.\n상담사: 네, 되도록 조산기가 빨리 가라앉아 건강한 출산 하실 수 있길 빕니다.\n고객: 공제가 보험은 맞는거죠?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n상담사: 개인정보 확인 어떻게해요?\n상담사: 네, ARS 연락을 드리겠습니다. 물음에 답해주세요.\n고객: 네, 알겠습니다.\n상담사: 네, 본인확인이 완료되었습니다. 2017년 3월 새마을금고 건강공제에 가입하신게 조회됩니다.\n고객: 네, 조산기로 입원을 했는데 보상이 될까요?",
        "question": "새마을금고에서 건강공제 가입을 했는데, 보험 청구하면 받을 수 있는거죠?",
        "answer": "네, 맞습니다.\n실비보험의 경우는 특약조차 없습니다.\n네, 그렇습니다.\n네, 고객님. 아쉽게도 임신과 관련된건 이 보험으로는 안됩니다.\n상품별로 다르기에 정확한 상담을 위해 개인정보 확인을 해야합니다.\n네, 되도록 조산기가 빨리 가라앉아 건강한 출산 하실 수 있길 빕니다.\n네, 그렇습니다.\n네, 본인확인이 완료되었습니다. 2017년 3월 새마을금고 건강공제에 가입하신게 조회됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 티눈을 제거했어요. 근데 보험금이 나왔는데 궁금한게 생겨서요\n상담사: 티눈제거술은 통원의료비로 보험보상이 되셨습니다.\n고객: 아~ 저는 외과에서 하면 안되고 피부과에서 하면 되나했죠?\n상담사: 진료과와는 상관이 없습니다.\n고객: 말나온김에 피부과 진료 보상 궁금한 것도 있었는데요 물어봐도 되나요?\n상담사: 네\n고객: 저희 아이가 사춘기라 그런지 여드름이 심해요 피부과진료하면 실비에서는 보상이 되는거죠?\n상담사: 안됩니다.\n고객: 왜 안되요?\n상담사: 여드름치료는 미용목적으로 분류되어있습니다.\n고객: 여드름 없으시죠.. 애가 얼마나 힘들어하는데요 얼굴이 아프다구요 그래서 통증치료를 받는거잖아요 여드름 한두개때문이 아니라구요\n상담사: 어떤 점이 궁금하십니까?\n상담사: 죄송합니다., 고객님 현재 보상기준이 없습니다.\n고객: 티눈제거했는데 보험금이 나온거요\n상담사: 가입하신 보험이 실손의료보험이시죠?\n고객: 그렇죠\n상담사: 티눈제거는 보험금이 지급됩니다.\n고객: 아니 티눈제거술을 받으면 보험금이 안나온다고 했었거든요 그전에?\n상담사: 혹시 티눈제거술을 수술비 보상이 되는지 확인하셨나요?\n고객: 아니. 시술이나 수술이라고 했는데요",
        "question": "제가 티눈을 제거했어요. 근데 보험금이 나왔는데 궁금한게 생겨서요",
        "answer": "티눈제거술은 통원의료비로 보험보상이 되셨습니다.\n진료과와는 상관이 없습니다.\n네\n안됩니다.\n여드름치료는 미용목적으로 분류되어있습니다.\n죄송합니다., 고객님 현재 보상기준이 없습니다.\n티눈제거는 보험금이 지급됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 하우스무너진거 보상이 언제쯤 되나해서 전화했네요\n상담사: 보험금 청구건이 있네요\n고객: 그래서 언제 나와요?\n상담사: 피해상황점검하고 동네 분들과 함께 처리 중이라 시간이 걸리나 봅니다.\n고객: 아이구 언제 받을 수 있다는거요?\n상담사: 일주일 안에 보험금이 지급될겂니다\n고객: 돈이 나와야 하우스를 고치지 누가 온 동네를 공짜로 고쳐준대. 돈주는 사람꺼 먼저해주지 빨리 좀 해줘요\n상담사: 네 고객님 더 빨리 진핸해달라고 연락하겠습니다.\n고객: 근데 피해 상황 점검 그건 언제 다녀갔나?\n상담사: 보험금 청구하신 다음날 조사관들이 파견된 걸로 되어있습니다.\n고객: 이장이랑 온 동네를 휘젓고 다니던 그사람들인가 그럼 그 사람들이 돈을 얼마 주는지 결정하는건가?\n상담사: 보험 청구하셨나요?\n상담사: 조사관들은 피해상황을 규정에 있는 체크리스트대로 기록하시는 일을 하십니다.\n고객: 이 동네 사람들 한꺼번에 했을껀데\n상담사: 보험청구되어있는지 확인부터해볼께요\n고객: 확인해봐요\n상담사: 성함이 어떻게 되세요?\n고객: 000이지\n상담사: 전화번호 말씀해 주시겠어요?\n고객: OOO-OOOO-OOOO인데요",
        "question": "하우스무너진거 보상이 언제쯤 되나해서 전화했네요",
        "answer": "보험금 청구건이 있네요\n피해상황점검하고 동네 분들과 함께 처리 중이라 시간이 걸리나 봅니다.\n일주일 안에 보험금이 지급될겂니다\n네 고객님 더 빨리 진핸해달라고 연락하겠습니다.\n보험금 청구하신 다음날 조사관들이 파견된 걸로 되어있습니다.\n조사관들은 피해상황을 규정에 있는 체크리스트대로 기록하시는 일을 하십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 학교에서 실습을 하다가 다쳤어요 보험문의 드리려구요\n상담사: 사고의 종류와 보상의 범위에따라 조금씩 차이가 있긴합니다.\n고객: 보상을 받을 수있다는 건가요?\n상담사: 학교보험은 대개 시설물배상책임보험이라 실비에서 보장해주는 부분을 배상하지 않는 경우와 보상의 범위가 달라 중복되지 않는 내용에서 보상받을 수 있습니다.\n고객: 잘이해가 안되는데요. 되기도하고 안되기도 하고 이런 느낌이라... 쉽게 설명부탁드려요?\n상담사: 학교공제회는 학교의 과실에 대하 배상책임으로 그부분에 대해 보상하는 것입니다.\n고객: 다쳐서 병원비가 10만원이면 병원비 10만원을 준다.. 이게 아니라는거죠?\n상담사: 네 그런 의미입니다.\n고객: 그럼 실비는요?\n상담사: 상해에 대한 담보를 두고 그에 따른 보상을 해주는 것입니다.\n고객: 그러면 보상기준이 다르니까 따로따로 받을 수 있다는 것가요?\n상담사: 많이 다치시지는 않으셨나요?\n상담사: 중복보상이 안되고 비례보상한다는 것은 이득금지의 원칙에 의한것인데 학교공제회와 실비보험은 이 부분에 일치하지 않습니다.\n고객: 괜찮아요 심하진 않아요 병원도 다니고 있구요\n상담사: 네 다행이네요.. 보험은 어떤 점이 궁금하신가요?\n고객: 학교에서 다치면 학교보험으로 치료받을 수 있지 않나요?\n상담사: 네 학교공제회를 통해 보상 받으실 수 있습니다.\n고객: 근데 개인 실비보험이 있으면 학교보험혜택을 못받는다고 하네요?\n상담사: 개인보험과 상관없이 학교공제회에서 보상받으실 수 있습니다.\n고객: 그죠.. 그러면 학교보험에서 보상받으면 실비보험에서는 보상을 못받나요?",
        "question": "학교에서 실습을 하다가 다쳤어요 보험문의 드리려구요",
        "answer": "사고의 종류와 보상의 범위에따라 조금씩 차이가 있긴합니다.\n학교보험은 대개 시설물배상책임보험이라 실비에서 보장해주는 부분을 배상하지 않는 경우와 보상의 범위가 달라 중복되지 않는 내용에서 보상받을 수 있습니다.\n학교공제회는 학교의 과실에 대하 배상책임으로 그부분에 대해 보상하는 것입니다.\n네 그런 의미입니다.\n상해에 대한 담보를 두고 그에 따른 보상을 해주는 것입니다.\n중복보상이 안되고 비례보상한다는 것은 이득금지의 원칙에 의한것인데 학교공제회와 실비보험은 이 부분에 일치하지 않습니다.\n네 학교공제회를 통해 보상 받으실 수 있습니다.\n개인보험과 상관없이 학교공제회에서 보상받으실 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 아이가 친구집 티비를 물건으로 쳐서 검은줄이 생겼어요.  보험청구 도와주세요\n상담사: 청구가능하십니다.\n고객: 어떻게 청구해요?\n상담사: 티비사양에대한정보(구매영수증), 수리비영수증, 티비파손사진을 준비하셔야합니다.\n고객: 수리는 아직 안 맡겼는데요.. 비용이 60만원정도 나온다는데 보험금은 얼마나 받을 수 있어요?\n상담사: 자기부담금 20만원을 제하고 받으실 수 있습니다.\n고객: 그리고 보험금이 상쇄되어서 전액받을 수 있다는 말이 있던게 그게 뭔가요?\n상담사: 어떤 부분에 대한 이야기인지 다시 설명부탁드릴께요\n고객: 그 배상책임인가 하는게 가족들이 다 들고 있으면 수리비 전액을 돌려받을 수 있다고 하던데 그게 무슨말인가요?\n상담사: 일상생활배상책임을 가족별로 가입해두셨다면 가족수만큼의 보상금을 받는다고 생각하시면 쉬울것같습니다.\n고객: 그럼 아이꺼에 자녀배상있고 저는 가족일상책임보험이 있으니까 수리비에서 20만원을 제한거보다 더 많이 받을 수 있는거네요?\n상담사: 어떤 도움이 필요하신가요?\n상담사: 간단히는 그렇습니다.\n고객: 제가 수리비때문에 걱정을 하니까 보험에 청구하면 된다고 하더라구요\n상담사: 보험에 일상생활배상책임 특약이 있으신가요?\n고객: 그게 태아때 든 보험에 있는것 같은데요\n상담사: 특약이 있는지부터 확인해드릴까요?\n고객: 네\n상담사: 자녀배상에 가입되어 있으십니다.\n고객: 그럼 수리비 보험청구되는거예요?",
        "question": "아이가 친구집 티비를 물건으로 쳐서 검은줄이 생겼어요.  보험청구 도와주세요",
        "answer": "청구가능하십니다.\n티비사양에대한정보(구매영수증), 수리비영수증, 티비파손사진을 준비하셔야합니다.\n자기부담금 20만원을 제하고 받으실 수 있습니다.\n어떤 부분에 대한 이야기인지 다시 설명부탁드릴께요\n일상생활배상책임을 가족별로 가입해두셨다면 가족수만큼의 보상금을 받는다고 생각하시면 쉬울것같습니다.\n간단히는 그렇습니다.\n자녀배상에 가입되어 있으십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 홀인원을 해서 보상청구를 하려는데요\n상담사: 죄송합니다. 설명이 부족했네요\n상담사: ARS 안내로 인증번호입력을 요구하면 인증번호 입력해주시겠습니까?\n고객: 인증문자 다시 보내주세요\n상담사: 발송했습니다.\n고객: 이제 보험청구하면 되는거죠?\n상담사: 보험청구관련 필수조건 몇가지를 확인해도 될까요?\n고객: 네\n상담사: 홀인원하신 골프장이. 18홀 이상의 국내 소재 골프장인가요?\n고객: 그렇긴 합니다만 그런 조건이 있었나...\n상담사: 골프장에 속한 캐디를 보조자로 사용하고 동반 경기자 2명 이상과  기준타수 35이상의 9홀을 정규로 라운딩하셨나요?\n상담사: 어떤 보험에 가입하셨나요?\n고객: 그렇죠 정식게임이었으니까\n고객: 00골프보험이요\n상담사: 고객님 보험가입내용 확인을 위해 본인인증을 진행하겠습니다.\n고객: 네\n상담사: 핸드폰에 인증문자를 입력해주시면 됩니다.\n고객: 잠시만요,,, 지금 전화중이잖아요?\n상담사: 네 인증번호가 있는 문자를 발송해드렸습니다. \n고객: 문자는 확인한다치고 지금 전화하고 있는데 어떻게 입력을 하냐구요?",
        "question": "제가 홀인원을 해서 보상청구를 하려는데요",
        "answer": "죄송합니다. 설명이 부족했네요\n발송했습니다.\n핸드폰에 인증문자를 입력해주시면 됩니다.\n네 인증번호가 있는 문자를 발송해드렸습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 음식점 운영중입니다. 손님이 음식을 먹는 중에 이물질로 이가 부러지는 사고가 생겼어요 보상이 가능할까요?\n고객: 어렵다니요?\n상담사: 가입하신 보험에서는이 사고를 배상해주지 않습니다.\n고객: 제가 보험을 두개나 들었는데요?\n상담사: 네 화재보험과 시설소유자배상책임보험에 가입되었으시네요\n고객: 화재보험은 불난거라 치고 시설소유자배상책임보험 그거에서 보상이 안나옵니까?\n상담사: 네 보상되지 않습니다.\n고객: 아니 왜요? 가게 안에서 사고가 생기면 보상해준다더니\n상담사: 시설소유자배상책임보험은 시설과 그 시설의 용도에 따른 업무수행으로 생긴 사고로 타인에게 피해를 입혔을때의 손해를 보상하는 보험입니다.\n고객: 그러니까요.. 시설의 업무수행 음식점에서 음식팔다가 생긴 사고 이잖아요?\n상담사: 고객님 죄송합니다. 음식을 만드는 중에 생긴 사고라면 배상이 됩니다. 지금처럼 음식을 섭취시에 발생한 사고는 보상이 되지 않습니다.\n상담사: 심려가 크시겠습니다. 보상확인해드리겠습니다.\n고객: 그럼 이런 사고는 어떻게 보상받을 수있어요?\n상담사: 음식물배상책임에 가입하시면 보상받으실 수 있습니다.\n상담사: 가입하신 보험 확인을 해도 될까요?\n고객: 네\n상담사: 전화번호가 어떻게 되시죠?\n고객: OOO-OOOO-OOOO\n상담사: 가게가 소재하고 있는 지역은 어떻게 되십니까?\n고객: 00동이요\n상담사: 보험청구가 어렵겠습니다.",
        "question": "음식점 운영중입니다. 손님이 음식을 먹는 중에 이물질로 이가 부러지는 사고가 생겼어요 보상이 가능할까요?",
        "answer": "가입하신 보험에서는이 사고를 배상해주지 않습니다.\n네 화재보험과 시설소유자배상책임보험에 가입되었으시네요\n네 보상되지 않습니다.\n시설소유자배상책임보험은 시설과 그 시설의 용도에 따른 업무수행으로 생긴 사고로 타인에게 피해를 입혔을때의 손해를 보상하는 보험입니다.\n고객님 죄송합니다. 음식을 만드는 중에 생긴 사고라면 배상이 됩니다. 지금처럼 음식을 섭취시에 발생한 사고는 보상이 되지 않습니다.\n심려가 크시겠습니다. 보상확인해드리겠습니다.\n음식물배상책임에 가입하시면 보상받으실 수 있습니다.\n보험청구가 어렵겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 드라이버가 깨졌는데 보상받을 수 있죠?\n상담사: 보험금청구서 골프장확인서 수리영수증, 통장, 신분증 사본이 필요합니다.\n고객: 잠시만요.. 보험금 청구서는 어디서 받아요?\n상담사: 인터넷 서식자료실이나 지점에서 받으실 수 있습니다.\n고객: 골프장 확인서는 골프장에서 파손되었을때만 보상이 된다는 의미인가요?\n상담사: 골프연습장에서 파손되었으면 골프연습장 측 확인서를 보내주시면됩니다.\n고객: 수리를 하면 수리비영수증이 있겠지만 수리가 안된다고 하면 어떻게 합니까?\n상담사: 수리불가확인서와 골프채를 반납하시면 됩니다.\n고객: 일단 수리를 맡긴다음에 보험청구를 해야겠네요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 다른 궁금증 생기면 여기로 전화하면 되나요?\n상담사: 골프보험에 가입중이시면 보상가능하십니다.\n상담사: 더궁금하신 사항은 일반보상파트로 전화주시면 신속하게 보상절차를 안내해드립니다.\n고객: 보상신청 절차가 어떻게 됩니까?\n상담사: 골프용품이 파손된 경우이시죠?\n고객: 드라이버가깨졌어요\n상담사: 서류를 준비하셔서 우폄접수나 팩스 접수하시면 보상 받으실 수 있습니다.\n고객: 서류준비해서 보내기만 하면 되요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 어떤 서류를 준비해야 되는데요?",
        "question": "드라이버가 깨졌는데 보상받을 수 있죠?",
        "answer": "보험금청구서 골프장확인서 수리영수증, 통장, 신분증 사본이 필요합니다.\n인터넷 서식자료실이나 지점에서 받으실 수 있습니다.\n골프연습장에서 파손되었으면 골프연습장 측 확인서를 보내주시면됩니다.\n수리불가확인서와 골프채를 반납하시면 됩니다.\n네 그렇습니다.\n골프보험에 가입중이시면 보상가능하십니다.\n더궁금하신 사항은 일반보상파트로 전화주시면 신속하게 보상절차를 안내해드립니다.\n서류를 준비하셔서 우폄접수나 팩스 접수하시면 보상 받으실 수 있습니다.\n네 그렇습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 차수리를 했는데 보험처리 받을 수 있나하구요?\n상담사: 보험사에 알리고 수리를 진행하시면 더 효율적으로 업무를 보실 수 있습니다.\n고객: 아니,. 그럼 수리가 끝났으면 보험처리 못하나요?\n상담사: 보험신청하실 수 있습니다.\n고객: 아 그래요 다행이네요\n상담사: 고객님 몇가지 주의사항 안내해드려도 될까요?\n고객: 네\n상담사: 차량수리시 지정공업사를 이용하지 않으셔도 됩니다. 그러나 일반 카센터의 경우 보험처리가 안되는 곳이 더러 있으며 이것은 보험처리시 문제가 생길 수도 있습니다.\n고객: 아 그래요 그럼 카센터에서 수리하고 보험을 못받는 건가요?\n상담사: 모든 곳이 그런 것은 아니니 카센터에 보험처리가  가능한지 확인 해주셔야합니다.\n고객: 참, 자기부담금이 얼마죠?\n상담사: 어떤 이유로 차 수리를 하셨나요?\n상담사: 20만원입니다.\n고객: 아니.. 주차장에서 차를 빼는데.. 옆에 화단을 긁헜어요.. 아니 화다나에차가 긇힌건가.. 암튼\n상담사: 상대방 없이 계약자분께서 차를 긁으신거죠?\n고객: 네 혼자그랬습니다.\n상담사: 자기손해담보에 가입되어 있으신가요?\n고객: 있죠. 요즘 그거 가입안하는 사람도 있나.\n상담사: 그럼 보상받으실 수 있습니다.\n고객: 근데 차 수리하기전에 보험사에 먼저 연락해야하나요?",
        "question": "차수리를 했는데 보험처리 받을 수 있나하구요?",
        "answer": "보험사에 알리고 수리를 진행하시면 더 효율적으로 업무를 보실 수 있습니다.\n보험신청하실 수 있습니다.\n차량수리시 지정공업사를 이용하지 않으셔도 됩니다. 그러나 일반 카센터의 경우 보험처리가 안되는 곳이 더러 있으며 이것은 보험처리시 문제가 생길 수도 있습니다.\n모든 곳이 그런 것은 아니니 카센터에 보험처리가  가능한지 확인 해주셔야합니다.\n20만원입니다.\n그럼 보상받으실 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 헬스케어서비스가 있던데 그것도 보험에서 보상해주는 그런건가요?\n상담사: 네 00보험은 헬스케어서비스가 제공되는 상품입니다.\n고객: 그렇군요.. 헬스케어서비스에 어떤 것들이 있어요?\n상담사: 건강상담, 의료지원 서비스들이 있습니다.\n고객: 건강상담은 어떤건데요?\n상담사: 기본적으로 질병 및 건강상담을 해드리고 분야별 전문병원이나 명의도 안해해드리고 건강검진 설계나 우대서비스를 받을 수 있도록 해드립니다.\n고객: 의료지원 서비스는 어떤 건데요?\n상담사: 해외에서 의료사고 발생시  상담해드리고 현지의료기관안내, 의료지원서비스를 제공합니다. \n고객: 아 해외에서 일이 있으면 해주는거군요\n고객: 이용하려면 어떻게 해야되요?\n상담사: 고객센터를 통해 이용하실 수 있습니다.\n상담사: 고객님께서 말씀하신 보상은 사고에 대한 보상 이런 의미입니까?\n고객: 그렇죠 보험금청구하면 보상받는다 이렇게 하는것처럼\n상담사: 헬스케어서비스는 보상의 한 종류가 아니라 고객분들께 드리는 혜택입니다.\n고객: 보험에 가입되어 있으면 다 받을 수 있는거예요?\n상담사: 헬스케어서비스가 제공되는 상품이 따로 있습니다.\n고객: 제가 든 보험도 해당될까요?\n상담사: 어떤 상품입니까?\n고객: 00보험이요",
        "question": "헬스케어서비스가 있던데 그것도 보험에서 보상해주는 그런건가요?",
        "answer": "네 00보험은 헬스케어서비스가 제공되는 상품입니다.\n건강상담, 의료지원 서비스들이 있습니다.\n기본적으로 질병 및 건강상담을 해드리고 분야별 전문병원이나 명의도 안해해드리고 건강검진 설계나 우대서비스를 받을 수 있도록 해드립니다.\n해외에서 의료사고 발생시  상담해드리고 현지의료기관안내, 의료지원서비스를 제공합니다. \n고객센터를 통해 이용하실 수 있습니다.\n헬스케어서비스는 보상의 한 종류가 아니라 고객분들께 드리는 혜택입니다.\n헬스케어서비스가 제공되는 상품이 따로 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 교통사고를 당해서 병원에 입원중이거든요.\n상담사: 고객님 보험을 언제 가입하셨나요?\n고객: 한참 지났는데.. 10년도 더 되었을껄\n고객: 그건 왜 물어봐요?\n상담사: 말씀하신 일반상해의료비로 교통사고 보상이 되기도 합니다.\n고객: 어머 정말요? 제꺼두요?\n상담사: 고객님 보험이 해당하는 상품인지 확인중입니다.\n고객: 뭐가 맞으면 교통사고도 상해의료비에서 받을 수 있나?\n상담사: 상품, 가입년도에 따라 교통사고로 발생한치료비의 50%를  보상해드립니다.\n고객: 가입년도기준이 어떻게 되는데요?\n상담사: 2009년 7월 이전에 가입한  일반상해의료비 보험일때 가능합니다.\n상담사: 고객님, 많이 다치셨나요?\n고객: 일단 보험금청구해봐야겠네요. 2009년 보다 전에 가입한거 같거든...\n고객: 이제 쫌 움직일만하네요\n상담사: 교통사고 처리건으로 문의하신건가요?\n고객: 그게 아니라 살만하니 병원비랑 생활비랑 이런거때문에 알아보려구요\n상담사: 어떤 부분이 궁금하신가요?\n고객: 이야기를 들으니까 일반상해보험으로 교통사고도 보상받을 수 있다고 해서 그 부분을 좀 이야기 들어볼까하고...\n상담사: 고객님께서 가입하신 보험상품 이름이 어떻게 되나요?\n고객: 00보험",
        "question": "제가 교통사고를 당해서 병원에 입원중이거든요.",
        "answer": "말씀하신 일반상해의료비로 교통사고 보상이 되기도 합니다.\n고객님 보험이 해당하는 상품인지 확인중입니다.\n상품, 가입년도에 따라 교통사고로 발생한치료비의 50%를  보상해드립니다.\n2009년 7월 이전에 가입한  일반상해의료비 보험일때 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 응급실 진료비도 실비 청구 되나요?\n상담사: 자녀분의 보험을 조회에 볼까요?\n고객: 아니요 됐어요\n고객: 보험료 청구할 때 무슨 서류 준비해야 되나요?\n상담사: 준비할 서류는 진료확인서랑 진료비상세내역서 입니다.\n고객: 약값도 보상해 주나요?\n상담사: 네 본인 부담금을 공제한 약제비도 돌려 받을 수 있습니다.\n고객: 공제 금액이 얼마인가요?\n상담사: 정확한 금액은 보험을 확인해 봐야 알 수 있습니다.\n고객: 보험을 조회하려면 어떻 해야 하나요?\n상담사: 지금 저를 통해서도 할 수 있고 해당 보험사에 문의 하셔도 됩니다.\n상담사: 네 고객님 \n고객: 보험사에 전화 해 볼께요.감사합니다.\n상담사: 응급실에 무슨 이유로 가게 되었나요?\n고객: 아이가 장난 치다가 눈을 다쳤어요\n상담사: 어머. 많이 놀라셨겠어요\n상담사: 자녀분은 괜찮은가요?\n고객: 지금 치료 중이에요\n상담사: 자녀분이 실손보험에 가입되어 있다면 청구가 가능합니다.\n고객: 가입은 되어있는데 응급실진료가 되는지는 몰랐어요",
        "question": "응급실 진료비도 실비 청구 되나요?",
        "answer": "준비할 서류는 진료확인서랑 진료비상세내역서 입니다.\n네 본인 부담금을 공제한 약제비도 돌려 받을 수 있습니다.\n정확한 금액은 보험을 확인해 봐야 알 수 있습니다.\n지금 저를 통해서도 할 수 있고 해당 보험사에 문의 하셔도 됩니다.\n네 고객님 \n자녀분이 실손보험에 가입되어 있다면 청구가 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 일반상해와 교통상해 둘의 차이는 뭔가요?\n고객: 머…그렇게 심한건 아니구요\n고객: 제가 교통상해를 입은거죠?\n상담사: 네 교통상해 맞습니다.\n고객: 그런데 제 보험담당하시는분이 일반상해보험으로 교통사고도 처리된다고 하더라고요.\n상담사: 일부 포함되기도 합니다.\n상담사: 가입하신 상품을 확인해볼까요?\n고객: 네 확인부탁드려요.\n상담사: 혹시 2007년 7월이전에 가입하셨나요?\n고객: 2005년에 가입했으니 2007년 전이 맞네요\n상담사: 2007년7월이전에 가입한 일반상해의료비에 실비보험은 자동차보험으로 보상받은 치료비의 50%를 보상받을수 있습니다.\n상담사: 일반상해는 갑자기 그리고 우연한 사고로 상해를 입는것 입니다. \n고객: 그럼 저도 받을수 있겠네요.\n상담사: 교통상해는 보행중이거나 차량탑승중에 교통사고로 상해를 입는것 입니다.\n고객: 상해가 다치는것 맞죠?\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 일반상해 안에 교통사고가 포함되나요?\n상담사: 네\n고객: 제가 교통사고로 입원을 했거든요\n상담사: 고객님 많이 다치셨나요?",
        "question": "일반상해와 교통상해 둘의 차이는 뭔가요?",
        "answer": "네 교통상해 맞습니다.\n일부 포함되기도 합니다.\n2007년7월이전에 가입한 일반상해의료비에 실비보험은 자동차보험으로 보상받은 치료비의 50%를 보상받을수 있습니다.\n일반상해는 갑자기 그리고 우연한 사고로 상해를 입는것 입니다. \n교통상해는 보행중이거나 차량탑승중에 교통사고로 상해를 입는것 입니다.\n네 맞습니다.\n네"
    },
    {
        "scenario": "고객: 음식을 먹고 탈난 경우에 음식점에 보상을 받을 수 있나요?\n고객: 청구하면 보상은 해준다는거죠?\n상담사: 인과관계를 입증만 한다면 배상받을 수 있습니다.\n고객: 그럼 증거를 남겨야 겠네요?\n상담사: 네 빠른시간내에 병원에 방문하셔서 증거를 남기셔야 합니다.\n고객: 근데 우리 남편만 병원에 갔더라구요\n상담사: 일행분들도 병원을 다녀오셔서 증거를 확보해야 합니다.\n고객: 곧바로 병원에 가야하나요?\n상담사: 네, 시간이 지날수로 먹은 음식과 생긴 문제의 인과관계 입증이 어려워 질 수도 있습니다.\n고객: 횟집사장님이랑 일행중 한 명이 친분이 있던데 그분을 빼고 청구해도 되나요?\n상담사: 모든 일행이 함께 청구해야 합니다.\n상담사: 네. 고객님.\n고객: 그럼 청구가 어렵겠네요…\n상담사: 상황을 자세히 설명해 주시겠어요?\n고객: 남편이 회식에서 횟집을 갔는데 끝나고 집에 오다가 응급실을 갔어요\n상담사: 어머! 지금은 괜찮으신가요?\n고객: 지금도 계속 힘들어 하고 있어요\n상담사: 함께 회식하셨던 분들도 같은 증상이신가요?\n고객: 응급실 까지는 아니지만 다들 증상이 비슷하더라구요\n상담사: 회같은 신선식품을 판매하는 업소에서는 필수로 보험에 가입하게 되어있습니다.",
        "question": "음식을 먹고 탈난 경우에 음식점에 보상을 받을 수 있나요?",
        "answer": "인과관계를 입증만 한다면 배상받을 수 있습니다.\n네 빠른시간내에 병원에 방문하셔서 증거를 남기셔야 합니다.\n일행분들도 병원을 다녀오셔서 증거를 확보해야 합니다.\n네, 시간이 지날수로 먹은 음식과 생긴 문제의 인과관계 입증이 어려워 질 수도 있습니다.\n모든 일행이 함께 청구해야 합니다.\n네. 고객님.\n회같은 신선식품을 판매하는 업소에서는 필수로 보험에 가입하게 되어있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 농작물 피해보상에 대해서 질문합니다.\n고객: 00시00면00리 00마을이요\n상담사: 00마을은 올해 단체로 농작물 재해 보험에 가입하셨습니다.\n고객: 다행이다.\n고객: 그럼 보상받을 수 있을까요?\n상담사: 농작물의 피해가 재해때문이라는게 입증되면 보상받으실 수 있습니다.\n고객: 어떻게 입증하나요?\n상담사: 일단 보험 접수를 하시고 담당직원이 현장확인을해야합니다.\n고객: 접수를 제가 해도 되나요?\n상담사: 계약자 본인이 작성해야 합니다.\n고객: 그럼 주말에 할머니댁에 가서 할께요\n상담사: 농작물 재해 보험에 가입 중이신가요?\n상담사: 네 전화 주십시오\n고객: 네, 근데 제가 아니고 저희 할머니요\n상담사: 네. 확인을 해보겠습니다.\n상담사: 할머니의 성함과 주민번호 말씀해 주시겠어요?\n고객: 할머니 성함은 아는데 주민번호를몰라요\n상담사: 그럼 할머니 성함만 말씀해 주세요\n고객: 저희 할머니는 0자0자0자이십니다.\n상담사: 할머니께서 사시는곳은 어디 인가요?",
        "question": "농작물 피해보상에 대해서 질문합니다.",
        "answer": "00마을은 올해 단체로 농작물 재해 보험에 가입하셨습니다.\n농작물의 피해가 재해때문이라는게 입증되면 보상받으실 수 있습니다.\n일단 보험 접수를 하시고 담당직원이 현장확인을해야합니다.\n계약자 본인이 작성해야 합니다.\n네 전화 주십시오\n네. 확인을 해보겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 일하다가 다쳤는데 보험청구 되나요?\n상담사: 2009년 10월 이후 가입부터 산재보험과 중복보장 되지않는걸로 변동되었습니다.\n고객: 제가 언제 가입했는데요?\n상담사: 2011년 2월에 가입하셨네요\n고객: 그럼 2009년 10월 전에 가입한 사람들은 이중으로 보상 받네요?\n상담사: 50%정도 보상을 받습니다.\n고객: 그 사람들은 지금 산재로 다쳐도 이중으로 보상되나요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 보험을 빨리 들걸 그랬네요\n고객: 보험규정이 왜 자꾸 소비자에게 불리하게 바뀌죠?\n상담사: 소비자에게 더 유리하게 바뀌는 규정도 있습니다.\n상담사: 업무중에 다친신 건가요?\n고객: 저는 그런건 한 번도 못봤어요\n고객: 네 직장에서 다쳤어요\n상담사: 산재보험에서 보상 받으셨나요?\n고객: 신청했구요 보상 기다리고 있어요\n상담사: 산재보험 보상 대기 중이시군요?\n고객: 네\n상담사: 고객님 중복 보상은 안됩니다.\n고객: 개인보험에서 보상을 못받는 건가요?",
        "question": "일하다가 다쳤는데 보험청구 되나요?",
        "answer": "2009년 10월 이후 가입부터 산재보험과 중복보장 되지않는걸로 변동되었습니다.\n2011년 2월에 가입하셨네요\n50%정도 보상을 받습니다.\n네, 그렇습니다.\n소비자에게 더 유리하게 바뀌는 규정도 있습니다.\n고객님 중복 보상은 안됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 보험에 가입했는데 보험 약관이랑 증서 이런거 없어요. 좀 보내 주세요.\n고객: 그래요? 그러면 치매 걸려도 나오고, 중풍 걸려도 나와요?\n상담사: 네 고객님은 뇌질환 특약이 가입되어 있어 진단 받으시면 암 보험에 진단비 500만원, 수술비 300만원, 치매보험에 진단비 1000만원 수술비 300만원 가입되어 있습니다.\n고객: 하도 주변에서 확인해보라고 해서 봤더니 가입은 했는데 서류가 하나도 없어서요.\n고객: 아 그리고 요즘 보험은 여기서 조금, 저기서 조금씩 나눠서 준다고 하던데 거 중복 가입인가 그런거 하면 하지 말라고 하던데 진짜인가요?\n상담사: 아 비례보상 말씀하시는거 같은데 맞으신가요?\n고객: 그건 모르겠고 지금 다른 보험사에도 중풍에 대해서 가입돼 있고 해서 해지 해야 하는가 의문이 듭니다.\n상담사: 고객님 보험은 정액보장제로 비례보상과 다른 진단 받으시면 가입하신 치매보험과 암보험에서 각각 해당 금액 지급 됩니다. 해지 하지 마시고 잘 유지 하시고 필요시 청구 하시면 됩니다.\n고객: 그럼 내가 아프면 두 군데서 다 준다는 거네요?\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 알겠어요. 그럼 그 약관이랑 서류이지 좀 보내주세요.\n상담사: 혹시 가입한 보험 이름이나 종류 알 수 있을까요?\n상담사: 네 고객님 주소로 약관과 보험 증서 보내드리겠습니다.\n고객: 내가 나이가 70이 넘었고 10년도 더 됐는데 어떻게 그걸 기억하나요?모르겠는데요.\n상담사: 네 그러면 가입자분 성함과 생년월일 부탁드립니다.\n고객: 이름은 ㅇㅇㅇ, 생년월일은 OOOO년 00월 00일 입니다.\n상담사: 네 잠시만 기다려 주세요. 조회 후 확인해 보겠습니다.\n상담사: 네 기다려 주셔서 감사합니다. 음 00치매보험, 운전자 보험, ㅇㅇ암보험이 가입되어 있습니다.\n고객: 거기 보험 중에 중풍에 관련된 것도 있나요?\n상담사: 치매 보험에 뇌관련 질환 특약이 가입되어 있고, 암보험에도 뇌관련 질환 특약이 가입되어 있습니다.",
        "question": "제가 보험에 가입했는데 보험 약관이랑 증서 이런거 없어요. 좀 보내 주세요.",
        "answer": "네 고객님은 뇌질환 특약이 가입되어 있어 진단 받으시면 암 보험에 진단비 500만원, 수술비 300만원, 치매보험에 진단비 1000만원 수술비 300만원 가입되어 있습니다.\n고객님 보험은 정액보장제로 비례보상과 다른 진단 받으시면 가입하신 치매보험과 암보험에서 각각 해당 금액 지급 됩니다. 해지 하지 마시고 잘 유지 하시고 필요시 청구 하시면 됩니다.\n네 맞습니다.\n네 고객님 주소로 약관과 보험 증서 보내드리겠습니다.\n네 그러면 가입자분 성함과 생년월일 부탁드립니다.\n네 잠시만 기다려 주세요. 조회 후 확인해 보겠습니다.\n네 기다려 주셔서 감사합니다. 음 00치매보험, 운전자 보험, ㅇㅇ암보험이 가입되어 있습니다.\n치매 보험에 뇌관련 질환 특약이 가입되어 있고, 암보험에도 뇌관련 질환 특약이 가입되어 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 대장내시경 하면서 용종을 제거 했는데 보장받을 수 있나요?\n고객: 제가 실손보험이랑 생명보험이 있는데 둘다 가능한가요?\n상담사: 네 생명보험에는 대장용정절제술이 2종으로 분류되어 해당 수술비를 받을 수 있고 실손보험은 건강검진 중 발생한 추가 의료비용으로 보상 청구 가능합니다.\n고객: 아 정말요? 좋아라.\n상담사: 그럼 필요한 서류는 뭐가 있나요?\n상담사: 보험 청구 시효는 3년으로 3년 안에 언제든 청구 가능하구요 병원영수증, 진료비 세부 내역서, 수술확인서 등인데 고객님 핸드폰으로 전송해 드리겠습니다.\n고객: 네? 병원 영수증요? 카드 영수증은 안되나요?\n상담사: 네 카드 영수증은 안되고 병원에서 발급한 영수증을 첨부하셔야 합니다.\n고객: 아 영수증 잃어버렸는데 새로 발급받아야겠어요.\n상담사: 네 가까운 영업점 방문도 가능하지만 보험사 어플깔아서 청구하는 방법도 있으니 참고 하시기 바랍니다.\n고객: 어플도 가능하다고요?\n상담사: 용종을 제거하셨단 말씀이네요? 일찍 발견하셔서 다행입니다.\n상담사: 네 인터넷에서 어플 다운받아서 회원가입 후 청구가능 합니다.\n고객: 네 감사합니다.\n고객: 누가 용종제거하면 보험에서 돈 나온다고 해서요 맞나요?\n상담사: 네 용종제거시 수술로 분류되어 청구 가능합니다.\n고객: 그럼 제가 건강검진하다가 발견 된건데 실비청구도 가능한가요?\n상담사: 혹시 건강검진상 이상있음이 있어 대장 내시경 실시하셨나요?\n고객: 아니요. 건강관리공단에서 하는 검진 받으면서 추가로 받았어요.\n상담사: 그러셨군요. 개인이 건강검진 목적으로 받으신거라 원칙적으로는 청구가 되지 않지만 대장내 용종 발견, 제거라 실비 청구도 가능합니다.",
        "question": "제가 대장내시경 하면서 용종을 제거 했는데 보장받을 수 있나요?",
        "answer": "네 생명보험에는 대장용정절제술이 2종으로 분류되어 해당 수술비를 받을 수 있고 실손보험은 건강검진 중 발생한 추가 의료비용으로 보상 청구 가능합니다.\n보험 청구 시효는 3년으로 3년 안에 언제든 청구 가능하구요 병원영수증, 진료비 세부 내역서, 수술확인서 등인데 고객님 핸드폰으로 전송해 드리겠습니다.\n네 카드 영수증은 안되고 병원에서 발급한 영수증을 첨부하셔야 합니다.\n네 가까운 영업점 방문도 가능하지만 보험사 어플깔아서 청구하는 방법도 있으니 참고 하시기 바랍니다.\n용종을 제거하셨단 말씀이네요? 일찍 발견하셔서 다행입니다.\n네 인터넷에서 어플 다운받아서 회원가입 후 청구가능 합니다.\n네 용종제거시 수술로 분류되어 청구 가능합니다.\n그러셨군요. 개인이 건강검진 목적으로 받으신거라 원칙적으로는 청구가 되지 않지만 대장내 용종 발견, 제거라 실비 청구도 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 우리 아이가 친구집에서 놀다가 그 집 노트북을 망가뜨렸어요. 보험으로 보상이 되나요?\n상담사: 이 보험은 자기 부담금이 2만원이 있고 나머지 부분은 감가상각비율에 따라 지급이 될 것으로 보입니다.\n고객: 네 감가상각비율요?\n상담사: 네 노트북 같은 경우는 시간의 흐름에 따라 가격이 떨어지는 제품으로 그 비율로 계산되어 지급될 수 있습니다.\n고객: 그럼 수리가 되면 수리비도 그렇게 되나요?\n상담사: 수리비는 청구해 봐야 알겠지만 지금으로서는 정확한 답변이 힘들겠습니다.\n고객: 아니 세월이 흐르든 머물러 있든 망가뜨리면 어쨌든 새걸로 사주든 고쳐주든 해야하잖아요. 그런데 그 비율에 따라 지급된다니 보험든 이유가 없잖아요.\n상담사: 치료비나 정확한 가치 측정이 되는 것은 100%참고가 되지만 물건이라는 것은 감가상각비로 떨어지는 것이라 그렇게 측정 됩니다.\n고객: 그럼 새걸로 교체 하고 싶다고 하면 그 나머지 부분은 제가 물어내야 되는거네요?\n상담사: 그럴 가능성도 있을 것으로 보입니다.\n고객: 혹시 모르니까 고치는 방법으로 해서 청구해야 하겠네요.\n상담사: 네 혹시 가입하신 보험이 있으신가요?\n상담사: 네 일단 수리가능한지 물어보시고 보험 청구하시면 더 정확한 답변 얻을 수 있을것으로 보입니다.\n고객: 네 제가 아이들 실손 보험들때 무슨 배상책임보험인가 하는 항목이 있었던것 같아요.\n상담사: 네 확인해 보겠습니다. 주민번호 알려주시겠어요?\n고객: 아이꺼요? 제꺼요?\n상담사: 피보험자, 즉 아이주민번호 알려주세요.\n고객: 네 OOOO00-OOOO000 입니다.\n상담사: 네 실손보험이 가입되어 있네요. 우리아이 실손보험이라고 책임배상부분의 가입되어 있습니다.\n고객: 네 있죠? 아이가 친구집 가서 놀다 책상에 있는 노트북을 밟았다고 해요. 배상이 될가요?",
        "question": "우리 아이가 친구집에서 놀다가 그 집 노트북을 망가뜨렸어요. 보험으로 보상이 되나요?",
        "answer": "이 보험은 자기 부담금이 2만원이 있고 나머지 부분은 감가상각비율에 따라 지급이 될 것으로 보입니다.\n네 노트북 같은 경우는 시간의 흐름에 따라 가격이 떨어지는 제품으로 그 비율로 계산되어 지급될 수 있습니다.\n수리비는 청구해 봐야 알겠지만 지금으로서는 정확한 답변이 힘들겠습니다.\n치료비나 정확한 가치 측정이 되는 것은 100%참고가 되지만 물건이라는 것은 감가상각비로 떨어지는 것이라 그렇게 측정 됩니다.\n그럴 가능성도 있을 것으로 보입니다.\n네 일단 수리가능한지 물어보시고 보험 청구하시면 더 정확한 답변 얻을 수 있을것으로 보입니다.\n피보험자, 즉 아이주민번호 알려주세요.\n네 실손보험이 가입되어 있네요. 우리아이 실손보험이라고 책임배상부분의 가입되어 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자전거 타고 가다가 앞에 오는 차와 부딪쳤는데 이거 어디서 보상 받나요?\n상담사: 보험 접수가 미리 이루어지므로 치료중에 보험처리 됩니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n고객: 언제까지 치료해야 하나요?\n상담사: 고객님께서 불편하지 않을 때까지 편하게 치료 받으시면 됩니다.\n고객: 자전거는 보상해 주나요?\n상담사: 자전거 파손이 있었나요?\n고객: 네. 바퀴가 휘었고 껍질이 까졌어요.\n상담사: 상대편 보험사에서 대물 보상도 함께 이루어집니다.\n고객: 병원비와 자전거 보상 해주는 것 외에 다른 것도 있나요?\n상담사: 네. 합의금을 지급하겠다고 합니다.\n상담사: 차와 부딪쳤군요.\n고객: 네. 상담해 주셔서 감사합니다.\n고객: 네.\n상담사: 많이 다치셨나요?\n고객: 서행중이라 살짝 부딪쳤지만 자전거와 함께 넘어지면서 뼈에 금이 갔대요.\n상담사: 많이 불편하시겠네요.\n고객: 차주 전화번호는 받아왔는데 보상 받을 수 있지요?\n상담사: 네. 차주의 보험사에서 보험 처리를 합니다.\n고객: 치료 다 끝나고 청구하면 되나요?",
        "question": "자전거 타고 가다가 앞에 오는 차와 부딪쳤는데 이거 어디서 보상 받나요?",
        "answer": "보험 접수가 미리 이루어지므로 치료중에 보험처리 됩니다.\n고객님께서 불편하지 않을 때까지 편하게 치료 받으시면 됩니다.\n상대편 보험사에서 대물 보상도 함께 이루어집니다.\n네. 합의금을 지급하겠다고 합니다.\n차와 부딪쳤군요.\n많이 불편하시겠네요.\n네. 차주의 보험사에서 보험 처리를 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 반려동물 보험 꼭 필요한가요?\n상담사: 피부병이나 암과 같은 질병 등 다양합니다.\n고객: 피부병으로 동물병원을 가면 얼마나 보장 받죠?\n상담사: 500만원 한도 안에서 치료비를 보상 받습니다.\n고객: 100% 다 보장해 주나요?\n상담사: 1만원의 자기 분담금이 있습니다.\n고객: 치료비가 얼마 나올지 모르겠지만 자기분담금 1만원은 비싼것 같은데요?\n상담사: 사람과 마찬가지로 작은 질병보다 큰 질병을 대비해서 보험을 들어 놓는 것입니다.\n고객: 다른 사람을 다치게 했을 경우도 보상받나요?\n상담사: 네. 특약으로 가입해 놓았을 때 가능하십니다.\n고객: 보상한도가 얼마인가요?\n상담사: 네. 고객님.\n상담사: 보상한도는 1천만원 입니다.\n고객: 제 주변에 반려동물 키우는 사람이 많은데 보험든 사람을 못봤거든요.\n상담사: 네. 고객님.\n고객: 반려동물 보험 꼭 필요한가요?\n상담사: 사람에 따라 필요하다고 느끼는 사람이 있습니다.\n고객: 어떤 부분에서 필요하대요?\n상담사: 요즘은 반려동물의 수명이 늘어나면서 반려동물도 사람처럼 질병에 걸릴 확률이 높아졌기 때문에 거기에 대비해서 보험을 준비해 놓는 것입니다.\n고객: 어떤 질병이 있대요?",
        "question": "반려동물 보험 꼭 필요한가요?",
        "answer": "피부병이나 암과 같은 질병 등 다양합니다.\n500만원 한도 안에서 치료비를 보상 받습니다.\n1만원의 자기 분담금이 있습니다.\n사람과 마찬가지로 작은 질병보다 큰 질병을 대비해서 보험을 들어 놓는 것입니다.\n네. 특약으로 가입해 놓았을 때 가능하십니다.\n네. 고객님.\n보상한도는 1천만원 입니다.\n네. 고객님.\n사람에 따라 필요하다고 느끼는 사람이 있습니다.\n요즘은 반려동물의 수명이 늘어나면서 반려동물도 사람처럼 질병에 걸릴 확률이 높아졌기 때문에 거기에 대비해서 보험을 준비해 놓는 것입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 횟집을 오픈 할라는데 주변에서 자꾸 보험 들어야 한다해서 전화해 보는 건데요.\n상담사: 가입조건이 있기 때문입니다.\n고객: 조건이 있는가보네요?\n상담사: 식당 내에서 음식을 제조하고 판매하며 고객들이 식사까지 하는 3가지를 전부 충족하셔야 합니다.\n고객: 철수세미 조각 넣어놓고 배상해 달라 하는 진상 손님도 있던데 그런거 억울하게 우리가 보상해 줘야 하나요?\n상담사: 그럴 경우에는 보험사에서 계약에 따라 시시비비를 따져서 보상금을 지급하고 있습니다.\n고객: 저번에 인천에 수돗물 사태 났을 때 그럴때도 보상해주나요?\n상담사: 수질오염과 같은 환경오염에 대해서는 보상을 하지 않고 사람의 신체 손상에 대해서만 배상을 하게 됩니다.\n고객: 그러면 한 달에 보험료가 얼마쯤 되나요?\n상담사: 가게 매출에 따라 보험 납입료가 달라지게 됩니다.\n고객: 연매출 10억이라 생각하면 얼마인가요?\n상담사: 네. 고객님.\n상담사: 1억 정도 대인 보장한다고 했을 때 월 5만원 정도 예상됩니다.\n고객: 저 같은 횟집 하는 사람 보험 필요한가요?\n상담사: 신선한 음식을 파는 음식점이라면 필수적으로 보험가입을 해두고 있습니다.\n고객: 뭐 할라고요?\n상담사: 회 같은 경우는 온도와 습도가 맞지 않을 경우 쉽게 부패할 수 있으므로 사람들의 신체에 손상을 끼칠 수 있기 때문입니다.\n고객: 도시락 배달 해 주고 하는 식당도 보험 드나요?\n상담사: 도시락 업체는 가입하고 싶어도 할 수 없습니다.\n고객: 왜요?",
        "question": "횟집을 오픈 할라는데 주변에서 자꾸 보험 들어야 한다해서 전화해 보는 건데요.",
        "answer": "가입조건이 있기 때문입니다.\n식당 내에서 음식을 제조하고 판매하며 고객들이 식사까지 하는 3가지를 전부 충족하셔야 합니다.\n그럴 경우에는 보험사에서 계약에 따라 시시비비를 따져서 보상금을 지급하고 있습니다.\n수질오염과 같은 환경오염에 대해서는 보상을 하지 않고 사람의 신체 손상에 대해서만 배상을 하게 됩니다.\n가게 매출에 따라 보험 납입료가 달라지게 됩니다.\n네. 고객님.\n1억 정도 대인 보장한다고 했을 때 월 5만원 정도 예상됩니다.\n신선한 음식을 파는 음식점이라면 필수적으로 보험가입을 해두고 있습니다.\n회 같은 경우는 온도와 습도가 맞지 않을 경우 쉽게 부패할 수 있으므로 사람들의 신체에 손상을 끼칠 수 있기 때문입니다.\n도시락 업체는 가입하고 싶어도 할 수 없습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고가 났는데요.\n상담사: 무보험차 일 경우 경찰서에 신고부터 해야 합니다.\n고객: 100% 다 보상해 주나요?\n상담사: 책임보험 한도 정도로 보상이 된다고 보시면 됩니다.\n고객: 만약에 사람이 장해가 생기면 나라에서 얼마나 보상되나요?\n상담사: 최고 1억 5천만원 입니다.\n상담사: 다친 거는 얼마나 되나요?\n고객: 최고 2천만원 입니다.\n고객: 내차에 무보험차 특약이 있으면 보장받나요?\n상담사: 네. 보장 받습니다.\n고객: 그럼 내보험료가 올라가나요?\n상담사: 네. 고객님.\n상담사: 무보험자로 인한 것은 할증이 되지 않습니다.\n상담사: 상태는 어떻나요?\n고객: 차 뒷범퍼가 부숴졌어요.\n상담사: 보험 접수 해 드릴까요?\n고객: 네. 보험 접수 해 주세요.\n고객: 근데요. 상대방이 보험이 없다는데 어떻게 해야 하나요?\n상담사: 상대방이 무보험 차량이군요.\n고객: 먼저 어떤 일을 해야하나요?",
        "question": "교통사고가 났는데요.",
        "answer": "무보험차 일 경우 경찰서에 신고부터 해야 합니다.\n책임보험 한도 정도로 보상이 된다고 보시면 됩니다.\n최고 1억 5천만원 입니다.\n최고 2천만원 입니다.\n네. 보장 받습니다.\n네. 고객님.\n무보험자로 인한 것은 할증이 되지 않습니다.\n상대방이 무보험 차량이군요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 이번 여름에 폭우와 집중호우로 우리 밭에 고추가 다 쓸려 갔는데 보상 받겠어요?\n고객: 고추 탄저병도 나오나요?\n상담사: 아닙니다. 재해보험이라 해당되지 않습니다.\n고객: 옆에 밭에 배추 얼면 나오겠나요?\n상담사: 그 부분은 특약에 가입되어 있어야 보장 받을수 있습니다.\n고객: 이 보험은 한 번만 넣으면 내년에도 보상 받나요?\n상담사: 아닙니다. 매년 납부하셔야 하고 가입하는 시기가 따로 있습니다.\n고객: 언제 가입하나요?\n상담사: 매년 1월이며 만기가 오기전 문자안내가 나갑니다.\n고객: 보험료가 1만원인가 싼 거 같은데 왜 그래 싼가요?\n상담사: 국가에서 50% 지자체에서 20% 지원이 나가기 때문입니다.\n상담사: 혹시 농작물 재해 보험에 가입하고 있나요?\n고객: 그럼 빨리 농작물 보러 보세요. \n고객: 저번에 이장이 와서 보험을 넣어라 했는데 그게 이건거 같은데요.\n상담사: 네. 확인해 드리겠습니다.\n상담사: 고객님의 성함과 주민번호 말씀해 주시겠어요?\n고객: 000인데요. 46OOOO-1OOOO00인데요.\n상담사: 고객님 앞으로 가입되어 보상 받을 수 있습니다.\n고객: 얼마나 보상해 주겠나요?\n상담사: 피해상황을 점검해보고 보상이 이루어 집니다.",
        "question": "이번 여름에 폭우와 집중호우로 우리 밭에 고추가 다 쓸려 갔는데 보상 받겠어요?",
        "answer": "아닙니다. 재해보험이라 해당되지 않습니다.\n그 부분은 특약에 가입되어 있어야 보장 받을수 있습니다.\n아닙니다. 매년 납부하셔야 하고 가입하는 시기가 따로 있습니다.\n매년 1월이며 만기가 오기전 문자안내가 나갑니다.\n국가에서 50% 지자체에서 20% 지원이 나가기 때문입니다.\n네. 확인해 드리겠습니다.\n고객님 앞으로 가입되어 보상 받을 수 있습니다.\n피해상황을 점검해보고 보상이 이루어 집니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 핸드폰 떨어뜨려서 깨졌는데 이거 수리보상 받으려구요.\n상담사: 1회 50만원까지입니다.\n고객: 30만원이 넘으면 제 돈 내야 하네요?\n상담사: 네. 맞습니다.\n고객: 또 제외되는 금액이 있나요?\n상담사: 자기분담금이 일부 있습니다.\n고객: 얼마나 있나요?\n상담사: 실제손해액의 30% 입니다.\n고객: 한도도 있고 자기분담금도 있어서 얼마 못 받을 수도 있겠네요.\n상담사: 그래도 한도가 높이 측정되어 있어 고객님께 유리합니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님께서 핸드폰 파손 보험에 가입하셨나요?\n상담사: 수리 잘 받으시고 궁금한 것은 언제든 문의주세요.\n고객: 네. 휴대폰 사면서 보험가입 했어요.\n상담사: 네. 확인해보니 가입하셨습니다.\n고객: 수리하고 나서 청구하면 되지요?\n상담사: 네. 맞습니다.\n고객: 수리비 전액 청구할 수 있나요?\n상담사: 아닙니다. 1회 한도가 있습니다.\n고객: 얼마까지죠?",
        "question": "핸드폰 떨어뜨려서 깨졌는데 이거 수리보상 받으려구요.",
        "answer": "1회 50만원까지입니다.\n네. 맞습니다.\n자기분담금이 일부 있습니다.\n실제손해액의 30% 입니다.\n그래도 한도가 높이 측정되어 있어 고객님께 유리합니다.\n수리 잘 받으시고 궁금한 것은 언제든 문의주세요.\n네. 확인해보니 가입하셨습니다.\n네. 맞습니다.\n아닙니다. 1회 한도가 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 식당에서 국밥 먹다가 돌이 있었는지 잘못 씹어서 이빨이 조금 깨졌는데 이거 보상해주나요?\n고객: 식당마다 음식물 무슨 보험 든다던데 그걸로 보험처리 하면 되겠네요?\n상담사: 음식물 책임 배상 보험에 가입되어 있고 가입되어 있지 않더라도 당연히 보상해 드려야지요.\n고객: 아이고. 고맙습니다..\n상담사: 병원진료하시고 연락 주세요.\n고객: 언제 증거물을 가지러 오나요?\n상담사: 가까운 시일에 연락드리고 방문하도록 할께요.\n고객: 나도 나지만 식당도 피해가 되서 어째요?\n상담사: 염려해 주셔서 감사합니다.\n상담사: 이번에 쌀거래처를 바꿨는데 아무래도 쌀 관리가 안되었나봅니다. 더 신경쓰도록 하겠습니다.\n고객: 여기 계산해 주세요.\n상담사: 네. 많이 불편하셨겠어요.\n상담사: 아닙니다. 식사도 제대로 못했을 텐데 괜찮습니다.\n상담사: 돌이 있었다는 증거를 가지고 있나요?\n고객: 그럼 가지고 있지요.\n상담사: 증거물이라 잘 보관 하고 계셔야 하는 거 아시죠?\n고객: 네. 가지고 있을께요.\n상담사: 다시 한번 사과드립니다.\n고객: 여기서 그랬으니 여기서 보상해 줘야되지요?\n상담사: 네. 그럼요.",
        "question": "식당에서 국밥 먹다가 돌이 있었는지 잘못 씹어서 이빨이 조금 깨졌는데 이거 보상해주나요?",
        "answer": "음식물 책임 배상 보험에 가입되어 있고 가입되어 있지 않더라도 당연히 보상해 드려야지요.\n병원진료하시고 연락 주세요.\n가까운 시일에 연락드리고 방문하도록 할께요.\n염려해 주셔서 감사합니다.\n이번에 쌀거래처를 바꿨는데 아무래도 쌀 관리가 안되었나봅니다. 더 신경쓰도록 하겠습니다.\n네. 많이 불편하셨겠어요.\n아닙니다. 식사도 제대로 못했을 텐데 괜찮습니다.\n다시 한번 사과드립니다.\n네. 그럼요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 우리 집 애가 다른 집 애 자전거를 망가뜨렸다고 하는데 이런거 보상 받을 수 있을까 알아보려구요.\n고객: 가입되어 있다 하니 다행입니다. 물어줘야 하는데 부담이 덜 생기네요.\n고객: 얼마까지 보상해 주나요?\n상담사: 고객님 보험약관상 1억원이 최고 한도입니다.\n고객: 1억이나 되나요?\n상담사: 네. 맞습니다.\n고객: 수리를 알아보거나 상대편에서 새 제품을 구매 할 수도 있는데 얼마나 보상 받겠어요?\n상담사: 자부담금 20만원만 내시면 나머지는 보험에서 나가에 됩니다.\n고객: 수리하면 어떻게 청구하죠?\n상담사: 수리견적서와 수리영수증 등을 보내주시면 됩니다.\n고객: 물건을 사게 되면요?\n상담사: 네. 고객님\n상담사: 기존에 사용하시던 자전거의 중고가 확인후 중고가 금액으로 보상 할 수 있습니다.\n상담사: 전화 주신분 이름과 연락처를 말씀해 주시겠어요?\n고객: 000-000-OOOO입니다.\n상담사: 저희 보험회사에 고객님 앞으로 3건의 보험 계약이 체결되어 있으십니다.\n고객: 약관을 봐도 잘 모르겠던데 이럴땐 어떤 내용을 봐야 하나요?\n상담사: 일상생활 책임 보상 부분이 있는지 봐야 합니다.\n고객: 3건이 있다 하셨는데 가입된 사람이 있나요?\n상담사: 네. 확인 결과 1건이 확인됩니다.",
        "question": "우리 집 애가 다른 집 애 자전거를 망가뜨렸다고 하는데 이런거 보상 받을 수 있을까 알아보려구요.",
        "answer": "고객님 보험약관상 1억원이 최고 한도입니다.\n네. 맞습니다.\n자부담금 20만원만 내시면 나머지는 보험에서 나가에 됩니다.\n수리견적서와 수리영수증 등을 보내주시면 됩니다.\n네. 고객님\n기존에 사용하시던 자전거의 중고가 확인후 중고가 금액으로 보상 할 수 있습니다.\n저희 보험회사에 고객님 앞으로 3건의 보험 계약이 체결되어 있으십니다.\n일상생활 책임 보상 부분이 있는지 봐야 합니다.\n네. 확인 결과 1건이 확인됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 보험을 들었는데 잘 이해가 안되는 말들이 있어서 설명을 좀 들으려구요\n상담사: 자동차보험약관에서 평준화한 기준이 이미 정해져 있습니다.\n고객: 그럼 내가 프리랜서로 일하고 정년이 없고 이런거보다 약관기준이 중요하겠네요. \n상담사: 약관기준에 따라 추정된 상실수익액은 전체합의금의 50~70%정도를 차지합니다.\n고객: 그거 정하는거에 계수를 어쩌고 저쩌고 하던데 계수는 뭔데요?\n상담사: 라이프니츠 계수를 말씀하시는 것 같습니다. 상실수익액을 산정할때 필요한 것입니다.\n고객: 보상금 제시 할때 기타손해배상금이라는 건 어떤 건가요?\n상담사: 예를 들면 통원치료에 대한 보상입니다.\n고객: 통원비는 얼마나 나오는데요?\n상담사: 통원 1일당 8,000원으로 계산하여 통원일수 만큼 지급합니다.\n고객: 그럼 처음 진료본 병원을 계속 다녀야하는거겠네요?\n상담사: 어떤 부분에 대한 설명이 필요하신가요?\n상담사: 그렇지 않습니다.\n고객: 보상이야기 해줄때 상실수익액이라는 단어가 있던데 그게 뭔가요?\n상담사: 후유증에 대한 보상입니다.\n고객: 후유증 보상에 상실수익액이 있는데 그게 뭔지 모르겠다고요?\n상담사: 사망이나 후유장애로 소득을 상실한 경우 예상소득을 평가하여 지급하는 보험금입니다.\n고객: 예상 소득은 뭐고 소득상실은 어떻게 정하는데요?\n상담사: 고객님께서 사고를 입지 않으셨을때 얻을 수 있는 수입 기간을 예상하고 그에 따라 노동능력상실기간은 취업가능월수로 정합니다\n고객: 사람마다 취업을 유지하는 기간이 다른데 그거는 어떻게?",
        "question": "자동차 보험을 들었는데 잘 이해가 안되는 말들이 있어서 설명을 좀 들으려구요",
        "answer": "자동차보험약관에서 평준화한 기준이 이미 정해져 있습니다.\n약관기준에 따라 추정된 상실수익액은 전체합의금의 50~70%정도를 차지합니다.\n라이프니츠 계수를 말씀하시는 것 같습니다. 상실수익액을 산정할때 필요한 것입니다.\n예를 들면 통원치료에 대한 보상입니다.\n통원 1일당 8,000원으로 계산하여 통원일수 만큼 지급합니다.\n그렇지 않습니다.\n후유증에 대한 보상입니다.\n사망이나 후유장애로 소득을 상실한 경우 예상소득을 평가하여 지급하는 보험금입니다.\n고객님께서 사고를 입지 않으셨을때 얻을 수 있는 수입 기간을 예상하고 그에 따라 노동능력상실기간은 취업가능월수로 정합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고가 있었는데 보험처리하려구요\n상담사: 보험사에 사고 신고를 하신건가요?\n고객: 신고하고 보험처리 중인데요.\n상담사: 보험처리과정에서 궁금하신 점이 있으신가요?\n고객: 운전자 나이가 어리다고 보상이 안된다는데 그걸 말이라고 하는건가요?\n상담사: 상대차량이 연령한정특약이 적용된 차량이라 대인배상2와 대물배상이 적용되지 않는 것으로 보입니다.\n고객: 사람이 다쳤는데.. 우리는 어떻게 하라구요?\n상담사: 상대방측과 손해에 대한 합의를 진행할 수 있으나 실제로 받아내기가 매우 어려울 수 있습니다.\n고객: 전혀 보상받을 방법이 없다는 거예요?\n상담사: 보험사를 상대로 합의를 진행하는 것이 보상을 받기에 바람직합니다.\n고객: 보험사한테는 어떻게 보상을 받나요?\n상담사: 좀 괜찮으신가요.. 어떤 사고가 있으셨죠?\n상담사: 무보험차상해 특약이 있는 보험을 가지고 있으시면 보상이 가능합니다.\n고객: 제가 아니고 며칠전에 아버지가 사고를 당했거든요\n상담사: 상심이 크시겠습니다. 아버지께서 운전중이셨나요?\n고객: 오토바이를 타고 있었어요\n상담사: 사고가 난 경위를 말씀해주시겠어요?\n고객: 차가 뒤에서 아버지 오토바이를 박았어요\n상담사: 아버님께서 많이 다치시진 않으셨나요?\n고객: 입원을 하신 상태입니다.",
        "question": "교통사고가 있었는데 보험처리하려구요",
        "answer": "상대차량이 연령한정특약이 적용된 차량이라 대인배상2와 대물배상이 적용되지 않는 것으로 보입니다.\n상대방측과 손해에 대한 합의를 진행할 수 있으나 실제로 받아내기가 매우 어려울 수 있습니다.\n보험사를 상대로 합의를 진행하는 것이 보상을 받기에 바람직합니다.\n무보험차상해 특약이 있는 보험을 가지고 있으시면 보상이 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험 위자료랑 보상금 기준이 궁금해서 문의합니다. 지금 상담가능한가요?\n상담사: 사망의 경우 사망으로 입는 손해를 산정하면서 65세를 기준으로 위로금이 다르게 책정되어 있습니다.\n고객: 사고로 부상을 입었을때 지급기준은 뭡니까?\n상담사: 부상급수가 기준이 되며, 부상급수가 1급부터 14급까지 정해져 있습니다.\n고객: 그럼 후유장애에 대한 거는 장애인 급수로 위로금을 주나요?\n상담사: 노동능력상실률이 약관에 나와 았습니다.\n고객: 약관보고 다 이해했으면 전화를 안한다니까 계속그러시네\n고객: 휴업손해액은 뭔데요?\n상담사: 휴업손해액은 일을 못하신 부분에 대한 보상입니다.\n고객: 출근 못하면 그 부분의 월급에 대한 보상을 해주는거라고생각하면 됩니까?\n상담사: 네 그렇습니다.\n상담사: 상담가능합니다.\n고객: 얼마나 보상해주는데요?\n상담사: 1일 수입감소액-휴업일수-85%로 금액을 산정합니다.\n고객: 수입감소액은 뭐를 기준으로 산정해주는데요?\n상담사: 사고전 3개월동안 급여소득계산서를 증빙하여 인정됩니다.\n고객: 위자료에 포함되는 부분이 어떤거죠?\n상담사: 사망, 부상, 후유장애가 포함됩니다.\n고객: 보상은 얼마나 받을 수 있나요?\n상담사: 보상금은 약관에 나와있습니다.\n고객: 약관보고 이해가 잘 안되니 전화했죠 무슨 대답이 그래요?\n상담사: 죄송합니다.\n고객: 나이에 따라 위로금이 다르던데 그 기준이 뭔가요?",
        "question": "보험 위자료랑 보상금 기준이 궁금해서 문의합니다. 지금 상담가능한가요?",
        "answer": "사망의 경우 사망으로 입는 손해를 산정하면서 65세를 기준으로 위로금이 다르게 책정되어 있습니다.\n부상급수가 기준이 되며, 부상급수가 1급부터 14급까지 정해져 있습니다.\n노동능력상실률이 약관에 나와 았습니다.\n휴업손해액은 일을 못하신 부분에 대한 보상입니다.\n네 그렇습니다.\n상담가능합니다.\n1일 수입감소액-휴업일수-85%로 금액을 산정합니다.\n사고전 3개월동안 급여소득계산서를 증빙하여 인정됩니다.\n사망, 부상, 후유장애가 포함됩니다.\n보상금은 약관에 나와있습니다.\n죄송합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 핸드폰이 망가졌는데 보상받을 수 있나요?\n고객: 자기부담금이 3만원이라고 들었는데 아니었나요?\n상담사: 수리비의 25%가 3만원보다 적게 나오면 3만원까지는 자기부담입니다.\n고객: 그랬군요. 보험청구 바로 되는거죠?\n상담사: 어플로 보험청구 하실 수 있게 도와드려도 될까요?\n고객: 어플에서 바로 청구가 되는군요. 그래주세요.\n상담사: 어플에서 본인인증을 해주시겠습니까?\n고객: 인증되었어요\n상담사: 청구하실 보험내용을 체크해주시겠습니까?\n고객: 수리비가 얼마인지 확인하고 수리진행하고 싶은데 그거는 어떻게 해야되나요?\n상담사: 분실파손 보상 청구 카테고리 선택하시면서 수리비 확인 후  결정을 선택 하시면 됩니다.\n상담사: 네 보상 받으실 수 있습니다.\n상담사: 청구서를 작성해주셔야 합니다. 청구서작성은 가능한 상세히 적어주실 수 있으신가요?\n고객: 얼마나 상세히 적어야하나요?\n상담사: 보상심사에 중요한 정보이니 가능한 상세히 적어주세요\n고객: 제가 실수로 떨어뜨렸거든요 그래도 보험에서 보상해주나요?\n상담사: 네 보험에 따라 다를 수 있습니다.\n상담사: 고객님이 보험을 확인하고 보험청구를 도와드려도 되겠습니까?\n고객: 네\n상담사: 고객님 가입하신 보험이 분실파손 200이 맞으신가요?\n고객: 네\n상담사: 이보험에는 자기부담금 25%가 있습니다. ",
        "question": "핸드폰이 망가졌는데 보상받을 수 있나요?",
        "answer": "수리비의 25%가 3만원보다 적게 나오면 3만원까지는 자기부담입니다.\n분실파손 보상 청구 카테고리 선택하시면서 수리비 확인 후  결정을 선택 하시면 됩니다.\n네 보상 받으실 수 있습니다.\n보상심사에 중요한 정보이니 가능한 상세히 적어주세요\n네 보험에 따라 다를 수 있습니다.\n이보험에는 자기부담금 25%가 있습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 휴대폰 보험청구를 어플로 할 수 있나요?\n상담사: 그렇습니다.\n고객: 인증한 다음에 뭐하라고 하셨죠?\n상담사: 분실파손 보상 청구 카테고리에서 파손 보상 청구 신청서를 작성하셔야합니다.\n고객: 신청서는 어떻게 작성하나요?\n상담사: 사고 날짜, 시간, 사고경위 등을 기입하시면 됩니다.\n고객: 아까 수리비 영주증이라 내역서 필요하다고...... 그건 어떻게 해야되는데요?\n상담사: 수리비영수증과수리내역서는 일련번호가 나오게 사진 찍어 첨부하도록 되어있습니다.\n고객: 일련번호가 있나요?\n상담사: 수리하시고 수리내역서를 확인하시면 일련번호가 상단에 있습니다. 일련번호 확인이 가능하게 사진을 찍어주셔야 합니다.\n고객: 청구하고 보험금은 언제 받을 수 있어요?\n상담사: 네 할 수 있습니다.\n상담사: 신청서가 등록되면 보험심사를 하고 최대 7일이내 지급될겁니다.\n고객: 보험청구하려면 뭐가 필요하죠?\n상담사: 수리비 영수증과 수리내역서가 필요합니다.\n고객: 그럼 휴대폰을 먼저 수리해야하나요?\n상담사: 네\n고객: 어플로 청구하는 방법은 어떻게 되요?\n상담사: 어플에서 본인인증 후 분실 파손 보상 청구 카테고리에서 청구서를 작성하시면 됩니다.\n고객: 본인인증은 핸드폰으로 되는거죠?",
        "question": "휴대폰 보험청구를 어플로 할 수 있나요?",
        "answer": "그렇습니다.\n분실파손 보상 청구 카테고리에서 파손 보상 청구 신청서를 작성하셔야합니다.\n사고 날짜, 시간, 사고경위 등을 기입하시면 됩니다.\n수리비영수증과수리내역서는 일련번호가 나오게 사진 찍어 첨부하도록 되어있습니다.\n수리하시고 수리내역서를 확인하시면 일련번호가 상단에 있습니다. 일련번호 확인이 가능하게 사진을 찍어주셔야 합니다.\n네 할 수 있습니다.\n신청서가 등록되면 보험심사를 하고 최대 7일이내 지급될겁니다.\n수리비 영수증과 수리내역서가 필요합니다.\n네\n어플에서 본인인증 후 분실 파손 보상 청구 카테고리에서 청구서를 작성하시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 가입한 보험이 실손의료보험이라고 하는데 보험금 청구에 대해 문의 드리려구요\n상담사: 영수증과 처방전으로 청구가능하십니다.\n고객: 입원비를 받으려면 어떤 서류가 있어야하는데요?\n상담사: 진단서, 세부내역서 등이 필요합니다.\n고객: 실손의료보험은 중복보상이 안된다던데, 제가 가입하지 않은 단체보험이랑은 중복보상이 될까요?\n상담사: 해당 보험사들이 비례보상합니다.\n고객: 보험회사가 다르면 보험회사마다 서류를 내야하나요?\n상담사: 아닙니다. 한군데만 내셔도 됩니다.\n고객: 병원비를 할인 받았거든요 그러면 할인받은 금액에서 보험금이 나오는건가요?\n상담사: 전 의료비를 기준으로 보상해드립니다.\n고객: 병원비 환급 받으면 그 금액도 보상되는 거죠?\n상담사: 구체적인 질문이 필요합니다.\n상담사: 사전 또는 사후 환급가능한 금액은 보상하지 않습니다.\n고객: 본인만 보험금 청구를 할 수 있나요?\n상담사: 계약자가 아닌 대리인이 청구할 수 있습니다.\n고객: 대리인이 청구하려면 뭐가 필요한대요?\n상담사: 위임장, 임감증명서 등이 필요합니다.\n고객: 통원비를 받으려면 진단서가 필요해요?\n상담사: 청구금액이 3만원 이하인 경우 영수증만으로 청구 가능합니다.\n고객: 병원비가 3만원 넘었을때는 뭐가 있어야하는데요?",
        "question": "제가 가입한 보험이 실손의료보험이라고 하는데 보험금 청구에 대해 문의 드리려구요",
        "answer": "영수증과 처방전으로 청구가능하십니다.\n진단서, 세부내역서 등이 필요합니다.\n해당 보험사들이 비례보상합니다.\n아닙니다. 한군데만 내셔도 됩니다.\n전 의료비를 기준으로 보상해드립니다.\n구체적인 질문이 필요합니다.\n사전 또는 사후 환급가능한 금액은 보상하지 않습니다.\n계약자가 아닌 대리인이 청구할 수 있습니다.\n위임장, 임감증명서 등이 필요합니다.\n청구금액이 3만원 이하인 경우 영수증만으로 청구 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 단체 급식실에서 일하시는 조리사님들도 산재보험으로 보상 가능한가해서요?\n상담사: 몇가지 조건이 있습니다.\n고객: 조건이 있군요.. 치료받은 병원이 산재보험에서 지정한 병원이 아닐때도 보상 가능한거죠?\n상담사: 네 가까운 병원에서 우선 치료받으시고 청구하시면 됩니다.\n고객: 일하시다가 그만 두셨는데 얼마 안지나서 일하던거 때문에 아파서 수술 받으셨다는 경우에는 어떻게 되나요?\n상담사: 네 가능합니다.\n고객: 한분 그만 두시고 그 자리에 막 오신 조리사님이 다치시면  보험가입이 안된 상태이잖아요. 그럴때는 어떻게 할 수 있나요?\n상담사: 먼저 산재보험을 가입하셔야 합니다.\n고객: 그럼 가입전에 다치신건 보험 안되는거예요?\n상담사: 가입후 청구절차를 따르셔야 합니다.\n고객: 조리사님 휴가나 이럴때 일용직으로 오시는 도우미조리사님이 계시거든요 그런 분들이 혹시 화상이나 부상을 입으시면 보상 받을 수 있는 방법이 있나요?\n상담사: 네 가능합니다.\n상담사: 네 일용직으로 오신 분들도 산재보험으로 보상가능합니다.\n고객: 조리사님께서 새벽 출근 중 다치셨는데 산재보험으로 되나요?\n상담사: 네 가능합니다.\n고객: 퇴근하시는 길에 병원을 들르셨는데 그다음에 넘어지셨어요. 그래도 산재될까요?\n상담사: 병원진료 등의 일상생활에 필요한 사유로 경로를 벗어난 경우도 출퇴근으로 인정됩니다.\n고객: 다치시고 산재처리하셔서 치료를 받으셨거든요.. 그리고 시간이 지났는데 다시 아프시다고 치료 받으시겠다고 산재 해달라고 하면 그것도 신청할 수 있나요?\n상담사: 재요양으로 신청하시면 가능하십니다.\n고객: 바로 다친 다음이 아니어도 가능하다는 거죠?",
        "question": "단체 급식실에서 일하시는 조리사님들도 산재보험으로 보상 가능한가해서요?",
        "answer": "몇가지 조건이 있습니다.\n네 가까운 병원에서 우선 치료받으시고 청구하시면 됩니다.\n네 가능합니다.\n먼저 산재보험을 가입하셔야 합니다.\n가입후 청구절차를 따르셔야 합니다.\n네 가능합니다.\n네 일용직으로 오신 분들도 산재보험으로 보상가능합니다.\n네 가능합니다.\n병원진료 등의 일상생활에 필요한 사유로 경로를 벗어난 경우도 출퇴근으로 인정됩니다.\n재요양으로 신청하시면 가능하십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 며칠전에 병원을 다녀왔는데 보험금 받을 수 있나하고\n상담사: 가입하신 보험에서는 전액 보상은 안됩니다.\n고객: 그니까 내가 얼마받는데\n상담사: 본인부담금 2만원을 제외한 33만원이 나오겠네요.\n고객: 의사쌤이 병원에 계속 안오면 수술해야한대서 병원에 계속 가야하는데 그것도 주나\n상담사: 통원 진료를 받으셔야 되시군요. 통원의료비에 가입되어 있으셔서 보상받으실 수 있습니다.\n고객: 맨날 맨날 가는 그거는 다 주나\n상담사: 통원의료비는 1년 백만원 한도내에서 보상받으실 수 있네요.\n고객: 백만원을 준다고 그럼 그거 가지고 치료받으면 되겠네\n상담사: 어머님 그게 아니구요 병원비를 백만원까지 드린다는 이야기예요\n고객: 그게 뭔말이고\n상담사: 가입하신 보험이 무엇이가요?\n상담사: 한번가실때 병원비를 10만원씩 내시면 10번까지만 보험금을 드린다는 이야기예요\n고객: 00보험인데\n상담사: 어떤 진료를 보시고 보험금 청구를 하시는건가요?\n고객: 내가 무릎이 너무 아파서 병원에 갔는데 엘알아이인가하는 사진을 찍었지\n상담사: 의사선생님께서 사진을 찍으라고 하셨나요?\n고객: 의사가 찍으라니 찍지 내가 혼자 어째 찍노\n상담사: 보험금 받으실 수 있어요\n고객: 35만원이나 내고 왔는데 얼마나 받을 수 있나",
        "question": "며칠전에 병원을 다녀왔는데 보험금 받을 수 있나하고",
        "answer": "가입하신 보험에서는 전액 보상은 안됩니다.\n본인부담금 2만원을 제외한 33만원이 나오겠네요.\n통원 진료를 받으셔야 되시군요. 통원의료비에 가입되어 있으셔서 보상받으실 수 있습니다.\n통원의료비는 1년 백만원 한도내에서 보상받으실 수 있네요.\n어머님 그게 아니구요 병원비를 백만원까지 드린다는 이야기예요\n한번가실때 병원비를 10만원씩 내시면 10번까지만 보험금을 드린다는 이야기예요\n보험금 받으실 수 있어요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 요즘 시에서 자전거보험  가입해 준다던데 우리시도 그런 혜택이 있나요?\n상담사: 사고발생일로부터 3년이내 청구하시면 됩니다.\n고객: 청구하려면 어떻게 해야하나요?\n상담사: 관련 서류를 준비하셔서 보험사에 제출하시면 됩니다.\n고객: 준비해야 될 서류가 뭐예요?\n상담사: 청구서, 진단서, 입원확인서 등이 필요합니다.\n고객: 진단서 입원확인서는 병원에서 받고 청구서는 어디서 받죠?\n상담사: 청구서는 보험사에서 받으실 수 있습니다.\n고객: 보험사가 어딘데요?\n상담사: 00손해입니다.\n고객: 보상금은 어디로 지급되나요?\n상담사: 주민등록지가 00시 맞으신가요?\n상담사: 피보험자 통장으로 송금됩니다.\n고객: 네 00시 맞아요\n상담사: 자전거보험 혜택을 받으실 수 있습니다.\n고객: 가입되어 있는지 확인할 수 있죠?\n상담사: 네 가입확인되었습니다.\n고객: 제가 자전거전용도로로 걸어가다가 자전거랑 부딪혔거든요 보험처리가 되겠죠?\n상담사: 네 보험처리 가능하십니다.\n고객: 사고 나고 보험 청구할때까지 기한이 있나요?",
        "question": "요즘 시에서 자전거보험  가입해 준다던데 우리시도 그런 혜택이 있나요?",
        "answer": "사고발생일로부터 3년이내 청구하시면 됩니다.\n관련 서류를 준비하셔서 보험사에 제출하시면 됩니다.\n청구서, 진단서, 입원확인서 등이 필요합니다.\n청구서는 보험사에서 받으실 수 있습니다.\n00손해입니다.\n피보험자 통장으로 송금됩니다.\n자전거보험 혜택을 받으실 수 있습니다.\n네 가입확인되었습니다.\n네 보험처리 가능하십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 한의원에서 치료하고 낸 비용은 왜 보험청구 안되는거예요? 된다고 했는데....\n상담사: 상해의료비 특약입니다.\n고객: 다치면 보상해준다는거 그거 상해의료비.. 그 특약 있는데요\n상담사: 치료 받으시고 진단서 받으셨죠 진단서 코드가 몇변이예요?\n고객: 진단서 제출했잖아요.\n상담사: 다친 부위에 대한 상해코드가 있으면 보상금지급이 가능합니다.\n고객: 그거는거기서 확인했어야지.. 안그래요?\n상담사: 코드 확인 요청하겠습니다.\n고객: 또 물어볼게있는데요 한약비용은 왜 또 못준다는건지?\n상담사: 한약의 용도가 다친곳을 치료하기 위한 처방으로 되어 있나요?\n고객: 아프니까 힘나라고...보약인데요\n상담사: 청구하신 내용이 어떤건지 확인가능할까요?\n상담사: 보약에 대한 보험급여는 제외되어있습니다.\n고객: 한의원에서 침맞고 낸 돈이죠\n상담사: 치료는 왜 받으셨나요?\n고객: 넘어져서 받았어요\n상담사: 진료비 중 급여부분 보상이 됩니다\n고객: 그런거 상관없이 병원비 다 나온다고 했는데요?\n상담사: 특약가입이 되어 있을때입니다.\n고객: 특약.. 있을텐데.. 어떤 특약이 있어야 하는데요?",
        "question": "한의원에서 치료하고 낸 비용은 왜 보험청구 안되는거예요? 된다고 했는데....",
        "answer": "상해의료비 특약입니다.\n다친 부위에 대한 상해코드가 있으면 보상금지급이 가능합니다.\n코드 확인 요청하겠습니다.\n보약에 대한 보험급여는 제외되어있습니다.\n진료비 중 급여부분 보상이 됩니다\n특약가입이 되어 있을때입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고보상 지금 받을 수 있는지 궁금합니다.\n상담사: 음주상태셨나요?\n고객: 술 안먹었어요\n상담사: 운전자분께서 고객분께 손해배상을 하시게 되어있습니다.\n고객: 안전벨트 안했다고 과실이 있어서 보상을 못받는다는 이야기도 있던데 그런가요?\n상담사: 안전벨트 미착용 과실 부분이 있습니다.\n고객: 합의서 준비해야 되나요?\n상담사: 형사합의는 가해자의 필요에 따라 진행되는 것이라 의무사항은 아닙니다.\n고객: 제 치료비는 합의금을 받아야 낼 수 있는데 그거는..?\n상담사: 그 부분은 민사상 손해배상에서 받으시면 됩니다.\n고객: 아고.. 그거는 어디다 알아봐야되요?\n상담사: 사고가 언제 났었나요?\n상담사: 운전자가 가입한 자동차보험에서 보상이 가능하니 보험사로 문의하시면 빠르게 처리될 것 같습니다.\n고객: 지난 3월에요\n상담사: 운전을 하셨나요?\n고객: 조수석에 앉아있었는데요\n상담사: 사고난 차의 소유주는 누구인가요?\n고객: 차는 지인꺼였는데 소유주까지는...\n상담사: 문의하신 고객님은 안전벨트를 하셨나요?\n고객: 그게 금방 내린다고 안했거든요",
        "question": "교통사고보상 지금 받을 수 있는지 궁금합니다.",
        "answer": "운전자분께서 고객분께 손해배상을 하시게 되어있습니다.\n안전벨트 미착용 과실 부분이 있습니다.\n형사합의는 가해자의 필요에 따라 진행되는 것이라 의무사항은 아닙니다.\n그 부분은 민사상 손해배상에서 받으시면 됩니다.\n운전자가 가입한 자동차보험에서 보상이 가능하니 보험사로 문의하시면 빠르게 처리될 것 같습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차보험을 확인해야 하는데요\n상담사: 몇가지 확인을 위한 질문을 드릴께요\n고객: 네\n상담사: 성함이 000입니까?\n고객: 네\n상담사: 고객님을 계약자로 두군데의 보험사에 가입되어 있으십니다.\n고객: 왜 두군데 가입이 되었지 자동차보험은 중복보상 되나요?\n상담사: 네 안됩니다.\n고객: 그럼 두개 들어 있는거거는 돈만 두번내고 보상은 ..이거 해결할 수 있어요?\n상담사: 중복계약해지 요청을 하시면 됩니다.\n고객: 해지! 해지요청은 어떻게 하면되는데요?\n상담사: 본인이신가요?\n상담사: 보험사에 가입증명서나 보험가입영수증을 첨부하여 신청하시면 됩니다.\n고객: 네\n상담사: 본인인증을 위해 몇가지 확인절차를 진행해도 되겠습니까?\n고객: 네\n상담사: ARS 안내에 따라 비밀번호를 입력하세요\n고객: 1111\n상담사: 비밀번호가 틀렸습니다. 재입력하세요.\n고객: 비밀번호를잊어버렸나보네요.",
        "question": "자동차보험을 확인해야 하는데요",
        "answer": "고객님을 계약자로 두군데의 보험사에 가입되어 있으십니다.\n네 안됩니다.\n중복계약해지 요청을 하시면 됩니다.\n보험사에 가입증명서나 보험가입영수증을 첨부하여 신청하시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차보험에 가입했는데요 보상받는 사고들이 어떤건지 알고 싶어서요 상담가능한가요?\n상담사: 주차시 안전관리 책임으로 차주에게 책임이 있습니다.\n고객: 그럼 제가 피해자가 되었을때 렌트를 하면 얼마나 받나요?\n상담사: 피해차량과 동종의 차량으로 보상됩니다.\n고객: 제가 화물차운전을 하는데 화물차는 화물차로 보상이 되는거란 말이죠?\n상담사: 승용차와 승합차량만 보상이 가능합니다.\n고객: 화물차보험을 들었는데 보험이 안된다는건 이해가 안되는데요?\n상담사: 동급차량 대여요금의 30% 정도를 보상해드립니다.\n고객: 사람이 다쳤을때는 어떻게 해주나요?\n상담사: 가입하신 내용에따라 보험처리해드립니다.\n상담사: 사고유형별 보상이 궁금하신건가요?\n고객: 운전 중에 창밖으로 버린 쓰레기에 보행자가 다치는 경우요?\n상담사: 보상이 안됩니다.\n고객: 차가 주행하고 있을때 일어난 사고면 보상이 되는거 아닌가요?\n상담사: 자동차 운행으로 인한 손해에 대해 보상해드리는 것으로 위 경우는 자동차운행과 연관이 없습니다.\n고객: 혹시.. 쓰레기를 버리면 안되지만.. 이런 경우가 생겼을때 보상받을 수 있는 부분은 없나요?\n상담사: 자동차 보험에는 없습니다.\n고객: 사이드브레이크가 풀려서 사고가 많이 나던데 그런거는 되죠?",
        "question": "자동차보험에 가입했는데요 보상받는 사고들이 어떤건지 알고 싶어서요 상담가능한가요?",
        "answer": "주차시 안전관리 책임으로 차주에게 책임이 있습니다.\n피해차량과 동종의 차량으로 보상됩니다.\n승용차와 승합차량만 보상이 가능합니다.\n동급차량 대여요금의 30% 정도를 보상해드립니다.\n가입하신 내용에따라 보험처리해드립니다.\n보상이 안됩니다.\n자동차 운행으로 인한 손해에 대해 보상해드리는 것으로 위 경우는 자동차운행과 연관이 없습니다.\n자동차 보험에는 없습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 학원학생을 태우고 가던중에 사고가 났는데 사고처리를 어떻게 해야하는건가요?\n상담사: 소송등의 방법이 있습니다.\n고객: 특약을 꼭 가입했어야 하네요. 이런일이 생길줄은 몰랐지.. 학원차도 그런거죠?\n상담사: 학원소유 승합차량인 경우 별도 특약가입없이 보상가능합니다\n고객: 애들이 학원버스 하차하고 막 뛰어가다 사고 나면 그건 보상이 되나요?\n상담사: 하차후의 사고는 사고의 경위에 따라 보상이 달라집니다.\n고객: 학원차 안에서 사고나면 다 보상되는거 맞죠?\n상담사: 그렇습니다.\n고객: 이런저런 보상 받으려면 학원차를 어린이 통학버스로 등록해야하는거죠?\n상담사: 꼭 그렇지는 않습니다.\n고객: 보험료가 어떻게 되나요?\n상담사: 사고가 어떻게 났습니까?\n상담사: 일반차량 보험의 2~3배로 측정됩니다.\n고객: 빙판길에 미끄러졌어요\n상담사: 학원차에 학생이 몇명이나 타고 있었나요?\n고객: 학원차 말고 제 승용차로 가던 중이였는데요\n상담사: 해당 보험으로 보험처리가 안됩니다.\n고객: 제가 학원 원장이고 저희 학원 학생을 태우고 집에 데려다 주던 길이었는데.. 학원에이것저것 보험도 있고 학원차 보험도 있고 보상받을 수 없어요?\n상담사: 유상운송위험담보특약을 가입하시면 가능합니다.\n고객: 특약에 가입이 안되어 있으면 어떻게 해요?",
        "question": "학원학생을 태우고 가던중에 사고가 났는데 사고처리를 어떻게 해야하는건가요?",
        "answer": "소송등의 방법이 있습니다.\n학원소유 승합차량인 경우 별도 특약가입없이 보상가능합니다\n하차후의 사고는 사고의 경위에 따라 보상이 달라집니다.\n그렇습니다.\n꼭 그렇지는 않습니다.\n일반차량 보험의 2~3배로 측정됩니다.\n해당 보험으로 보험처리가 안됩니다.\n유상운송위험담보특약을 가입하시면 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 폭행상해로 6주진단 나왔는데 왜  보험금을 왜 안주는거죠?\n상담사: 네 신청가능합니다.\n고객: 유죄나오면 보험금 받을 수 있는거구요?\n상담사: 보험약관을 확인하여야 정확한 판단이 가능합니다.\n고객: 일단 준비해둘 서류를 알려주세요\n상담사: 사건사고확인원과 진단서를 제출하셔야합니다.\n고객: 사건사고확인원은 어디서 해주는데요?\n상담사: 경찰서에서 발급해드립니다.\n고객: 만약에 보험금승인되면 얼마나 보상받나요?\n상담사: 보통 100만~300만원의 위로금을 지급합니다.\n고객: 다치는거 보상받는거 맞죠?\n상담사: 문의 내용이 강력범죄위로금에 대한 부분이신거죠?\n상담사: 범죄행위로 인한 사고를 보상해드립니다.\n고객: 네\n상담사: 담보가입되어있나요?\n고객: 네\n상담사: 사건에 대해 자세하게 설명해주시겠어요?\n고객: 폭행상해로 6주진단 나왔는데. 가해자는 거짓말로 협의없음으로 검찰에 송치되었습니다.\n상담사: 혐의없음 처분을 받아 범죄행위가 없었다고 판단된것같습니다.\n고객: 재판끝나고 다시 신청할 수 있죠?",
        "question": "폭행상해로 6주진단 나왔는데 왜  보험금을 왜 안주는거죠?",
        "answer": "네 신청가능합니다.\n보험약관을 확인하여야 정확한 판단이 가능합니다.\n사건사고확인원과 진단서를 제출하셔야합니다.\n경찰서에서 발급해드립니다.\n보통 100만~300만원의 위로금을 지급합니다.\n범죄행위로 인한 사고를 보상해드립니다.\n혐의없음 처분을 받아 범죄행위가 없었다고 판단된것같습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 일하다가 다쳐서 보험금 신청하려고 합니다.\n상담사: 2009년 10월 보험규정이 산재보험과도 중복보장 되지 않도록 변동되었습니다.\n고객: 제가 보험을 언제 가입했습니까?\n상담사: 2010년 1월에 가입하셨습니다.\n고객: 보험규정이 바뀌기 전에 보험에 가입하신 분들은 보험에서 보장을 얼마나 받습니까?\n상담사: 지출한 의료비의 50%정도 보상이 됩니다.\n고객: 그분들은 지금 다치시면 산재보험과 개인보험에서 중복보장을 받을 수 있는겁니까?\n상담사: 네\n고객: 실비보험에서는 보상을 받을 수 있습니까?\n상담사: 실비에서도 중복보장은 되지 않습니다.\n고객: 비급여 진료비 부분에 대해 보상이 되지 않습니까?\n상담사: 회사업무를 보시다가 다치신거죠?\n상담사: 자기부담금 제외하고 보상이 됩니다.\n고객: 네 직장에서 업무중에다쳤습니다.\n상담사: 산재보험 신청하셨나요?\n고객: 네 했습니다.\n상담사: 산재보험헤서 보상받은 의료비는 보상되지 않습니다.\n고객: 제 개인보험에서는 보상을 받지 못하는 겁니까?\n상담사: 네 보상되지 않습니다.\n고객: 보험에서 왜 보상을 받지 못하는 겁니까?",
        "question": "제가 일하다가 다쳐서 보험금 신청하려고 합니다.",
        "answer": "2009년 10월 보험규정이 산재보험과도 중복보장 되지 않도록 변동되었습니다.\n2010년 1월에 가입하셨습니다.\n지출한 의료비의 50%정도 보상이 됩니다.\n네\n실비에서도 중복보장은 되지 않습니다.\n자기부담금 제외하고 보상이 됩니다.\n산재보험헤서 보상받은 의료비는 보상되지 않습니다.\n네 보상되지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 집에 불이 났는데 화재 보험이 있어서 신청하려구요\n상담사: 보험사에 하셔야합니다.\n고객: 지금 조사관이 바로 오시나요?\n상담사: 접수 후 담당자 지정하고 방문하실 시간을 연락드립니다.\n고객: 그럼 오늘 못오시는거죠?\n상담사: 네. 그럴 수도 있습니다.\n고객: 불난거를 치우지말고 조사관 올때까지 두어야 하나요?\n상담사: 네 화재난 상태를 유지하셔야 합니다.\n고객: 아니 애들도 있고 밥도 하고 청소도 해야지 이걸 어떻게 며칠씩 둡니까? 이건 큰불도 아니고 너무 불편한 처리방법 아닌가요?\n상담사: 경미한 화재인 경우 조사관 없이 보상을 진행할 수도 있습니다.\n고객: 조사관 기다리지 않아도 되요 지금 접수하고 청소도 할 수 있는거죠.. 지금 해주시는거죠?\n상담사: 화재 진압은 되셨나요?\n상담사: 화재담당자와 연결해드리겠습니다. \n고객: 네\n상담사: 보험확인 후에 안내드리겠습니다.\n고객: 네\n상담사: 2019년에 주택화재보험을 가입하셨네요\n고객: 보험신청은 어떻게 해야하나요?\n상담사: 먼저 사고 접수를 하시면 조사관이 나가서 화재정도를 파악하고 보상절차를 진행합니다.\n고객: 경찰서에 사고접수를 해야하나요?",
        "question": "집에 불이 났는데 화재 보험이 있어서 신청하려구요",
        "answer": "보험사에 하셔야합니다.\n접수 후 담당자 지정하고 방문하실 시간을 연락드립니다.\n네. 그럴 수도 있습니다.\n네 화재난 상태를 유지하셔야 합니다.\n경미한 화재인 경우 조사관 없이 보상을 진행할 수도 있습니다.\n화재담당자와 연결해드리겠습니다. \n2019년에 주택화재보험을 가입하셨네요\n먼저 사고 접수를 하시면 조사관이 나가서 화재정도를 파악하고 보상절차를 진행합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 지금 해외여행중인데 문제가 생겼거든요. 보험사에서 도움을 준다고 해서요?\n상담사: 여행사 사고 확인서, 목격자 사고확인서등으로 보상 가능하십니다.\n고객: 같이 여행온 사람들한테 사고확인서 작성해달라고 부탁해야겠네요.\n상담사: 다른 내용이 있으신가요?\n고객: 아.. 가방 잃어버리고 이리저리 쫓아다니다가 발목이 삐어서 병원에 다녀왔거든요 병원비는 어떻게 되나요?\n상담사: 가입하신 보험에 해외발생의료비특약이 있으면 치료비보상이 됩니다.\n고객: 의료비 특약이 있는지 확인이 되나요?\n상담사: 지금 보험특약내용 확인해드릴까요?\n고객: 네\n상담사: 계약자본인이시죠?\n고객: 네\n상담사: 어떤 도움이 필요하십니까?\n상담사: 가입하신 보험에 의료비특약이 있습니다.\n고객: 일단 가방을 잃어버렸는데 거기 핸드폰도 들어 있거든요.. 못찾으면 보상받을 수있나요?\n상담사: 네 보상받으실 수 있습니다.\n고객: 그거 최신폰 얼마전에 산거거든요. 얼마나 보상받아요?\n상담사: 품목당 20만원한도로 보장되나 가입금액한도에따라 보상금액이 달라집니다.\n고객: 경찰에 신고해야 보상을 받을 수있나요?\n상담사: 아닙니다.\n고객: 잃어버린 건줄도 모르는데 어떻게 보상받아요?",
        "question": "제가 지금 해외여행중인데 문제가 생겼거든요. 보험사에서 도움을 준다고 해서요?",
        "answer": "여행사 사고 확인서, 목격자 사고확인서등으로 보상 가능하십니다.\n가입하신 보험에 해외발생의료비특약이 있으면 치료비보상이 됩니다.\n가입하신 보험에 의료비특약이 있습니다.\n네 보상받으실 수 있습니다.\n품목당 20만원한도로 보장되나 가입금액한도에따라 보상금액이 달라집니다.\n아닙니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 침수피해보상 문의드립니다.\n상담사: 태풍, 홍수, 해일 등으로 인한 침수 피해에 대해 보상 받으실 수 있습니다.\n고객: 그럼 침수피해금액 100% 보상받는거예요?\n상담사: 이미 물이 불어난 장소인 줄 알면서 통과 중에 침수피해를 입는 등 자기 과실이 있는 경우에는 일부 보상이거나 보상이 안되기도 합니다.\n고객: 보상을 못 받는 경우도 있나봐요?\n상담사: 창문이나 선루프를 열어 빗물이 차량에 들어가 발생한 피해는 보상되지 않습니다.\n고객: 차안에 있던 물건들이 망가진것도 보상이 되나요?\n상담사: 아니요. 차 안 물건에 발생한 피해는 보상되지 않습니다.\n고객: 전손처리라는 말을 들었는데 그건 뭔가요?\n상담사: 전부손해의 줄임말로, 보험사가 차량을 폐차하거나 손실을 보전해 주는 방법입니다.\n고객: 가입 안되어 있는 상태면 피해보상은 어떻게 되나요?\n상담사: 자기차량손해에 가입되어 있으면 보장받으실 수 있습니다.\n상담사: 보장 받을 수 없습니다. 100% 본인 책임으로 부담하셔야 합니다.\n고객: 자동차보험에 가입되어 있다고 다 되는게 아닌가요?\n상담사: 자동차보험에 가입되어 있어도 자기차량손해담보는 빠져있을 수 있습니다.\n고객: 그게 뭔데요?\n상담사: 가입자가 차량을 운전하다가 상대방없이 나홀로 사고를 내거나.. 등의 경우에 대한 수리비를 지급하는 부분입니다.\n고객: 있는지 없는지는 어떻게 확인해요?\n상담사: 보험 약관을 확인하시거나 콜센터에 문의 하시면 알 수 있습니다.\n고객: 가입되어 있으면 어떤 혜택들이 있는데요?",
        "question": "침수피해보상 문의드립니다.",
        "answer": "태풍, 홍수, 해일 등으로 인한 침수 피해에 대해 보상 받으실 수 있습니다.\n이미 물이 불어난 장소인 줄 알면서 통과 중에 침수피해를 입는 등 자기 과실이 있는 경우에는 일부 보상이거나 보상이 안되기도 합니다.\n창문이나 선루프를 열어 빗물이 차량에 들어가 발생한 피해는 보상되지 않습니다.\n아니요. 차 안 물건에 발생한 피해는 보상되지 않습니다.\n전부손해의 줄임말로, 보험사가 차량을 폐차하거나 손실을 보전해 주는 방법입니다.\n자기차량손해에 가입되어 있으면 보장받으실 수 있습니다.\n보장 받을 수 없습니다. 100% 본인 책임으로 부담하셔야 합니다.\n자동차보험에 가입되어 있어도 자기차량손해담보는 빠져있을 수 있습니다.\n가입자가 차량을 운전하다가 상대방없이 나홀로 사고를 내거나.. 등의 경우에 대한 수리비를 지급하는 부분입니다.\n보험 약관을 확인하시거나 콜센터에 문의 하시면 알 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 주차된 차를 박았는데 급한일이 있어서 다른 곳으로 이동했어요. 사고접수할때 다시 거기로 가야하나요?\n상담사: 사고 접수를하시면 담당자가 정해집니다.\n고객: 담당자가 저에게 전화를 하나요?\n상담사: 카카오톡 메신저로 접수알림이 갈텐데요 그때 담당자 연락처도 함께 전해집니다.\n고객: 사고처리 진행 상황을 알고 싶을때는 어떻게 하나요?\n상담사: 보험사에서 보낸 메시지를 통해 보상처리 진행조회를 하실수 있습니다.\n고객: 그 밖에 제가 사고접수 할때 알고 있어야 할 정보가 있을까요?\n상담사: 상대방 차량 번호를 알고 있으면 됩니다.\n고객: 상대차 번호를 모르면요?\n상담사: 상대방차량 운전자의 연락처를 알고 계셔도 됩니다.\n고객: 전화번호는알아요. 사고 접수 할께요\n상담사: 사고 접수할때 꼭 현장에 있어야하는지가 궁금하신가요?\n상담사: 네 해당보험사 콜센터로 연결하겠습니다.\n고객: 네 \n상담사: 반드시 사고현장에서 접수하지 않아도 됩니다.\n고객: 보험담당자가 현장에 와서 사진 찍고 해야하지 않나요?\n상담사: 고객님께서 찍어놓은 사진이 있나요?\n고객: 네 한장 찍어놓기는했어요\n상담사: 그럼 그 사진을 사고 담당자에게 전송하면됩니다.\n고객: 사고 담당자가 누구인지 모르는데요",
        "question": "주차된 차를 박았는데 급한일이 있어서 다른 곳으로 이동했어요. 사고접수할때 다시 거기로 가야하나요?",
        "answer": "사고 접수를하시면 담당자가 정해집니다.\n카카오톡 메신저로 접수알림이 갈텐데요 그때 담당자 연락처도 함께 전해집니다.\n보험사에서 보낸 메시지를 통해 보상처리 진행조회를 하실수 있습니다.\n상대방 차량 번호를 알고 있으면 됩니다.\n상대방차량 운전자의 연락처를 알고 계셔도 됩니다.\n네 해당보험사 콜센터로 연결하겠습니다.\n반드시 사고현장에서 접수하지 않아도 됩니다.\n그럼 그 사진을 사고 담당자에게 전송하면됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 치매보험의 보상에 대해 궁금합니다.\n고객: 아 받았었군요\n고객: 오랫동안 보지 않아 어디있는지도 모르는데 다시 받을 수 있을까요?\n상담사: 네 재발급 가능합니다.\n고객: 치매가 경증이면 경증에서 받고 해지해도 되나요?\n상담사: 보험사마다 다를 수 있어 상담사와 통화를 권유합니다\n고객: 치매진단 받으면 진단금만 주나요?\n상담사: 상품에 따라 생활자금 지급도 해줍니다.\n고객: 생활자금이 나오면 정말 좋겠어요\n고객: 생활자금은 한번 만 주나요?\n상담사: 생활자금 지급 횟수는 상품마다 다릅니다.\n상담사: 네 고객님 구체적인 문의 사항을 말씀해 주세요\n고객: 콜센터에 물어볼께요\n고객: 시아버지께서 치매 진단을 받았는데 보상을바로 안해주세요\n상담사: 같은 치매진단이라해도 보험회사 마다 진단기준이 다를 수 있습니다.\n고객: 아. 그렇군요.\n고객: 치매진단받고 나서 지급여부 확인이 가능할까요?\n상담사: 네 증권을 보면 알 수있습니다.\n고객: 그런게 있었나요?\n상담사: 보험가입하시고 보장내역이 적힌 안내책자를 받으셨을텐데 그것이 증권입니다.",
        "question": "치매보험의 보상에 대해 궁금합니다.",
        "answer": "네 재발급 가능합니다.\n보험사마다 다를 수 있어 상담사와 통화를 권유합니다\n상품에 따라 생활자금 지급도 해줍니다.\n생활자금 지급 횟수는 상품마다 다릅니다.\n네 고객님 구체적인 문의 사항을 말씀해 주세요\n같은 치매진단이라해도 보험회사 마다 진단기준이 다를 수 있습니다.\n네 증권을 보면 알 수있습니다.\n보험가입하시고 보장내역이 적힌 안내책자를 받으셨을텐데 그것이 증권입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 갑상선 검사 실비 청구되나요?\n고객: 제 보험을 지금 조회해 주실 수 있나요?\n상담사: 네 가능합니다.\n상담사: 보험 조회를 위해 개인정보 부탁 드립니다.\n고객: 개인정보 뭐요?\n상담사: 성함과 주민등록번호 입니다.\n고객: 이름은 000고 OOOOOOOOOOOO입니다.\n상담사: 000고객님의 실비보험 자기 분담금은 2만원 입니다.\n고객: 그럼 2만원 빼고 다 나온다는거에요?\n상담사: 비급여 부분은 보상이 안될 수도 있습니다.\n고객: 도대체 보험에서 얼마나 나온다는건지요?\n상담사: 갑상선 증상이 있어 검사하신건가요?\n상담사: 원하시는 답변을 드리지 못해 죄송합니다.\n고객: 병원을 다니고 있었는데 전문병원을 가보라는권유를받고 갔거든요\n상담사: 병원에서 다른 검사를 하셨나요?\n고객: 네 그전 병원에서는 피검사만 했는데 여긴 초음파도 보고 갑상선 기능검사 그런것도 하더라구요\n고객: 실비보험 가입했으면 병원비 다 나오는거 아니에요?\n상담사: 병원비가 전부 나오는게 아니고 본인 분담금이 있습니다.\n고객: 본인 분담금이 얼마에요?\n상담사: 가입하신 상품마다 다르니 조회를 해봐야 알수 있습니다.",
        "question": "갑상선 검사 실비 청구되나요?",
        "answer": "네 가능합니다.\n성함과 주민등록번호 입니다.\n000고객님의 실비보험 자기 분담금은 2만원 입니다.\n비급여 부분은 보상이 안될 수도 있습니다.\n원하시는 답변을 드리지 못해 죄송합니다.\n병원비가 전부 나오는게 아니고 본인 분담금이 있습니다.\n가입하신 상품마다 다르니 조회를 해봐야 알수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자전거랑 차랑 부딪쳤는데 보상은 어디서받나요?\n고객: 보험접수를 그 자리에서 하셨나요?\n고객: 저는 급해서 집에 왔구요 접수하고 연락준다고 했어요\n상담사: 접수가 완료되면 고객님께 연락이 올것입니다.\n고객: 정해진 병원에 가서 치료해야하나요?\n상담사: 편하신곳에 가서 치료하시면 됩니다.\n고객: 자전거도 보상해주나요?\n상담사: 네\n고객: 자전거 상태는 어떤가요?\n고객: 패달이 부러졌고 바퀴가 휘었어요\n상담사: 상대차 보험사에서 대물배상도 이루어집니다.\n상담사: 고객님께서 자전거 운전자이십니까?\n고객: 네 상담 감사합니다.\n고객: 네.\n상담사: 많이 다치셨나요?\n고객: 빨리 가지 않아 살짝 부딪쳤는데 넘어지면서 뼈에 금이 갔어요.\n상담사: 많이 불편하시겠네요.\n고객: 차주 전화번호만 받아왔는데 보상받을 수 있을까요?\n상담사: 네 차량 보험사에거 보상해 줍니다.\n고객: 치료는 바로 하면 되나요?",
        "question": "자전거랑 차랑 부딪쳤는데 보상은 어디서받나요?",
        "answer": "접수가 완료되면 고객님께 연락이 올것입니다.\n편하신곳에 가서 치료하시면 됩니다.\n네\n상대차 보험사에서 대물배상도 이루어집니다.\n많이 불편하시겠네요.\n네 차량 보험사에거 보상해 줍니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 이번 여름에 비가 마이 와가 고추농사를 다 망쳤뿟는데 이거 보상되는교?\n고객: 그때 가입한기 맞네맞아\n고객: 보상은 얼매나 해줄랑가요?\n상담사: 피해 상황을 확인해봐야 알것 같습니다.\n고객: 확인은 뭐 다 쓸려 가뿌고 없는데\n상담사: 원칙상 담당자가 현장을 확인해야만 합니다.\n고객: 고추 탄저병도 돌아가 피해를 봤는데 이거도 보상되는교?\n상담사: 재해보험이라 재해에 관한 피해만 보상됩니다.\n고객: 그라면 추버가 배추언거는 보상되는교?\n상담사: 특약을 확인해봐야 할 것 같습니다.\n고객: 보험은 올게 한번만 가입해노면 쭉 보상해주는교?\n상담사: 피해내용이 어떻게 되나요?\n상담사: 매년 가입하셔야하고 가입시기가 되면 문자로 알려드립니다.\n고객: 고추가 다 물에 쓸려가뿟다아이가\n상담사: 혹시 농작물 재해 보험에 가입되어 있나요?\n고객: 저번에 이장이 와가 보험들라해사서 들었는데 그기 이건거 그튼데\n상담사: 고객님 확인해 보겠습니다.\n상담사: 고객님의 성함과 주민번호를 불러 주시겠습니까?\n고객: 내000이고 49OOOOOOOO000 요\n상담사: 농작물 재해 보험가입이 확인되었습니다.",
        "question": "이번 여름에 비가 마이 와가 고추농사를 다 망쳤뿟는데 이거 보상되는교?",
        "answer": "피해 상황을 확인해봐야 알것 같습니다.\n원칙상 담당자가 현장을 확인해야만 합니다.\n재해보험이라 재해에 관한 피해만 보상됩니다.\n특약을 확인해봐야 할 것 같습니다.\n매년 가입하셔야하고 가입시기가 되면 문자로 알려드립니다.\n네. 확인해 드리겠습니다.\n고객님 확인해 보겠습니다.\n농작물 재해 보험가입이 확인되었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 반려동물 보험이 꼭 있어야 할까요?\n고객: 주변에 보니까 피부병으로 동물병원에 많이 데려가던데 보험가입하면 치료비를 얼마나 보상받나요?\n상담사: 500만원 한도내에서 보상받을 수 있습니다.\n고객: 100% 다 보상받나요?\n상담사: 자기 부담금을 공제하고 받을 수 있습니다.\n고객: 자기 부담금이 얼만데요?\n상담사: 보험사나 특약에 따라 다릅니다\n고객: 혹시 우리 개가 다른사람을 물거나 다치게 했을때도 보상해주나요?\n상담사: 특약이 있다면 가능합니다.\n고객: 이것도 보상한도 금액이 있나요?\n상담사: 1천만원의 한도 금액이 있습니다.\n상담사: 네.있는게 좋을것 같습니다.\n고객: 가입을 더 생각해봐야겠네요\n고객: 주변에 반려동물 키우는 사람은 많은데 보험들었다는 사람은 못봤어요.\n상담사: 사람마다 생각 다르다보니 가입하실수도 안하실수도 있다고 봅니다.\n고객: 반려동물 보험이 왜 필요하다고 생각하세요?\n상담사: 반려동물의 수명이 늘어나면서 사람처럼 질병에 걸릴 확률이 높아졌기때문에 많은 치료비용이 발생하니까 그에 대비해야할 필요가 있는것 같습니다.\n고객: 듣고 보니 그렇네요\n고객: 반려동물은 주로 어떤 질병에 잘 걸리나요?\n상담사: 반려동물도 사람과 같이 암에도 걸리고 각종 피부병등 여러가지 질병에 걸립니다.",
        "question": "반려동물 보험이 꼭 있어야 할까요?",
        "answer": "500만원 한도내에서 보상받을 수 있습니다.\n자기 부담금을 공제하고 받을 수 있습니다.\n보험사나 특약에 따라 다릅니다\n특약이 있다면 가능합니다.\n1천만원의 한도 금액이 있습니다.\n네.있는게 좋을것 같습니다.\n사람마다 생각 다르다보니 가입하실수도 안하실수도 있다고 봅니다.\n반려동물의 수명이 늘어나면서 사람처럼 질병에 걸릴 확률이 높아졌기때문에 많은 치료비용이 발생하니까 그에 대비해야할 필요가 있는것 같습니다.\n반려동물도 사람과 같이 암에도 걸리고 각종 피부병등 여러가지 질병에 걸립니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 요새는 시에서 자전거보험도 다 가입해 준다카든데 우리도 그런거 가입해 주나?  \n상담사: 보험처리 기간은 사고발생일로부터 3년이내 입니다.\n고객: 3년안에 보험처리하면 된다 이말이가?\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 보험처리할라면 뭐 서류 그튼거 있어야 된다하든데?\n상담사: 보험청구에 필요한 서류는 보험금청구서, 진단서, 입원확인서 입니다.\n고객: 그거다 병원가가 달라카믄 돼나?\n상담사: 보험금 청구서는 보험사에서 받아야합니다.\n고객: 보험사가 어덴데?\n상담사: 00손해입니다.\n고객: 보상금은 어디로 주노?\n상담사: 주민등록지가 00시 인가요?\n상담사: 피보험자 통장으로 송금됩니다.\n고객: 글치 00시\n상담사: 00시에서는 자전거 보험계택을 받을 수 있습니다.\n고객: 난도 가입 돼있나?\n상담사: 네 가입되어있습니다.\n고객: 내가 걷다가 자전거한테 받쳤는데 보험돼나?\n상담사: 네 보험처리 가능합니다.\n고객: 보험처리 그거 언제 까지 해야돼요?",
        "question": "요새는 시에서 자전거보험도 다 가입해 준다카든데 우리도 그런거 가입해 주나?  ",
        "answer": "보험처리 기간은 사고발생일로부터 3년이내 입니다.\n네 맞습니다.\n보험청구에 필요한 서류는 보험금청구서, 진단서, 입원확인서 입니다.\n보험금 청구서는 보험사에서 받아야합니다.\n00손해입니다.\n피보험자 통장으로 송금됩니다.\n00시에서는 자전거 보험계택을 받을 수 있습니다.\n네 가입되어있습니다.\n네 보험처리 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 챠량사고 났어요. 이찌해야 하나요\n상담사: 네. 가능합니다. 자동차보험의 자기신체사고, 대인배상 I,II 담보에서 보상을 하고 있습니다.\n고객: 사고시 산재보험과 중복보상 되나요\n상담사: 아닙니다. 근로복지공단으로부터 보상받은 손해에 대해 중복보상은 되지 않습니다. \n고객: 중복보상이 안된다면 어떻게 되는 겁니까?\n상담사: 네. 산재에서 우선 처리된 경우 공단에서 자동차보험으로 구상권 행사하게 되어 있습니다.\n고객: 국내여행 중에 자동차사고시 별도 가입한 보험에서 병원의료비를 청구해서 받고 싶은데 가능한가요?\n상담사: 네. 자동차보험처리시 자동차 보험에서 보상받는 의료비는 보상이 제외됩니다.\n고객: 왜 의료비가 제외되는 건가요?\n상담사: 네. 자동차보험과 중복되기 떄문입니다. \n고객: 의료비를 받을 수 있는 방법은 전혀 없나요?\n상담사: 보험사 콜쎈타로 사고 신고 하세요\n상담사: 네. 이런 경우에는 별도로 본인부담의료비가 조항에 있는 경우에 보상 가능합니다.\n고객: 자동차 사고신고는 누가 해야 하나요\n상담사: 네.  사고 운전자가 직접 보험사등 필요시 관계기관에 신고해야 합니다\n고객: 자동차사고 통보는 언제까지 해야하나요?\n상담사: 네. 늦어도 48시간 이내 하는것이 좋습니다.\n고객: 자동차사고 통보시 알려야할 내용은 어떤건가요?\n상담사: 네. 피보험차량 번호 피보험자 및 운전자의 인적사항과 연락처, 사고발생경위를 우선적으로 해주시면 됩니다.\n고객: 산재치료중인데 자동차 사고로 자동차보험 청구도 가능한가요?",
        "question": "챠량사고 났어요. 이찌해야 하나요",
        "answer": "네. 가능합니다. 자동차보험의 자기신체사고, 대인배상 I,II 담보에서 보상을 하고 있습니다.\n아닙니다. 근로복지공단으로부터 보상받은 손해에 대해 중복보상은 되지 않습니다. \n네. 산재에서 우선 처리된 경우 공단에서 자동차보험으로 구상권 행사하게 되어 있습니다.\n네. 자동차보험처리시 자동차 보험에서 보상받는 의료비는 보상이 제외됩니다.\n네. 자동차보험과 중복되기 떄문입니다. \n보험사 콜쎈타로 사고 신고 하세요\n네. 이런 경우에는 별도로 본인부담의료비가 조항에 있는 경우에 보상 가능합니다.\n네.  사고 운전자가 직접 보험사등 필요시 관계기관에 신고해야 합니다\n네. 늦어도 48시간 이내 하는것이 좋습니다.\n네. 피보험차량 번호 피보험자 및 운전자의 인적사항과 연락처, 사고발생경위를 우선적으로 해주시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 어제 밤에 차량사고가 났는데 어떻게 처리 하는지요?\n상담사: 네. 당연히 추가로 보험처리를 해 드립니다.\n고객: 해외에서도 국내처럼 사고가 발생하면 국내 가입된 자동차 보험으로 처리가 되나요?\n상담사:  대한민국 내에서 생긴 사고에 대해서만 보상처리가 가능합니다.\n고객: 해외에서 생긴 사고는 보험처리가 전혀 안되나요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 제가 보험 청구한 자동차 사고건의 진행사항을 조회 가능 한가요?\n상담사: 네. 가능합니다.\n고객: 인터넷에서 홈페이지 들어가면 되나요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 질병/상해/재물-처리현황조회(자동차보상)에서 조회하실 수 있습니다.\n고객: 처리현황을 휴대폰으로도 되나요?\n상담사: 콜센터로 사고접수를 하실수 있습니다.\n상담사: 네. 당연히 됩니다. \n고객: 수리후 미진한 부분은 어떻게 해야하나요?\n상담사: 담당 직원에게 연락후 재수리를 요청하세요.\n고객: 공짜로 재수리 해주나요?\n상담사: 네. 당연히 사고차량을 수리한 업체에서 수리 후 기간내 하자발생사건에 대해서는 A/S 해드립니다.\n고객: 추가 보험금이 지급되는 건 아니지요?\n상담사: 네. 하자수리는 보험금 추가지급이 없습니다.\n고객: 만일 차사고 부위를 뺴먹고 수리를 안했다면 어떻게 되나요?",
        "question": "어제 밤에 차량사고가 났는데 어떻게 처리 하는지요?",
        "answer": "네. 당연히 추가로 보험처리를 해 드립니다.\n 대한민국 내에서 생긴 사고에 대해서만 보상처리가 가능합니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 가능합니다.\n네. 그렇습니다. 질병/상해/재물-처리현황조회(자동차보상)에서 조회하실 수 있습니다.\n콜센터로 사고접수를 하실수 있습니다.\n네. 당연히 됩니다. \n담당 직원에게 연락후 재수리를 요청하세요.\n네. 당연히 사고차량을 수리한 업체에서 수리 후 기간내 하자발생사건에 대해서는 A/S 해드립니다.\n네. 하자수리는 보험금 추가지급이 없습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 뺑소니 사고시 보상 처리 문의하려구요?\n상담사: 고객님이 가입한 보험에서 보상가능 합니다\n고객: 무보험차  상해에 가입하면 타차 운전해도 된다고 하던데 정말인가요?\n상담사: 보험사마다  조건이 다릅니다\n고객: 한가지로 통일하면 안되나요?\n상담사: 어려운 문제입니다\n고객: 혹시 보상 못받는 보험사도 있나요\n상담사: 그렇지는 않습니다\n고객: 그럼 왜 다른차를 운전해도 된다고 하는 건가요?\n상담사: 무보험차 상해 특약에 가입하면 다른 자동차 운전 담보를 제공하는 경우가 많기 때문입니다.\n고객: 보험가입도 잘보고 해야 겠네요\n상담사: 정부보장사업으로 보상해 드립니다\n상담사: 네, 꼼꼼이 따져보고 가입하셔야 합니다\n고객:  뺑소니차에 다친경우 보상된다구요?\n상담사: 네 보상 됩니다\n고객: 보상청구는 어떻게 하나요\n상담사: 관계기관에 신고하면 됩니다\n고객: 가입되어 있는 자동차 보험으로 보상을 받을 수 있나요?\n상담사: 네. 무보험차량에 의하여 발생한 사고는 보상처리가 가능합니다.\n고객: 차량손해는 보상 받을수 있나요",
        "question": "뺑소니 사고시 보상 처리 문의하려구요?",
        "answer": "고객님이 가입한 보험에서 보상가능 합니다\n보험사마다  조건이 다릅니다\n어려운 문제입니다\n그렇지는 않습니다\n무보험차 상해 특약에 가입하면 다른 자동차 운전 담보를 제공하는 경우가 많기 때문입니다.\n정부보장사업으로 보상해 드립니다\n네, 꼼꼼이 따져보고 가입하셔야 합니다\n네 보상 됩니다\n관계기관에 신고하면 됩니다\n네. 무보험차량에 의하여 발생한 사고는 보상처리가 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 빌려탄 오토바이로 사고나면  다른 자동차 담보에서 보상 가능한지요?\n상담사: 네. 공익제보단이 운영 중이지만  야간에는 식별이 어려워 단속 효과가 떨어집니다\n고객: 공익제보를 통한 교통위반 정보를  확대할 필요는 없나요?\n상담사: 네. 제도 보완이 시급하다는 지적입니다.\n고객: 발생한 자동차보험 사고처리 후에 가입된 장기보험과 연계되어 사고보상이 가능할까요?\n상담사: 네. 결론만 말씀드리면 연계되서 보상접수 및 심사진행 가능합니다. \n고객: 사고보상에 준비해야 되는 서류가 무엇인가요?\n상담사: 네. 해당 특약에 맞춰 필요한 서류를 지점에서 요청할 수 있습니다.\n고객: 자동차 사고로 입원시 간병비도  청구할 수 있나요?\n상담사: 네. 2017.3.1 이후 책임개시 계약부터 대인배상 부상보험금에 입원간병비가 포함되었습니다. \n고객: 만일 자동차사고를 당하면 어떤 서류를 준비해야 하나요?\n상담사: 이륜차는 해당되지 않으므로 보상되지 않습니다.\n상담사: 진단서, 입원기록,치료비영수증을 준비해야 합니다.\n고객: 피보험 차량에 운전 가능한 타차특약의 차종범위 한에서 가능한 것이라는 건가요?\n상담사: 네. 고객님. 이륜자동차는 해당되지 않습니다.\n고객: 코로나19 확산으로 음식배달 등 오토바이 운전자도 증가하고 있는데 많이 증가했나요?\n상담사: 네.  5년 사이 40% 넘게 증가했습니다.\n고객: 보험사고 문의도 많을텐데 가장 큰 문제는 무엇일까요?\n상담사: 네. 문제는 사고율을 낮출 대책이 아직 미흡하다는 것에 있습니다.\n고객: 시민이 교통 위반 장면을 앱에 올리는 공익제보단이 활동하고 있는데도 효과는 별론가요?",
        "question": "빌려탄 오토바이로 사고나면  다른 자동차 담보에서 보상 가능한지요?",
        "answer": "네. 공익제보단이 운영 중이지만  야간에는 식별이 어려워 단속 효과가 떨어집니다\n네. 제도 보완이 시급하다는 지적입니다.\n네. 결론만 말씀드리면 연계되서 보상접수 및 심사진행 가능합니다. \n네. 해당 특약에 맞춰 필요한 서류를 지점에서 요청할 수 있습니다.\n네. 2017.3.1 이후 책임개시 계약부터 대인배상 부상보험금에 입원간병비가 포함되었습니다. \n이륜차는 해당되지 않으므로 보상되지 않습니다.\n진단서, 입원기록,치료비영수증을 준비해야 합니다.\n네. 고객님. 이륜자동차는 해당되지 않습니다.\n네.  5년 사이 40% 넘게 증가했습니다.\n네. 문제는 사고율을 낮출 대책이 아직 미흡하다는 것에 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 운전자보험의 형사합의지원금을 청구하려고 하는데 자동차보험에서도  중복보상이 가능한가요?\n상담사: 네. 만일 단층 건물에 보험가입금액을 1억으로 가입할 경우 5000만원의 피해가 발생하면 5000만원이 보상됩니다.\n고객: 비례보상은 특약처럼 들리는데 보험금을 계산 및 정산하는 방식이 일반보험과 다른가요?\n상담사: 네. 비례보상은 다른 방식으로 보험금을 계산한다. 비례보상을 이해하기 위해서는 보험가액을 알아야 하며 이를 가지고 계산을 합니다.\n고객: 보험가액 설명이 물론 약관에 나오겠지만 간단하게 설명해주세요.\n상담사: 네. 보험가액의 약관에서 ‘보험사고가 발생했을 경우에 보험목적에 발생할 수 있는 손해액의 최고한도액’으로 정의됩니다.\n고객: 이번 울산고층아파트 화재사고를 본다면 보험가액 산정이 어떻게 되는 걸까요?\n상담사: 네. 화재보험의 보험가액 산정은 사고로 해당 건무리 전손·붕괴됐을 때 사고 이전으로 건물을 복구시키는 재조달가액을 기준으로 보험사와 계약자가 계약 시 약정하게 됩니다.\n고객: 실손보상에서  보험금과 실제 손해액의 관계는 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 보험가입금액이 보험가액의 80% 미만일 때 보험금이 실제 손해액 보다 낮게 산정됩니다.\n고객: 운전자보험의 보상은 어디까지 인가요\n상담사: 2009년 10월 이전 상품은 중복보상이 가능합니다.\n상담사: 법적보상 한도내에서 보상됩니다\n고객: 형사합의지원금을 교통사고처리지원금이라고 하나요?\n상담사:  명칭이 교통사고처리지원금으로 변경되었습니다.\n고객: 그럼 중복가입하면 중복보상이 되나요?\n상담사: 네. 실손보상방식을 따르며 중복가입시 비례보상됩니다.\n고객: 설명중에 나온 실손비례보상은 어떤 보상방식인가요?\n상담사: 네. 먼저 실손보상은 하나의 화재 사고마다 보험증권에 기재된 보험가입금액을 한도로 손해액 전부를 보상하는 방식입니다.\n고객: 실손비례보상을 예로 설명해주세요.",
        "question": "운전자보험의 형사합의지원금을 청구하려고 하는데 자동차보험에서도  중복보상이 가능한가요?",
        "answer": "네. 만일 단층 건물에 보험가입금액을 1억으로 가입할 경우 5000만원의 피해가 발생하면 5000만원이 보상됩니다.\n네. 비례보상은 다른 방식으로 보험금을 계산한다. 비례보상을 이해하기 위해서는 보험가액을 알아야 하며 이를 가지고 계산을 합니다.\n네. 보험가액의 약관에서 ‘보험사고가 발생했을 경우에 보험목적에 발생할 수 있는 손해액의 최고한도액’으로 정의됩니다.\n네. 화재보험의 보험가액 산정은 사고로 해당 건무리 전손·붕괴됐을 때 사고 이전으로 건물을 복구시키는 재조달가액을 기준으로 보험사와 계약자가 계약 시 약정하게 됩니다.\n네. 보험가입금액이 보험가액의 80% 미만일 때 보험금이 실제 손해액 보다 낮게 산정됩니다.\n2009년 10월 이전 상품은 중복보상이 가능합니다.\n법적보상 한도내에서 보상됩니다\n 명칭이 교통사고처리지원금으로 변경되었습니다.\n네. 실손보상방식을 따르며 중복가입시 비례보상됩니다.\n네. 먼저 실손보상은 하나의 화재 사고마다 보험증권에 기재된 보험가입금액을 한도로 손해액 전부를 보상하는 방식입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 대인배상 1, 2의 보장내용 문의 하려구요\n상담사: 네. 고가의 수입차, 다중 추돌 사고를 대비하여 보장 금액을 더 늘려서 가입하시길 추천합니다.\n고객: 나의 손해를 보상해주는 담보인 자기신체담보 보장내용을 알고 싶습니다.\n상담사: 네. 자기신체사고는 부상 등급별 한도 내에서 실제 치료비만 보상해주는 보험입니다.\n고객: 자동차 상해보험의 보장내용을 알고 싶습니다.\n상담사: 네. 자동차상해는 부상 등급과 관계없이 실제 치료비와 위자료, 휴업손해에 대해 보상해줍니다.\n고객: 자동차상해는 과실비율을 어떻게 나누나요?\n상담사: 네. 자동차상해는 과실비율을 따지지 않고 보상받을 수 있습니다. \n고객: 무보험차상해담보 보장내용이 뭔가요\n상담사: 네. 무보험 차나 뺑소니차에 의해 상해를 입었을 경우,  추가로 보상하는 담보입니다. \n고객: 자차담보 보장내용을 알고 싶습니다.\n상담사: 자동차사고로 인해 타인을 다치게 하거나 사망에 이르게 했을때 보상하는 담보입니다. \n상담사: 자차에생긴 손해를 보상해주는 담보입니다. \n고객: 대인배상1의 보상규정은 어떻게 되나요?\n상담사: 네. ‘대인배상1’은 자동차 소유자라면 누구나 의무적으로 가입해야 하는 담보로, 미가입 시 과태료가 부과됩니다.\n고객: 대인배상2의 보상규정은 어떻게 되나요?\n상담사:  ‘대인배상1’의 보상 범위를 초과하는 손해를  담보로, ‘무한’으로 가입해야 대형사고에 대처 가능하며, 사고 시 형사처분이 면제됩니다. \n고객: 대물배상 보장내용을 알고 싶습니다.\n상담사: 네. 자동차 사고로 상대방의 차량 또는 재물에 입힌 손해를 보상해주는 담보입니다.\n고객: 대물배상에서 요즘 외제차가 증가하는데 보상액을 늘려야 할까요?",
        "question": "대인배상 1, 2의 보장내용 문의 하려구요",
        "answer": "네. 고가의 수입차, 다중 추돌 사고를 대비하여 보장 금액을 더 늘려서 가입하시길 추천합니다.\n네. 자기신체사고는 부상 등급별 한도 내에서 실제 치료비만 보상해주는 보험입니다.\n네. 자동차상해는 부상 등급과 관계없이 실제 치료비와 위자료, 휴업손해에 대해 보상해줍니다.\n네. 자동차상해는 과실비율을 따지지 않고 보상받을 수 있습니다. \n네. 무보험 차나 뺑소니차에 의해 상해를 입었을 경우,  추가로 보상하는 담보입니다. \n자동차사고로 인해 타인을 다치게 하거나 사망에 이르게 했을때 보상하는 담보입니다. \n자차에생긴 손해를 보상해주는 담보입니다. \n네. ‘대인배상1’은 자동차 소유자라면 누구나 의무적으로 가입해야 하는 담보로, 미가입 시 과태료가 부과됩니다.\n ‘대인배상1’의 보상 범위를 초과하는 손해를  담보로, ‘무한’으로 가입해야 대형사고에 대처 가능하며, 사고 시 형사처분이 면제됩니다. \n네. 자동차 사고로 상대방의 차량 또는 재물에 입힌 손해를 보상해주는 담보입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 사고시 운전자보험과 자동차보험의 차이는 뭔가요?\n상담사: 네. 운전자보험은 법적으로 필수 가입 대상이 아닙니다.\n고객: 운전자 보험의 보험료 절약을 위해 할수 있는 방법은 없나요?\n상담사: 네. 운전자보험의 경우 선택적으로 조건 가입할 수 있고 보험료도 비교적 적어 필요에 따라 가입과 해지를 유연하게 할 수 있는 것이 특징입니다.\n고객: 자동차보험의 보장구조는 어떻게 되나요?\n상담사: 본인의 차량을 운전하다가 발생된 피해(대인, 대물),  신체 및 차량의 피해를 보상합니다.\n고객: 운전자보험은 무엇을 보장하나요?\n상담사: 법적보상 한도내에서 보상됩니다\n고객: 자동차보험과 운전자보험은 보장하는 부분이 다른가요?\n상담사: 네. 다만 자동차보험의 확장성이 더 크다고 할수 있습니다.\n고객: 그럼 자동차보험에 특약 추가를 통해 운전자보험과 비슷한 기능을 하도록 할 수 있나요?\n상담사: 나를위한 보험과 상대를 위한 보험의 차이입니다\n상담사: 네. 가능합니다. 고객님.\n고객: 사고시 운전자보험은 무엇을 보상하나요\n상담사: 법적보상 한도내에서 보상됩니다\n고객: 운전을 하지 않더라도 자동차를 소유한 사람은 자동차보험에 가입해야 합니까?\n상담사: 네. 자동차보험에 가입해야 합니다.\n고객: 자동차 보험의 보험료 절약을 위해 할수 있는 방법은 없나요?\n상담사: 네. 보험료 절약을 위해 법적 최소 가입 요건인 책임보험에 가입하는 것이 유리합니다. \n고객: 그럼 운전자보험은 자동차를 소유하면 반드시 가입해야 하는 보험이 아닌가요?",
        "question": "사고시 운전자보험과 자동차보험의 차이는 뭔가요?",
        "answer": "네. 운전자보험은 법적으로 필수 가입 대상이 아닙니다.\n네. 운전자보험의 경우 선택적으로 조건 가입할 수 있고 보험료도 비교적 적어 필요에 따라 가입과 해지를 유연하게 할 수 있는 것이 특징입니다.\n본인의 차량을 운전하다가 발생된 피해(대인, 대물),  신체 및 차량의 피해를 보상합니다.\n법적보상 한도내에서 보상됩니다\n네. 다만 자동차보험의 확장성이 더 크다고 할수 있습니다.\n나를위한 보험과 상대를 위한 보험의 차이입니다\n네. 가능합니다. 고객님.\n법적보상 한도내에서 보상됩니다\n네. 자동차보험에 가입해야 합니다.\n네. 보험료 절약을 위해 법적 최소 가입 요건인 책임보험에 가입하는 것이 유리합니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차보험 갱신시 사고 평가에대해 문의하려구요?\n상담사: 할인은 만기일부터 3개월 전부터 1년간 사고가 없고 만기일부터 3개월전부터 3년간 사고가 없어야 할인이 됩니다.\n고객: 표준등급요율에서 등급들이 얼마나 나누어져 있나요? \n상담사: 네. 표준등급에 따라서 1Z(200%) ~ 29P(30%)로 나누어져 있습니다.\n고객: 그럼 보험에 처음 가입하면 몇 등급부터 시작하고 적용요율은 얼마 정도 되나요?\n상담사: 네. 보험에 처음 가입하면 11등급부터 시작하고 적용요율은 80%정도 됩니다.\n고객: 사고가 없으면 표준등급은 매년 몇 등급씩 내려 가나요?\n상담사: 네. 무사고 경우 등급은 매년 1등급씩 내려갑니다.\n고객: 그렇다면 일단 보험처리를 하면 얼마동안 시간이 흘러야 등급이 내려가나요?\n상담사: 네. 3년 동안 사고가 없어야 됩니다.\n고객: 그럼 할인을 유예해주는 경우는 없나요?\n고객:  \n상담사: 네. 1년, 3년 할인 유예제도가 있습니다.\n고객: 교통사고시 보험료에 미치는 영향은 요?\n상담사: 사고점수와 보상액에따라 할증폭이 다릅니다 \n고객: 할인할증 평가 기간은 어떻게 되나요\n상담사: 보험기간 만기 3개월전부터 소금하여 1년간 입니다\n고객: 간단히 말하면 3개월전 사고를 말하나요\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 표준등급요율은 어떻게 되는 건가요?",
        "question": "자동차보험 갱신시 사고 평가에대해 문의하려구요?",
        "answer": "할인은 만기일부터 3개월 전부터 1년간 사고가 없고 만기일부터 3개월전부터 3년간 사고가 없어야 할인이 됩니다.\n네. 표준등급에 따라서 1Z(200%) ~ 29P(30%)로 나누어져 있습니다.\n네. 보험에 처음 가입하면 11등급부터 시작하고 적용요율은 80%정도 됩니다.\n네. 무사고 경우 등급은 매년 1등급씩 내려갑니다.\n네. 3년 동안 사고가 없어야 됩니다.\n네 평가 방법이 있습니다\n네. 1년, 3년 할인 유예제도가 있습니다.\n사고점수와 보상액에따라 할증폭이 다릅니다 \n보험기간 만기 3개월전부터 소금하여 1년간 입니다\n네. 그렇습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 사고시 가지급금대해 문의 해도 될까요?\n상담사: 네. 추청보험금의 50%를 미리 지급합니다.\n고객: 자동차보험의 가지급 보험료 지급기일은 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 지급보험금 결정일로부터 10일이내 입니다.\n고객: 그럼 사고가 발생나면 누가 가지급 보험금제도를 이용하면 좋을까요?\n상담사: 네. 보험급 지급사유의 조사 및 확인에 상당한 시간이 걸리는 경우에 도움을 받을수 있습니다.\n고객: 가지급보험금 청구 절차가 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 보험금을 청구하는 절차와 동일합니다.\n고객: 보험회사가 기지급보험금 지급 거절하는 경우는 어떻게 하나요?\n상담사: 네. 사고에 대한 보상책임이 있는 경우는 사유없이 가지급보험금 제도를 거절하지 않을 것입니다.\n고객: 그럼 누구나 가지급보험금을 청구 가능한가요?\n상담사: 손해배상책임이 확정되기 전에 지급하는 보험금이라고 합니다.\n상담사: 네.  보험금을 받지 못한 보험금청구권자가 청구할 수 있습니다.\n고객: 자동차 피해자가 긴급히 비용충당을위해 청구하는 건가요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 그럼 보험 가불금과는 다른가요?\n상담사: 아닙니다. 가불금 또는 가지급금 이라고도 합니다.\n고객: 만일 손해배상액이 확정된 경우 가지급 보험금은 어떻게 되나요?\n상담사: 손해액이 확정된 때는  먼저 지급한 가지급 보험금을 공제하고 지급합니다.\n고객: 가지급 보험금은 어떻게 지급하나요?",
        "question": "사고시 가지급금대해 문의 해도 될까요?",
        "answer": "네. 추청보험금의 50%를 미리 지급합니다.\n네. 지급보험금 결정일로부터 10일이내 입니다.\n네. 보험급 지급사유의 조사 및 확인에 상당한 시간이 걸리는 경우에 도움을 받을수 있습니다.\n네. 보험금을 청구하는 절차와 동일합니다.\n네. 사고에 대한 보상책임이 있는 경우는 사유없이 가지급보험금 제도를 거절하지 않을 것입니다.\n손해배상책임이 확정되기 전에 지급하는 보험금이라고 합니다.\n네.  보험금을 받지 못한 보험금청구권자가 청구할 수 있습니다.\n네. 그렇습니다.\n아닙니다. 가불금 또는 가지급금 이라고도 합니다.\n손해액이 확정된 때는  먼저 지급한 가지급 보험금을 공제하고 지급합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 단독 사고시 보상에대해 문의해도 될까요?\n상담사: 네. 사고시 렌트비용, 전손시 제반비용, 원격지사고 운반비용을 지급받으실 수 있습니다.\n고객: 수리기간 동안 렌터카도 대여해 주나요?\n상담사: 본인 부주의 사고이므로 보상이 안됩니다\n고객: 차량손해간접비용담보특별약관의 혜택의 구체적인 항목 설명이 필요한데 어디로 문의할까요?\n상담사: 네. 사고 차량이 수리를 모두 마쳤더라도 차량의 가치가 떨어지는 손해를 말하며 시세하락손해라고 합니다.\n고객: 단독사고로 다쳤는데 경찰에 신고하나요?\n상담사: 신고안해도 무방합니다\n고객: 사람이 다치면 경찰에 신고하라면서요?\n상담사: 그건 쌍방 사고일 경우만 해당됩니다\n고객: 사고시 동승자가 다치면요?\n상담사: 네. 일반 자동차보험으로는 안됩니다.\n상담사: 그러면 경찰에도 신고해야 합니다\n고객: 혼자 운전하다 부주의로 미끄러졌는데 보상받을 수 있나요?\n상담사: 자기차량손해에 가입되어있으면 가능합니다\n고객: 종합보험에 가입되어있어야 된단 말이죠?\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 제가 000자동차보험의 '차량손해간접비용담보특별약관'에 가입되어 있는데 적용될까요?\n상담사: 네. 000보험상품을 가입하신 경우는 가능합니다.\n고객: 차량손해간접비용담보특별약관의 혜택은 무언가요?",
        "question": "단독 사고시 보상에대해 문의해도 될까요?",
        "answer": "네. 사고시 렌트비용, 전손시 제반비용, 원격지사고 운반비용을 지급받으실 수 있습니다.\n본인 부주의 사고이므로 보상이 안됩니다\n네. 사고 차량이 수리를 모두 마쳤더라도 차량의 가치가 떨어지는 손해를 말하며 시세하락손해라고 합니다.\n신고안해도 무방합니다\n그건 쌍방 사고일 경우만 해당됩니다\n네. 일반 자동차보험으로는 안됩니다.\n그러면 경찰에도 신고해야 합니다\n자기차량손해에 가입되어있으면 가능합니다\n네 그렇습니다\n네. 000보험상품을 가입하신 경우는 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 사고로 차량 전소시  할증 문의해도 되나요?\n상담사: 네. 보통의 경우 책임을 묻지 못하게 되어 있습니다.\n고객: 나는 먼저 무엇부터 신청해야 할까요? \n상담사: 네. 우선적으로 보험사에 보험처리를 신청하세요.\n고객: 그럼 내 자동차 수리는 내돈으로 할까요? \n상담사: 아닙니다. 고객님은 자차담보로 처리 받으시면 됩니다. \n고객: 자차담보를 미가입한 경우라면 어떻게 해야 할까요?\n상담사: 네. 자차담보 미가입한 경우는 보상 받으실 방법이 없습니다.\n고객: 그럼 구상여부는 어디서 확인하나요?\n상담사: 네. 보험사에서 합니다.\n고객: 구상여부는 보험사가  사고 내용을 검토후 정하는 건가요?\n상담사: 사고시 보험료 할증 검토해 보겠습니다\n상담사: 네, 그렇습니다\n고객: 사고시 보험에는 가입이 되어있으니 보상은 별문제 없겠지요\n상담사: 네. 보상처리됩니다.\n고객: 사고의 책임이 어디있는냐에따라 할증여부를 판단하게 되겠죠?\n상담사: 네. 구상여부는 화재사고이기 때문에 실화책임에 관한 법률의 적용을 받습니다.\n고객: 설명중 구상여부란 단어 뜻은 뭔가요?\n상담사: 보상후 손해액을 계약자에게 청구하는것 입니다\n고객: 가해자 부주의로 인해 옮겨붙은 사고에 나의 책임은 없는 건가요?",
        "question": "사고로 차량 전소시  할증 문의해도 되나요?",
        "answer": "네. 보통의 경우 책임을 묻지 못하게 되어 있습니다.\n네. 우선적으로 보험사에 보험처리를 신청하세요.\n아닙니다. 고객님은 자차담보로 처리 받으시면 됩니다. \n네. 자차담보 미가입한 경우는 보상 받으실 방법이 없습니다.\n네. 보험사에서 합니다.\n사고시 보험료 할증 검토해 보겠습니다\n네, 그렇습니다\n네. 보상처리됩니다.\n네. 구상여부는 화재사고이기 때문에 실화책임에 관한 법률의 적용을 받습니다.\n보상후 손해액을 계약자에게 청구하는것 입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 주행중 타이어 파손시 차량손해 보상 문의하려구요\n상담사: 정비소에서는 판별이 가능합니다\n고객: 블랙박스를 확인후 증거자료를 취합하여 소소을 하는게 어떨까요?\n상담사: 네. 민사소송도 방법입니다.\n고객: 그리고 사고난 차량을 견인하는 서비스 보장범위가 궁금합니다.\n상담사: 네. 자동차 사고로 정비공장까지 자력으로 이동할 수 없어 견인한 경우를 말씀하시는 거죠?\n고객: 네. 그렇습니다.\n상담사: 네. 현장에서 가까운 정비공장까지 견인하는 기본요금을 인정해 드립니다.\n고객: 견인비용을 6만원 지급했는데 거리가 얼마나 적용된건가요?\n상담사: 네. 2.5톤 미만으로 15Km까지입니다.\n고객: 음주운전 사고가 아니면 보상되지 않나요?\n상담사: 네. 자동차 운행 중 타이어가 일탈되어 사고가 발생한 경우 보상처리가 됩니다.\n상담사: 보험사에서 확인후 처리합니다\n고객: 차량 파손은 자동차보험으로 보상 가능한데 자동차 휠 파손은 어떻게 보상 받죠?\n상담사: 네. 고객님. 타이어의 손해는 보장이 되지 않습니다.\n고객: 제한속도 초과 운행시 타이어파손도 보상 받나요?\n상담사: 속도위반시는 보상을 받지 못합니다\n고객:  사고 후 자동차 휠이 파손된 것을 획인했는데 휠 불량 같은데 이것은 보상이 되나요?\n상담사: 네. 이런 경우는 휠 판매점을 상대로 문제를 제기하시는 게 좋을 것으로 판단됩니다.\n고객: 휠이 불량하다는것을 어떻게 증명하나요",
        "question": "주행중 타이어 파손시 차량손해 보상 문의하려구요",
        "answer": "정비소에서는 판별이 가능합니다\n네. 민사소송도 방법입니다.\n네. 자동차 사고로 정비공장까지 자력으로 이동할 수 없어 견인한 경우를 말씀하시는 거죠?\n네. 현장에서 가까운 정비공장까지 견인하는 기본요금을 인정해 드립니다.\n네. 2.5톤 미만으로 15Km까지입니다.\n네. 자동차 운행 중 타이어가 일탈되어 사고가 발생한 경우 보상처리가 됩니다.\n보험사에서 확인후 처리합니다\n네. 고객님. 타이어의 손해는 보장이 되지 않습니다.\n속도위반시는 보상을 받지 못합니다\n네. 이런 경우는 휠 판매점을 상대로 문제를 제기하시는 게 좋을 것으로 판단됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보행중 자전거에 상해를 입은 경우 어떻게 보상 받나요?\n상담사: 네. 자동차관리법의 자동차, 건설기계, 군수품의 자동차, 원동기장치자전거 및 농업기계를 말하를 말하며 피보험자가 소유한 자동차를 제외합니다. \n고객: 원동기장치자전거는 기준 배기량이 얼마인가요?\n상담사: 네. 50cc이하입니다.\n고객: 그 이륜차에 대인배상 II 계약이 없다면 무보험 자동차에 해당되는 건가요?\n상담사: 네. 이런 경우 피해자 본인 또는 부모,배우자, 자녀가 가입한 무보험차상해 담보에서 보상이 가능합니다.\n고객: 만일 사고에서 자동차 썬팅이 보상에 영향을 주나요?\n상담사: 네. 자동차 썬팅을 짙게 한 것이 원인이라면 사고가 발생한 경우 자기차량손해는 보상처리가 됩니다.\n고객: 오토바이 운전자는 과실이 없나요\n상담사: 과실비율을 따져봐야 할거 같습니다\n고객: 썬팅을 짙게한 경우 사고의 작은 영향이라도 준다면 상대방에 보상을 해주어야 할까요?\n상담사:  \n상담사: 상대측 보험사에서 일부 과실을 주장할 가능성이 보입니다.\n고객: 보도에서 사고는 무조건 보장받지 않나요?\n상담사: 통상 보상을 받는데 사고내용에따라 변수는 있어요\n고객: 어떤 변수를 말하나요?\n상담사: 차도를 조금 침범해서 난 사고인 경우입니다\n고객: 차도에서 사고가 났다면요?\n상담사: 그러면 경찰에도 신고해야 합니다\n고객: 그럼 무보험자동차를 무엇이라고 하나요?",
        "question": "보행중 자전거에 상해를 입은 경우 어떻게 보상 받나요?",
        "answer": "네. 자동차관리법의 자동차, 건설기계, 군수품의 자동차, 원동기장치자전거 및 농업기계를 말하를 말하며 피보험자가 소유한 자동차를 제외합니다. \n네. 50cc이하입니다.\n네. 이런 경우 피해자 본인 또는 부모,배우자, 자녀가 가입한 무보험차상해 담보에서 보상이 가능합니다.\n네. 자동차 썬팅을 짙게 한 것이 원인이라면 사고가 발생한 경우 자기차량손해는 보상처리가 됩니다.\n과실비율을 따져봐야 할거 같습니다\n보상 받을수있는 방법이 있습니다\n상대측 보험사에서 일부 과실을 주장할 가능성이 보입니다.\n통상 보상을 받는데 사고내용에따라 변수는 있어요\n차도를 조금 침범해서 난 사고인 경우입니다\n그러면 경찰에도 신고해야 합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 야간에 교통사고 가해자를 모르면 어떻게 처리해야 하나요\n상담사: 무과실 사고로 꾸미거나, 도색을 목적으로  차량을 훼손하는 사례가 빈번히 발생하고 있습니다\n고객: 정비업체와 짜고 과잉, 허위수리가 가능하다는 거네요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 이런 과장 보상을 막는 방법은 없나요?\n상담사: 네. 금융당국은 이런 도덕적 해이를 막기 위해  가해자 불명사고를 1년간 할인 적용을 페지했어요\n고객: 과실사고를 무과실사고로 거짓 신고한 경우는 범죄인가요?\n상담사: 네. 적발 시 보험범죄로 처벌 받을 수 있습니다.\n고객: 무과실사고가 증가했으니 많이 적발되는 경우가 많겠네요?\n상담사: 아닙니다. 모두 무과실사고를 확인할 수 없어서 적발 건수는 적습니다.\n고객: 사고를 철저히 가려내야 겠군요\n상담사:  가해자불명사고 자체가 증가했습니다.\n상담사: 네, 보험사에서 철저히 조사하고 있습니다\n고객: 사고시 무과실로 신고하는 경우가 많은가요\n상담사: 보험금을 타기 위해 무과실 사고로 거짓신고하는 사례가 늘고 있습니다\n고객: 가해자불명사고 자체가 증가했다는 이유가 있나요?\n상담사: 할증 기준금액이 50만원에서 최대 200만원까지 확대되어 그렇습니다\n고객: 자동차보험료 증가한 기준 자료가 있나요?\n상담사: 네. 사고 건수 증가에 따라 전체 자차보험금(1조2835억원) 중 가해자보유불명사고로 지급된 보험금의 비중은 16.2%로 전년에 비해 1.1%포인트 늘었습니다.\n고객: 가해자보유불명사고로 신고할 경우 보험료가 할증되지 않는다는 점을 악용하는 경우가 있나요?",
        "question": "야간에 교통사고 가해자를 모르면 어떻게 처리해야 하나요",
        "answer": "무과실 사고로 꾸미거나, 도색을 목적으로  차량을 훼손하는 사례가 빈번히 발생하고 있습니다\n네. 그렇습니다.\n네. 금융당국은 이런 도덕적 해이를 막기 위해  가해자 불명사고를 1년간 할인 적용을 페지했어요\n네. 적발 시 보험범죄로 처벌 받을 수 있습니다.\n아닙니다. 모두 무과실사고를 확인할 수 없어서 적발 건수는 적습니다.\n 가해자불명사고 자체가 증가했습니다.\n네, 보험사에서 철저히 조사하고 있습니다\n보험금을 타기 위해 무과실 사고로 거짓신고하는 사례가 늘고 있습니다\n할증 기준금액이 50만원에서 최대 200만원까지 확대되어 그렇습니다\n네. 사고 건수 증가에 따라 전체 자차보험금(1조2835억원) 중 가해자보유불명사고로 지급된 보험금의 비중은 16.2%로 전년에 비해 1.1%포인트 늘었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 납입최고 기간중 발생한 사고 문의하려구요\n상담사: 해지는 안되며  납입유예기간을 드립니다.\n고객: 생명보험 및 장기손해보험에서 납입최고를 하지 않고 계약을 해지할수는 있나요?\n상담사: 아닙니다. 무효입니다.\n고객: 그렇다면 생명보험 및 장기손해보험에서 제2회 이후 보험료를 납입하지 않을 경우 보험계약은 어떻게 되는 건가요?\n상담사: 네. 보험료를 납입하지 않을 경우 보험계약은 효력을 상실하게 됩니다.\n고객: 납입최고 기간 내에 발생한 보험사고는 보상을 받을 수 있는 거네요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 하지만 납입최고 기간 이후에 발생한 보험사고는 보상 받을 수 없습니다.\n고객: 제2회 보험료를 납입기일까지 납입하지 않아서 보험료 납입이 연체중인 경우는 납입최고기간을 얼마나 주나요?\n상담사: 네. 14일 이상의 가간을 납입최고기간으로 정합니다.\n고객: 납입 보험료가 연체중인 경우는 보험회사에서 알려주나요?\n상담사: 납입기일이 속하는 다음달 말일까지을 말합니다.\n상담사: 네. 서면, 전화, 전자문서를 통해 알려드립니다.\n고객: 그럼 계속보험료는 무엇인가요?\n상담사: 네. 제1회 보험료 납입 후 납입기간 종료시점까지 계속적으로 납입하는 보험료를 말합니다.\n고객: 그럼 자동차보험에서는  언제까지 입금되지 않으면 담보가 해지되나요?\n상담사: 네. 30일입니다.\n고객: 의무보험도 해지 되나요?\n상담사: 의무보험은 해지되지 않습니다\n고객: 생명보험이나 장기손해보험에서는 언제까지 입금되지 않으면 담보해지 되나요?",
        "question": "납입최고 기간중 발생한 사고 문의하려구요",
        "answer": "해지는 안되며  납입유예기간을 드립니다.\n아닙니다. 무효입니다.\n네. 보험료를 납입하지 않을 경우 보험계약은 효력을 상실하게 됩니다.\n네. 그렇습니다. 하지만 납입최고 기간 이후에 발생한 보험사고는 보상 받을 수 없습니다.\n네. 14일 이상의 가간을 납입최고기간으로 정합니다.\n납입기일이 속하는 다음달 말일까지을 말합니다.\n네. 서면, 전화, 전자문서를 통해 알려드립니다.\n네. 제1회 보험료 납입 후 납입기간 종료시점까지 계속적으로 납입하는 보험료를 말합니다.\n네. 30일입니다.\n의무보험은 해지되지 않습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고로 중환자실 비용 문의 하려구요\n상담사: 네. 상급병실 사용의 문제는 피해자의 선택에 따라 결정 가능한 부분이기는 하지만 보험에서는 다인실 기준을 적용하고 있습니다.\n고객: 병원에서 병실이 없어서 그렇다는데 이런 경우도 보상을 못받는다는 것이 말이 안됩니다.\n상담사: 네. 이런 경우에는 병원 사정상 부득이한 경우로 7일의 범위내에서만 인정하고 있습니다.\n고객: 자동차 사고로 과실 기록이 많은 피해자에게 보험사에서 합의금을 전혀 지급하지 않는다는데 맞나요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 이런 경우가 왜 발생하나요?\n상담사: 네. 피해자에게 지급하는 보험금은 크게 치료비관계비와 합의금으로 나눌 수 있는데, 과실상계는 치료비와 합의금 모두에 적용되기 때문입니다.\n고객: 그럼 과실이 많은 피해자의 치료비가 고액으로 발생될 경우는 배상금액이 적어진다는 예기인가요?\n상담사: 그 만큼 피해자가 부담할 상계액도 커지게 됩니다\n고객: 이런 경우 부족한 치료비를 보험회사에 반납해야 하나요?\n상담사: 정당한 자동차보험진료수가로 처리합니다\n상담사: 치료비를 보험회사에 반납하여야 하는 것은 아니지만 피해자가 수령할 합의금은 없게 됩니다. \n고객: 사고나서 가까운 병원으로 이동하여 중환자실을 사용하고 있는데 자동차보험으로 보상이 안된다는 게 말이 안됩니다.\n상담사: 중환자실 사용에 대한 판단은 의사에게 있다고 보여집니다. \n고객:  의사의 지시로 치료 받는데 대인배상이 안되나요?\n상담사: 네. 중환자실 사용의 결정을 의사와 가해자 및 피해자가 합의하여 진행하셔도 보험이외의 부분입니다.\n고객: 자동차보험진료수가에 해당되어 별도로 적용 되나요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 다인실이 아닌 1인실에 입원한 경우는 어떻게 보상 받나요?",
        "question": "교통사고로 중환자실 비용 문의 하려구요",
        "answer": "네. 상급병실 사용의 문제는 피해자의 선택에 따라 결정 가능한 부분이기는 하지만 보험에서는 다인실 기준을 적용하고 있습니다.\n네. 이런 경우에는 병원 사정상 부득이한 경우로 7일의 범위내에서만 인정하고 있습니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 피해자에게 지급하는 보험금은 크게 치료비관계비와 합의금으로 나눌 수 있는데, 과실상계는 치료비와 합의금 모두에 적용되기 때문입니다.\n그 만큼 피해자가 부담할 상계액도 커지게 됩니다\n정당한 자동차보험진료수가로 처리합니다\n치료비를 보험회사에 반납하여야 하는 것은 아니지만 피해자가 수령할 합의금은 없게 됩니다. \n중환자실 사용에 대한 판단은 의사에게 있다고 보여집니다. \n네. 중환자실 사용의 결정을 의사와 가해자 및 피해자가 합의하여 진행하셔도 보험이외의 부분입니다.\n네. 그렇습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 사고가 났어요.\n고객: 그러면요.\n상담사: 허리가 아프시면 가까운 병원에 입원 가능하세요.\n고객: 입원해도 되나요?\n상담사: 네 아프실경우 입원 통원치료 가능하십니다.\n고객: 상대방 보험사와 애기를 해야겠네요.\n상담사: 네 상대방 보험사에서 차량수리와 합의 안내드릴 겁니다.\n고객: 보통 얼마에 합의를 하나요?\n상담사: 입원과 통원치료시 달라 질 수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 네 상대방 보험사와 연락하시여 보상절차 잘 이루어 지시길 바랍니다.\n상담사: 많이 다치셨나요?\n고객: 감사합니다. \n고객: 뒤에서 받아서 허리가 좀 아프네요.\n상담사: 상대방 과실인가요?\n고객: 그런거 같습니다.\n상담사: 상대방 운전자에게 보험접수 요청하세요.\n고객: 네\n고객: 전 어떻게 해야할까요?\n상담사: 상대방 보험사에서 방문하실 겁니다.",
        "question": "자동차 사고가 났어요.",
        "answer": "허리가 아프시면 가까운 병원에 입원 가능하세요.\n네 아프실경우 입원 통원치료 가능하십니다.\n네 상대방 보험사에서 차량수리와 합의 안내드릴 겁니다.\n입원과 통원치료시 달라 질 수 있습니다.\n네 상대방 보험사와 연락하시여 보상절차 잘 이루어 지시길 바랍니다.\n상대방 운전자에게 보험접수 요청하세요.\n상대방 보험사에서 방문하실 겁니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 수술은 받으면 무조건 수술비가 나오나요?\n상담사: 보통 성형수술입니다.\n고객: 성형수술이요?\n상담사: 네 성형을 위한 목적으로 한 수술은 보장이 되지 않습니다.\n고객: 그럼 치료를 위한 성형수술은요?\n상담사: 치료를 위한 성형수술은 보장이 됩니다.\n고객: 아 그렇군요.\n상담사: 그런경우에는 진단서가 첨부되어야 합니다.\n고객: 네\n상담사: 더 궁금한점 있으신가요?\n고객: 아니요 없습니다.\n상담사: 수술급여해당 약관을 보셔야 합니다.\n상담사: 더 궁금하신 사항은 저희 홈페이이지 상세내용을 확인해주세요.\n고객: 약관이요?\n상담사: 수술분류기준표를 보셔야 합니다.\n고객: 수술분류기준표에 준하면 보험금이 나오나요?\n상담사: 네 보통 심사를 걸쳐 보상이 나옵니다.\n고객: 보장되지 않는 수술도 있나요?\n상담사: 네\n고객: 어떤 수술이 보상이 되지 않나요?",
        "question": "수술은 받으면 무조건 수술비가 나오나요?",
        "answer": "보통 성형수술입니다.\n네 성형을 위한 목적으로 한 수술은 보장이 되지 않습니다.\n치료를 위한 성형수술은 보장이 됩니다.\n그런경우에는 진단서가 첨부되어야 합니다.\n수술급여해당 약관을 보셔야 합니다.\n더 궁금하신 사항은 저희 홈페이이지 상세내용을 확인해주세요.\n수술분류기준표를 보셔야 합니다.\n네 보통 심사를 걸쳐 보상이 나옵니다.\n네"
    },
    {
        "scenario": "고객: 실비보상 청구 어떻게 하나요?\n고객: 다른 방법은요?\n상담사: 인터넷 접수도 가능하세요.\n고객: 인터넷접수요?\n상담사: 저희 홈페이지 보상/보험금청구에서 접수 가능하십니다.\n고객: 핸드폰으로도 가능한가요?\n상담사: 네 물론가능합니다.\n상담사: 저희 OO보험 앱이 있으신가요?\n고객: 네 있습니다.\n상담사: 저희 앱에 들어가셔서 실비보상청구 하시면 되십니다.\n고객: 그렇군요.핸드폰이 제일 쉬울거 같습니다.\n상담사: 네 고객님 실비보상 청구 방법이 궁금하세요?\n상담사: 네 편하신 방법으로 청구하시면 되세요.\n고객: 네 청구할일이 있어서요.\n상담사: 먼저 서류 준비는 하셨나요?\n고객: 네 진료비영수증과 질병코드가 있는 진료세부내역을 발부 받았습니다.\n상담사: 네 잘하셨습니다.\n상담사: 지점으로 방문하실 건가요?\n고객: 지점으로 방문하면은요.\n상담사: 네 가까운 지점에 서류구비하셔서 방문하셔서 접수처에 접수해 주시면 됩니다.",
        "question": "실비보상 청구 어떻게 하나요?",
        "answer": "인터넷 접수도 가능하세요.\n저희 홈페이지 보상/보험금청구에서 접수 가능하십니다.\n네 물론가능합니다.\n저희 앱에 들어가셔서 실비보상청구 하시면 되십니다.\n네 편하신 방법으로 청구하시면 되세요.\n네 잘하셨습니다.\n네 가까운 지점에 서류구비하셔서 방문하셔서 접수처에 접수해 주시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 딸아이 실비보상 청구를 제가해도 될까요?\n고객: ㅇㅇㅇ 입니다.\n상담사: 자녀분 생년월일이요?\n고객: ㅇㅇㅇㅇ년 ㅇ 월 ㅇㅇ일 입니다.\n상담사: 네 확인해 보겠습니다.\n고객: 네\n상담사: 네 고객님 확인해보니 계약자분이 ㅇㅇㅇ 입니다.\n고객: 네 제가 ㅇㅇㅇ입니다.\n상담사: 고객님께서 자녀분 보험을 계약을 하셨죠?\n고객: 네 제가 보험계약을 했습니다.\n상담사: 네 그러시면 고객님께서 보험청구 가능하세요.\n상담사: 네 고객님 실비보상 청구 방법이 궁금하세요?\n고객: 네 안내감사합니다.바로 청구하겠습니다.\n고객: 네 딸아이의 실비를 청구해야 해서요.\n상담사: 먼저 서류 준비는 하셨나요?\n고객: 네 진료비영수증과 질병코드가 있는 진료세부내역을 발부 받았습니다.\n상담사: 네 잘하셨습니다.\n고객: 그런데 자녀 실비보상 청구를 제가해도 되나요?\n상담사: 확인해보겠습니다.\n상담사: 자녀분 성함이요?",
        "question": "딸아이 실비보상 청구를 제가해도 될까요?",
        "answer": "네 확인해 보겠습니다.\n네 고객님 확인해보니 계약자분이 ㅇㅇㅇ 입니다.\n네 그러시면 고객님께서 보험청구 가능하세요.\n네 잘하셨습니다.\n확인해보겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 사고가 났는데 대물보상이 왜 안되나요?\n고객: 2020년 11월25일 입니다.\n상담사: 상대방 차종?\n고객: 벤츠 S60이였어요.\n상담사: 네 확인 감사합니다.\n상담사: 고객님 투산으로 쿠팡플렉스 같은 배송업무를 하셨나요?\n고객: 네 아르바이트로 쿠팡플렉스 배송업무하다 사고를 냈습니다.\n상담사: 아 그러시군요.\n상담사: 개인용 자동차 보험만으로 운송업무를 하다가 사고가 날시에는 대물보상을 받지 못합니다.\n고객: 종합보험을 들었는데요?\n상담사: 네 종합보험이 아닌 \"유상운송특약보험\"을 가입하셔 대물보상까지 받으 실 수 있습니다.\n상담사: 대물보상을 못받으셨나요?\n고객: 그렇군요.몰랐습니다.유상운송특약 가입후 배송아르바이트를 해야겠습니다.\n고객: 네 제가 모두 부담했습니다.\n상담사: 네 확인해 보겠습니다.\n상담사: 고객님 차량번호요?\n고객: ㅇㅇ어 ㅇㅇㅇㅇ입니다.\n상담사: 차종이요?\n고객: 투싼입니다.\n상담사: 사건발생일 기억나세요?",
        "question": "자동차 사고가 났는데 대물보상이 왜 안되나요?",
        "answer": "네 확인 감사합니다.\n아 그러시군요.\n개인용 자동차 보험만으로 운송업무를 하다가 사고가 날시에는 대물보상을 받지 못합니다.\n네 종합보험이 아닌 \"유상운송특약보험\"을 가입하셔 대물보상까지 받으 실 수 있습니다.\n네 확인해 보겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험사고 보상금을 알아보고 싶어요.\n상담사: 네 위험 건설일용직으로 고지를 해두시는게 좋으세요.\n고객: 고지를 안하고 사고가 발생하게 되면은요?\n상담사: 네 고지를 안한 경우 사고 발생시 보상을 못받으실수 도 있습니다.\n고객: 보상을 못받는 다구요?\n상담사: 네 그런경우도 있구요.\n고객: 그런경우가 있었다구요?\n상담사: 네 일용직 고지를 안하시고 나가셨다고 사망을 했는데 사망보험금을 못 받으신 사례가 있습니다.\n고객: 조금 이해가 안가지만 고지를 해야 겠군요.\n상담사: 네 보험은 미래를 위한 상품으로 고지의무를 이행하시는게 좋으세요.\n고객: 네 알겠습니다.\n상담사: 네 무엇이 궁금하세요\n상담사: 힘내십시요.고객님!!!\n고객: 2년전에 보험 2개를 가입했습니다.\n상담사: 네  \n고객: 주점을 운영하다가 코로나19로 인해 장사가 안되 부업으로 건설일용직을 다니고 있습니다.\n상담사: 네 그러시군요. 힘드시겠어요.\n고객: 그런데 직업을 건설일용직으로 고지를 해야 하나요?\n상담사: 네 고객님 고지를 해주시는게 좋습니다.\n고객: 직업이 아니라 한 달에 몇일 나가는 부업인데두요?",
        "question": "보험사고 보상금을 알아보고 싶어요.",
        "answer": "네 위험 건설일용직으로 고지를 해두시는게 좋으세요.\n네 고지를 안한 경우 사고 발생시 보상을 못받으실수 도 있습니다.\n네 그런경우도 있구요.\n네 일용직 고지를 안하시고 나가셨다고 사망을 했는데 사망보험금을 못 받으신 사례가 있습니다.\n네 보험은 미래를 위한 상품으로 고지의무를 이행하시는게 좋으세요.\n네 무엇이 궁금하세요\n힘내십시요.고객님!!!\n네  \n네 그러시군요. 힘드시겠어요.\n네 고객님 고지를 해주시는게 좋습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 전동킥보드 사고가 났는데 어떻게 보상받나요?\n고객: 네\n상담사: 그런경우 자동차보험으로 무보험상해 보상을 받을수 있습니다.\n고객: 자동차보험으로 보상을 받는다구요?\n상담사: 전동킥보드도 본인 또는 본인가족이 가입한 자동차보험으로 보상이 가능합니다.\n고객: 어떻게 해야 하나요?\n상담사: 가해자정보와 교통사고사실확인서를 본인 또는 본인가족 자동차회사에 접수를 합니다.\n고객: 그러면 보상이 이루어지나요.\n상담사: 네 우선 보상을 해드립니다.\n고객: 그럼 가해자는요?\n상담사: 보험사에서 가해자에게 구상권을 청구하게 됩니다.\n상담사: 많이 다치지는 않으셨나요?\n고객: 그렇군요.안내 감사합니다.\n고객: 팔,다리 골절로 전치 12주 나왔습니다.\n상담사: 많이 불편하시겠습니다.\n상담사: 어떻게 사고가 났나요?\n고객: 걸어가고 있는데 전동 킥보드가 치고 지나갔습니다.\n상담사: 네 넘어지면서 골절이 있었나 봅니다.\n고객: 네\n상담사: 가해자가 피해보상을 안해주세요?",
        "question": "전동킥보드 사고가 났는데 어떻게 보상받나요?",
        "answer": "그런경우 자동차보험으로 무보험상해 보상을 받을수 있습니다.\n전동킥보드도 본인 또는 본인가족이 가입한 자동차보험으로 보상이 가능합니다.\n가해자정보와 교통사고사실확인서를 본인 또는 본인가족 자동차회사에 접수를 합니다.\n네 우선 보상을 해드립니다.\n보험사에서 가해자에게 구상권을 청구하게 됩니다.\n많이 불편하시겠습니다.\n네 넘어지면서 골절이 있었나 봅니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 태풍으로 집안에 집기들이 모두 침수됐는데 보상 가능한가요?\n상담사: 고객님 성함이요?\n고객: ㅇㅇㅇ입니다.\n상담사: 주민등록번호요?\n고객: ㅇㅇㅇㅇㅇㅇ-ㅇ 입니다.\n상담사: 네 확인해보겠습니다.\n고객: 가입되어 있나요?\n상담사: ㅇㅇㅇ고객님 확인해보니 풍수재특약에는 가입이 안되어 있으십니다.\n고객: 그러면 보상이 어렵겠네요.\n상담사: 네 풍수재특약에 가입이 안되었을 경우 보상이 어려우세요.\n고객: 알겠습니다.\n상담사: 이번 태풍으로 많이 힘드시겠습니다.\n상담사: 도움을 못드려 죄송합니다.\n고객: 네 온 집안이 물로 가득찼어요.\n상담사: 보상을 받을수가 있을까요?\n상담사: 주택화재보험에 가입하셨나요?\n고객: 네 주택화재보험에 가입되어 있습니다.\n상담사: 주택화재보험 가입의 경우 풍수재특약에 가입하셨나요?\n고객: 그건 모르겠습니다.\n상담사: 확인해보겠습니다.",
        "question": "태풍으로 집안에 집기들이 모두 침수됐는데 보상 가능한가요?",
        "answer": "네 확인해보겠습니다.\nㅇㅇㅇ고객님 확인해보니 풍수재특약에는 가입이 안되어 있으십니다.\n네 풍수재특약에 가입이 안되었을 경우 보상이 어려우세요.\n이번 태풍으로 많이 힘드시겠습니다.\n도움을 못드려 죄송합니다.\n확인해보겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 대장암 검사시 용종제거 비용 보험보상이 나오나요?\n고객: 그래요?\n상담사: 네\n고객: 암이 아닌데두요?\n상담사: 네 고객님은 암뿐 아니라 1~5종 수술비에 가입을 하셨습니다.\n고객: 1~5종 수술비요?\n상담사: 네 특약으로 가입하셔서 용종제거 수수하셔도 보상이 나옵니다.\n고객: 얼마나 나올까요?\n상담사: 잠시만요\n상담사: 60만원이 나오네요.\n고객: 병원비가 70만원 들어갔는데 다행입니다.\n상담사: ㅇㅇㅇ고객님 대장암 검사하셨나봐요.\n상담사: 저희 보험이 도움이 되어 다행입니다.감사합니다.\n고객: 네 생애검진이라 위암,대장암검사를 같이 했습니다.\n상담사: 잘하셨습니다.\n상담사: 네 가입자분 성함이랑 생년월일 말씀해주세요.\n고객: 000이고 OOOO00입니다. \n상담사: 네 확인해 보겠습니다.\n고객: 대장암이 아닌 용종제거 수술도 보상이 나올까요?\n상담사: 네 확인해 보았는데 청구가능하세요.",
        "question": "대장암 검사시 용종제거 비용 보험보상이 나오나요?",
        "answer": "네\n네 고객님은 암뿐 아니라 1~5종 수술비에 가입을 하셨습니다.\n네 특약으로 가입하셔서 용종제거 수수하셔도 보상이 나옵니다.\n잠시만요\n60만원이 나오네요.\nㅇㅇㅇ고객님 대장암 검사하셨나봐요.\n저희 보험이 도움이 되어 다행입니다.감사합니다.\n잘하셨습니다.\n네 가입자분 성함이랑 생년월일 말씀해주세요.\n네 확인해 보겠습니다.\n네 확인해 보았는데 청구가능하세요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 택배상품이 분실되었는데 보상받을수 있을까요?\n상담사: 네 대부분들 가입하세요.\n고객: 보상이 얼마나되나요?\n상담사: 운송장에 기재된 가격 또는 50만원 한도 내에서 가능합니다.\n고객: 다행히 50만원 이상인 상품이 아닙니다.\n상담사: 다행이네요.\n고객: 어떻게 신청하나요?\n상담사: 택배사에 분실신고를 하시면 되세요.\n고객: 분실신고를 하면 바로 입금이 되나요?\n상담사: 네 제품가격과 내용 확인후 고객님 계좌로 입금이 됩니다.\n고객: 아 그렇군요.\n상담사: 네 택배사의 보험가입 조건에 따라 달라집니다.\n상담사: 택배분실 보상보험이 있으니 안전하게 배송 보내시고 받으세요.\n고객: 택배도 보험이 있나요?\n상담사: 네 기업비용보상보험이 있습니다.\n고객: 기업비용보상보험이요?\n상담사: 네 이번에 OO보험에서 나온 상품입니다.\n고객: 택배가 분실됐는데 보상이 되나요?\n상담사: 택배 도난,분실 특별약관에 가입하셨으면 가능하세요.\n고객: 택배도난,분실 특별약관에 가입했는지 확인해 봐야 겠군요.",
        "question": "택배상품이 분실되었는데 보상받을수 있을까요?",
        "answer": "네 대부분들 가입하세요.\n운송장에 기재된 가격 또는 50만원 한도 내에서 가능합니다.\n다행이네요.\n택배사에 분실신고를 하시면 되세요.\n네 제품가격과 내용 확인후 고객님 계좌로 입금이 됩니다.\n네 택배사의 보험가입 조건에 따라 달라집니다.\n택배분실 보상보험이 있으니 안전하게 배송 보내시고 받으세요.\n네 기업비용보상보험이 있습니다.\n네 이번에 OO보험에서 나온 상품입니다.\n택배 도난,분실 특별약관에 가입하셨으면 가능하세요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 수고하십니다. 보험금 청구하려고요.\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 왜그렇죠?\n상담사: 보험청구시 위변조 방지를 위해 원본제출을 원칙으로 정하고 있습니다.\n고객: 아 그렇군요.\n고객: 그럼 어디로 보내면 되죠?\n상담사: 저희 회사 보상팀으로 보내주셔야 합니다.\n고객: 주소 좀 부탁할께요.\n상담사: 네 서울시 중구 서대문로 00  000화재보험 입니다.\n고객: 누구 앞으로 보내야 하죠?\n상담사: 화재보험 보상팀 담당자 앞 이라고 보내주시면 됩니다.\n상담사: 네 고객님 보험금 청구안내가 필요하신가요?\n고객: 알겠어요. 고마워요\n고객: 네 맞아요.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 서류를 보내려는데 팩스번호 부탁해요.\n상담사: 보험금 청구 금액이 얼마나 되시나요?\n고객: 이백만원 좀 넘는것 같아요.\n상담사: 그러시면 팩스말고 원본을 우편으로 보내주셔야 합니다.\n고객: 청구할 때 서류 원본을 보내야 하나요?",
        "question": "수고하십니다. 보험금 청구하려고요.",
        "answer": "네 그렇습니다.\n보험청구시 위변조 방지를 위해 원본제출을 원칙으로 정하고 있습니다.\n저희 회사 보상팀으로 보내주셔야 합니다.\n네 서울시 중구 서대문로 00  000화재보험 입니다.\n화재보험 보상팀 담당자 앞 이라고 보내주시면 됩니다.\n그러시면 팩스말고 원본을 우편으로 보내주셔야 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 수고하십니다. 아버님이 치매에 걸리셨는데 예전에 가입해둔 보험이 있어서요.\n상담사: 상해로 인한 뇌의 손상을 직접적인 원인일 경우에는 계약일을 치매보장개시일이 됩니다.\n고객: 혹시 병원은 어디를 가야 하죠?\n상담사: 치매전문의가 있는 병원이면 어느곳이든 상관 없습니다.\n고객: 치매 말고 다른 보장은 되나요? \n상담사: 정신질환으로 인한 인지기능의 장애만 보장이 됩니다.\n고객: 혹시 정신질환으로 인한 장애는 보상이 되나요?\n상담사: 원인에 대한 심사를 거쳐야 합니다.\n고객: 치매 보장은 진단서만 떼면 되나요?\n상담사: 네 진단서만 제출하시면 됩니다.\n고객: 치매도 보장이 차이가 있나요?\n상담사: 네 고객님 걱정이 많으시겠습니다. 혹시 치매 정도가 중증이십니까 경증이십니까?\n상담사: 네 고객님 경증 중증에 따라 보장은 달라집니다.\n고객: 아직은 정확한 진단은 못받았어요.\n고객: 진단서가 필요한가요?\n상담사: 네 고객님 치매보장개시일 이후 질병 또는 상해로 인하여 치매로 진단이 되어야 합니다.\n고객: 치매 보장개시일이 뭐죠?\n상담사: 치매 보장개시일은 계약일 로부터 그날을 포함하여 1년이 지난날의 다음날 입니다.\n상담사: 증상이 갑자기 나타나셨나요?\n고객: 머리를 살짝 다치신 이후 그런것 같아요.",
        "question": "수고하십니다. 아버님이 치매에 걸리셨는데 예전에 가입해둔 보험이 있어서요.",
        "answer": "상해로 인한 뇌의 손상을 직접적인 원인일 경우에는 계약일을 치매보장개시일이 됩니다.\n치매전문의가 있는 병원이면 어느곳이든 상관 없습니다.\n정신질환으로 인한 인지기능의 장애만 보장이 됩니다.\n원인에 대한 심사를 거쳐야 합니다.\n네 진단서만 제출하시면 됩니다.\n네 고객님 경증 중증에 따라 보장은 달라집니다.\n네 고객님 치매보장개시일 이후 질병 또는 상해로 인하여 치매로 진단이 되어야 합니다.\n치매 보장개시일은 계약일 로부터 그날을 포함하여 1년이 지난날의 다음날 입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 수고많으세요 아버지 치매보험 가입되어 있는데 혹시 보장 되는지 알아 볼려구요\n고객: 치매 전문병원이 따로 있나요?\n상담사: 네 전문병원이 있기도 하고 치매전문의가 있으면 어디든 진단은 가능하십니다.\n고객: 혹시 치매전문병원 안내 가능하세요?\n상담사: 죄송합니다. 저희가 병원안내는 어렵구요. 1339로 문의 하시면 답을 얻으실수도 있습니다.\n고객: 아 그렇군요 1339 메모해 둬야겠네요.\n고객: 치매 정도에 따라 보상이 달라지나요?\n상담사: 네 그렇습니다. 경증, 중증 등 정도의 차이에 따라 보상내용이 달라집니다.\n고객: 그럼 먼저 진단부터 정확히 받아봐야 다음을 알겠네요.\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 친절한 설명 고마워요. 수고하세요.\n상담사: 네 고객님 아버님이 치매 진단을 받으셨나요?\n상담사: 네 고객님 따뜻한 하루되시길 바랍니다.\n고객: 병원은 아직인데 치매이신것 같아요.\n고객: 병원에 가면 진단을 받을수 있나요?\n상담사: 네 고객님 병원 방문하시면 진단이 가능하십니다.\n상담사: 언제부터 증상이 있으셨나요?\n고객: 정확히 모르겠어요. 어느날 부터 조금씩 이상하셔서…\n상담사: 병원에 다녀 오셨나요?\n고객: 네 가까운 병원에 다녀왔는데 전문병원으로 가보라고 하시네요.",
        "question": "수고많으세요 아버지 치매보험 가입되어 있는데 혹시 보장 되는지 알아 볼려구요",
        "answer": "네 전문병원이 있기도 하고 치매전문의가 있으면 어디든 진단은 가능하십니다.\n죄송합니다. 저희가 병원안내는 어렵구요. 1339로 문의 하시면 답을 얻으실수도 있습니다.\n네 그렇습니다. 경증, 중증 등 정도의 차이에 따라 보상내용이 달라집니다.\n네 그렇습니다.\n네 고객님 따뜻한 하루되시길 바랍니다.\n네 고객님 병원 방문하시면 진단이 가능하십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 수고많으십니다. 치매 보험 궁금한게 있어 문의 드려요.\n고객: 증권이 저희에게 있는데 수익자가 제이름으로 되어있는데 안되나요?\n상담사: 잠시만요. 보험 가입여부는 확인 가능하십니다.\n고객: 성함이 000이구요 00년 0월 0일생 이십니다. 제 이름은 OOO이구요.\n상담사: 잠시만요 고객님 확인해 드리겠습니다.\n상담사: 네 맞습니다. OOO님이 수익자로된 치매보험이 가입되어 있으십니다.\n고객: 보상내용이 어떤지 혹시 알수 있을까요?\n상담사: 보상은 치매의 경증, 중증에 따라 달라집니다.\n상담사: 아버님께서 먼저 진단을 받으셔야 더 정확한 내용 확인이 가능하세요.\n고객: 아 먼저 병원에 모시고 가서 진단을 받아야 겠네요.\n상담사: 네 그렇습니다.\n상담사: 네 고객님 어떤부분이 궁금하신가요?\n고객: 알겠어요. 그럼 진단 받고서 다시 문의 드릴께요.\n고객: 아직은 정확하진 않은데요.\n상담사: 네 말씀하십시요.\n고객: 아버님이 아무래도 치매 같아서요.\n상담사: 병원은 다녀오셨나요?\n고객: 네 가까운 동네의원을 갔는데 전문병원을 가보라고 하네요.\n고객: 예전에 아버님께서 직접 치매보험을 들어놓으신걸로 아는데 조회가 가능할까요?\n상담사: 본인이 아니시면 확인해 드릴수가 없습니다.",
        "question": "수고많으십니다. 치매 보험 궁금한게 있어 문의 드려요.",
        "answer": "잠시만요. 보험 가입여부는 확인 가능하십니다.\n잠시만요 고객님 확인해 드리겠습니다.\n네 맞습니다. OOO님이 수익자로된 치매보험이 가입되어 있으십니다.\n보상은 치매의 경증, 중증에 따라 달라집니다.\n아버님께서 먼저 진단을 받으셔야 더 정확한 내용 확인이 가능하세요.\n네 그렇습니다.\n네 말씀하십시요.\n본인이 아니시면 확인해 드릴수가 없습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저기요 커피숍에서 음료를 백에 쏟았는데 혹시 보험금 청구가 될까요?\n상담사: 피해를 입은 물건 사진과 배상받으실 분의 전화번호가 필요합니다.\n고객: 피해입으신 분 전화번호 말인거죠?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 사진은 어디로 보내야 하나요?\n상담사: 앱을 통해 업로드를 해주시면 됩니다.\n고객: 보상금은 언제쯤 나올까요?\n상담사: 빠르면 5일 늦어도 10일 안에 처리됩니다.\n고객: 빠른처리 좀 부탁해요 제가 그분께 너무 죄송해서 그래요.\n상담사: 네 고객님 보상팀에 잘 전달하겠습니다.\n고객: 친절한 안내 고마워요. 수고하세요\n상담사: 고객님 보험에 일상생활책임배상이 있는지 확인 하겠습니다\n상담사: 감사합니다. 편안한 하루 되십시요.\n상담사: 성함과 생년월일 부탁드립니다.\n고객: OOO 00년 0월 00일 입니다.\n상담사: 소중한 정보확인 감사합니다. 잠시만 기다려 주십시요.\n고객: 네\n상담사: 확인되었습니다. 고객님이 가입하신 00보험에 천만원 한도로 일상생활책임배상이 가입되어 있으십니다.\n고객: 휴 다행이네요…\n고객: 청구하려면 어떻게 해야하죠?",
        "question": "저기요 커피숍에서 음료를 백에 쏟았는데 혹시 보험금 청구가 될까요?",
        "answer": "피해를 입은 물건 사진과 배상받으실 분의 전화번호가 필요합니다.\n네 그렇습니다.\n앱을 통해 업로드를 해주시면 됩니다.\n빠르면 5일 늦어도 10일 안에 처리됩니다.\n네 고객님 보상팀에 잘 전달하겠습니다.\n고객님 보험에 일상생활책임배상이 있는지 확인 하겠습니다\n감사합니다. 편안한 하루 되십시요.\n소중한 정보확인 감사합니다. 잠시만 기다려 주십시요.\n확인되었습니다. 고객님이 가입하신 00보험에 천만원 한도로 일상생활책임배상이 가입되어 있으십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 수고하십니다. 수술받고 퇴원예정인데 보험금 청구 궁금한게 있어서요.\n고객: 250만원 정도 나온것 같아요.\n상담사: 그러시면 보험금 청구서와 함께 직접 방문접수하시거나 우편으로 발송하시면 됩니다.\n고객: 요즘 앱으로 간편하게 청구하기도 하던데 직접 가야 해요?\n상담사: 청구 금액이 150만원을 넘어가면 방문접수 혹은 우편접수만 가능합니다.\n고객: 하… 복잡하네요.\n고객: 그럼 보험금 청구서 양식은 어떻게 구하죠?\n상담사: 저희 홈페이지 자료실에서 서식 다운로드가 가능합니다.\n고객: 우편으로 보낼 주소지 부탁해요.\n상담사: 서울시 중구 순화동 00빌딩 000생명입니다.\n고객: 우편으로 발송하겠습니다.\n상담사: 네 고객님 무엇이 궁금하신가요?\n상담사: 네 고객님 접수 후 보상팀에서 연락 드리겠습니다.\n고객: 보험금 청구에 필요한 서류가 궁금합니다.\n상담사: 수술을 받으신 건가요?\n고객: 네 그렇습니다.\n상담사: 수술 입퇴원시 필요한 청구 서류는 입퇴원확인서, 진료비상세내역서, 진단서, 진료비영수증 입니다.\n고객: 챙겨야 할게 많네요\n고객: 서류는 어디로 보내면 되죠?\n상담사: 진료비가 대략 얼마나 나오셨나요?",
        "question": "수고하십니다. 수술받고 퇴원예정인데 보험금 청구 궁금한게 있어서요.",
        "answer": "그러시면 보험금 청구서와 함께 직접 방문접수하시거나 우편으로 발송하시면 됩니다.\n청구 금액이 150만원을 넘어가면 방문접수 혹은 우편접수만 가능합니다.\n저희 홈페이지 자료실에서 서식 다운로드가 가능합니다.\n서울시 중구 순화동 00빌딩 000생명입니다.\n네 고객님 접수 후 보상팀에서 연락 드리겠습니다.\n수술 입퇴원시 필요한 청구 서류는 입퇴원확인서, 진료비상세내역서, 진단서, 진료비영수증 입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저기요 교통사고가 났는데 운전자보험 보상이 되는지 해서요.\n고객: 아니요 바빠서 병원을 못갔어요.\n상담사: 입원 예정이신가요?\n고객: 못할것 같아요.\n상담사: 고객님 보험을 확인해 보니 교통사고시 부상치료비 보장이 없으십니다.\n고객: 제가 가입시 특약 넣지 않았나요?\n상담사: 네 부상치료비 특약은 넣지 않으셨어요.\n고객: 제가 뭐뭐 넣었죠?\n상담사: 교통사고 처리지원금.변호사선임비용.벌금비용 지원이 있습니다\n고객: 혹시 부상치료비 특약으로 추가 가능할까요?\n상담사: 네 가능합니다\n상담사: 네 고객님 가입하신 내용 확인하고 안내드리겠습니다\n고객: 알겠습니다. 수고하세요.\n상담사: 성함과 생년월일 부탁드립니다.\n고객: OOO OOOO00입니다.\n상담사: 개인정보 동의를 위해 문자보냈습니다, 동의하시면 번호 알려 주시겠습니까?\n고객: OOOO00입니다.\n상담사: 자동차 보험 접수는 하셨나요?\n고객: 네 했습니다.\n상담사: 치료 받고 계신가요?",
        "question": "저기요 교통사고가 났는데 운전자보험 보상이 되는지 해서요.",
        "answer": "고객님 보험을 확인해 보니 교통사고시 부상치료비 보장이 없으십니다.\n네 부상치료비 특약은 넣지 않으셨어요.\n교통사고 처리지원금.변호사선임비용.벌금비용 지원이 있습니다\n네 가능합니다\n네 고객님 가입하신 내용 확인하고 안내드리겠습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객:  저 당뇨판정 받았는데요\n고객:  아~ 그럼 앞으로 당뇨 때문에 보험료 할증이 되나요?\n상담사:  아닙니다.\n고객:  혹 당뇨 보험 지금 들 수 있나요?\n상담사:  지금은 불가능 하십니다\n고객:  다른보험도 못드나요?\n상담사:  가입 할 수 있는 보험이 있습니다.걱정마세요\n고객:  암보험 들 수 있나요?\n상담사:  네 가입이 안되는건 아닙니다. 다만 보상과 절차가 좀 까다롭습니다\n고객:  상담와주실 수 있나요?\n상담사:  네 주소와 전화번호 주민번호 알려주시면 서류 준비해서 찾아뵙겠습니다\n고객: 실비에서 진단비가 있었나요?\n상담사:  예 그래주시면 감사하지요\n상담사:  실비에서는 당뇨에 관한 진단비는 없습니다\n고객:  그럼 당뇨 보험이 따로 있나요?\n상담사:  네 당뇨 보장보험이 따로 있어요\n고객:  치료비는 실비에서 되죠?\n상담사:  약제비와 치료비는 청구하시면 됩니다\n고객:  초기에는 당뇨 체크기계랑 ,알콜솜, 진단키트, 검사도 많이 하더라구요. 다 보상되나요?\n상담사:  네 진단이 되었고 치료와 검사가 필요합니다.그중에 기계와 부자재는 안되세요~",
        "question": " 저 당뇨판정 받았는데요",
        "answer": " 아닙니다.\n 지금은 불가능 하십니다\n 가입 할 수 있는 보험이 있습니다.걱정마세요\n 네 가입이 안되는건 아닙니다. 다만 보상과 절차가 좀 까다롭습니다\n 네 주소와 전화번호 주민번호 알려주시면 서류 준비해서 찾아뵙겠습니다\n 실비에서는 당뇨에 관한 진단비는 없습니다\n 네 당뇨 보장보험이 따로 있어요\n 약제비와 치료비는 청구하시면 됩니다\n 네 진단이 되었고 치료와 검사가 필요합니다.그중에 기계와 부자재는 안되세요~"
    },
    {
        "scenario": "고객:  독감으로 입원했는네요?\n고객:  혹 페렴이 되셨나요?\n상담사:  네 맞아요\n상담사:  그럼 진단서,입퇴원 확인서, 진료비 영수증, 약제비 영수증 입니다\n고객:  청구는 어떻게 하나요?\n상담사:  처음이라서요\n상담사:  네 어렵지 않습니다. \n고객:  100만원이 넘으시나요?\n상담사:  아니요 안넘어요\n상담사:  네 그렇다면 간단히 스마트폰으로 하시면 됩니다\n고객:  손해보험사 어플다운로드 받나요?\n고객:  실손보험 보상되나요?\n상담사:  네 어플 다운로드 받으시고 로그인 하세요.그다음 사고 접수 > 서류 업로드> 청구 >신분증촬영> 신청> 완료 순서 입니다\n상담사:  네 가능합니다\n상담사:  \n고객:  퇴원하셨나요?\n상담사:  아니요 내일 퇴원해요\n상담사:  저런~ 아직 힘드시겠네요\n고객:  내일퇴원할때 서류를 떼어갈라고 하는데 뭐가 필요해요?\n상담사:  네",
        "question": " 독감으로 입원했는네요?",
        "answer": " 그럼 진단서,입퇴원 확인서, 진료비 영수증, 약제비 영수증 입니다\n 네 어렵지 않습니다. \n 네 그렇다면 간단히 스마트폰으로 하시면 됩니다\n 네 어플 다운로드 받으시고 로그인 하세요.그다음 사고 접수 > 서류 업로드> 청구 >신분증촬영> 신청> 완료 순서 입니다\n 네 가능합니다\n 저런~ 아직 힘드시겠네요\n 네"
    },
    {
        "scenario": "고객: 실비 비례보상금  문의입니다\n상담사: 네 한군데에서 20% 공제인데 공제를 제외한 금액이 따로따로 나오니 개인 부담금이 없으신겁니다\n상담사:  아~ 좋네요\n고객:  입원을 해야 더 유리한 거군요\n상담사:  \n고객:  입원이 하루여도 상관없나요?\n상담사:  네 입퇴원 증명서가 있으시면 되요\n고객:  그럼 사진만 찍고 치료는 안받아도 상관없나요?\n상담사:  건강증진의 이유는 안되시기 떄문에 약 처방 받으시길 바랍니다\n상담사:  입원 했을떄 청구가 되나요?\n고객:  미리 하시는 건 안됩니다\n고객:  MRI40만원이라는데 보상이 얼마까지 되나요?\n상담사:  네 알겠습니다\n상담사: 통원으로 찍으시면 10만원밖에 못받으시니 입원으로 찍으시길 권해드립니다\n상담사:  \n고객:  개인과 단체실비가 있는데 내가 선택해서 청구해야 하나요?\n상담사:  아닙니다.양쪽 보험사에서 50:50 으로 지급됩니다\n고객:  그럼 서류를 두군대 다 넣어야 하나요?\n상담사:  네 맞습니다\n고객:  개인 부담금이 줄어 드나요?",
        "question": "실비 비례보상금  문의입니다",
        "answer": "네 한군데에서 20% 공제인데 공제를 제외한 금액이 따로따로 나오니 개인 부담금이 없으신겁니다\n 그렇다고 보시면 됩니다\n 네 입퇴원 증명서가 있으시면 되요\n 건강증진의 이유는 안되시기 떄문에 약 처방 받으시길 바랍니다\n 미리 하시는 건 안됩니다\n통원으로 찍으시면 10만원밖에 못받으시니 입원으로 찍으시길 권해드립니다\n 아닙니다.양쪽 보험사에서 50:50 으로 지급됩니다\n 네 맞습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 입원 수술비 산재보상 후 실비보상도 되나요?\n상담사:  네 그렇습니다\n고객:  그럼 반반씩 받는 것이 유리 한가요?\n상담사:  꼭 그렇지는 않습니다\n고객:  치료가 끝나신 간가요?\n상담사:  네 퇴원했어요\n상담사:  다행이시네요\n고객:  다른문의 사항은 없으신가요?\n상담사:  네 감사해요 수고하세요\n상담사:  상담원 000 이였습니다\n고객:  아참 팩스번호 알려주세요?\n고객:  네 어떤 내용이신가요?\n상담사:  네 02)000-OOOO 입니다\n상담사:  병원비 비급여 전액 산재처리 했는데요\n고객:  실비로 또 보장 되나요?\n상담사:  건강보험이 아니기때문에 약관에 명시되었듯이 되기도 하고 안되기도 합니다\n고객:  가입년도에따라 다른가요?\n상담사:  받았다는 사람도 있던데~\n상담사:  네 가입년도에 따라 다르기도 하고 되는 항목이 있으니 보험사에 다시한번 청구 해 보세요\n고객:  산재도 화재보험이라 중복이 안되는 거군요",
        "question": "입원 수술비 산재보상 후 실비보상도 되나요?",
        "answer": " 네 그렇습니다\n 꼭 그렇지는 않습니다\n 다행이시네요\n 상담원 000 이였습니다\n 네 02)000-OOOO 입니다\n 건강보험이 아니기때문에 약관에 명시되었듯이 되기도 하고 안되기도 합니다\n 네 가입년도에 따라 다르기도 하고 되는 항목이 있으니 보험사에 다시한번 청구 해 보세요"
    },
    {
        "scenario": "고객:   무릎골절 부상으로 인한 보상문의 입니다\n고객:  합의는 어떻게 하셨나요?\n상담사:  아직이요 어떻게 해야할지 몰라서 전화했어요\n상담사:  네 잘하셨네요. 일단 경찰서에서 신고가 되어야 빨리 처리 할 수 있습니다\n고객:  내 과실도 있는거 아닌가요?\n상담사:  손해율은 손해 보험사에서  책정하고 일단 다친것과 관련 통보는 해야 합니다\n고객:  보상을 안해주면 어쩌죠?\n상담사:  경찰에 신고 하시고 내용증명을 보내야 합니다\n상담사:  다치것도 걱정이지만 회사에 영향이 있어서 큰일이에요\n고객:  합의는 어떻게 해야하나요?\n상담사:  월급과 치료 개월수 위로금으로 청구할 수 있습니다\n고객:  당분간 일을 못하는데 실비 보장이 어디까지되나요?\n상담사:  \n상담사:  네 많이 불편하시겠네요\n고객:  사고 인가요?\n상담사:  지나가던 이삿짐 센터 짐에 걸려 넘어졌어요\n고객:  그럼 손해 사고 신고를  했나요?\n상담사:  아니요\n고객:  \n상담사:  네 .치료하고 청구서 보재라고 하더라구요",
        "question": "  무릎골절 부상으로 인한 보상문의 입니다",
        "answer": " 네 잘하셨네요. 일단 경찰서에서 신고가 되어야 빨리 처리 할 수 있습니다\n 손해율은 손해 보험사에서  책정하고 일단 다친것과 관련 통보는 해야 합니다\n 경찰에 신고 하시고 내용증명을 보내야 합니다\n 월급과 치료 개월수 위로금으로 청구할 수 있습니다\n 네 많이 불편하시겠네요"
    },
    {
        "scenario": "고객:  해녀보상문의 입니다\n상담사:  OO보험과 DB손보가 됩니다\n고객:  어떤게 좋은가요?\n상담사:  DB손보는 상해및 질병담보, 실비의 대두분 담보가 가능 하지만 물속사고는 안되시고, OO보험은 일반사망 ,제휴 사망 ,암 2대질병 진단,수술비,가입가능 합니다\n고객:  나이제한이 있나요?\n상담사:  만 19세 부터 65 세 입니다\n고객:  가입하면 언제부터 보상 받나요?\n상담사:  가입 90일이후 치료비 보상, 1년이후 전액 보상 합니다\n고객:  납입 면제가 있나요?\n상담사:  \n고객:  납입면제 되고 보장은 계속되는거죠?\n고객:  해녀인데요 ,실비보상가입이되나요?\n상담사:  네 그렇습니다\n상담사:  네 가능 합니다\n고객:  실비가입이 되는 거죠?\n상담사:  네 조건부 입니다\n고객:  어떤조건이요?\n상담사:  물속에서 일하는 중에일어난 사고는 면책입니다\n상담사:  \n고객:  어느 회사상품이 되나요?",
        "question": " 해녀보상문의 입니다",
        "answer": " OO보험과 DB손보가 됩니다\n DB손보는 상해및 질병담보, 실비의 대두분 담보가 가능 하지만 물속사고는 안되시고, OO보험은 일반사망 ,제휴 사망 ,암 2대질병 진단,수술비,가입가능 합니다\n 만 19세 부터 65 세 입니다\n 가입 90일이후 치료비 보상, 1년이후 전액 보상 합니다\n 실비는 없고 생명사는 중요질병으로 진단시납입면제가 됩니다\n 네 그렇습니다\n 네 가능 합니다\n 네 조건부 입니다\n 물속에서 일하는 중에일어난 사고는 면책입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객:  실비 보험  보장내용 궁금해요\n고객:  질병입원은요?\n상담사:  질병으로 병원에 입원치료 받은것을 가입금액 한도로 보상 하는 것입니다\n고객:  질병외래는요?\n상담사:  질병으로 통원 치료 하는 것을 보상 합니다\n고객:  질병약제비 보상은요?\n상담사:  병원에서 약 조제및 처방을 받은경우 가입금액 한도 내에서 보장합니다\n고객: 그 외보장은 없나요?\n상담사:  그 외 특약이 있어요\n고객:  진단비 특약도 있나요?\n상담사:  네 있습니다\n고객:  실비 보장내용종류좀 알려 주시겠어요?\n상담사:  참 복잡하네요\n상담사:  네 상해 입원, 상해외래, 상해약제, 질병입원, 질병외래, 질병약제 가 있습니다\n고객:  상해 입원설명이요?\n상담사:  보헌기간중 상해로 입원시 치료를 받을 경우 보상 합니다\n고객:  상해 외래는요?\n상담사:  상해로 인해 통원 치료를 받은경우 혜당 의료비를 상해 하나당 가입금액 한도로 보상 합니다\n고객:  상해 약제 보상은요?\n상담사:  상해로 치료후약제를 조제받은 경우 해당 의료비를 보상하는 것입니다",
        "question": " 실비 보험  보장내용 궁금해요",
        "answer": " 질병으로 병원에 입원치료 받은것을 가입금액 한도로 보상 하는 것입니다\n 질병으로 통원 치료 하는 것을 보상 합니다\n 병원에서 약 조제및 처방을 받은경우 가입금액 한도 내에서 보장합니다\n 그 외 특약이 있어요\n 네 있습니다\n 네 상해 입원, 상해외래, 상해약제, 질병입원, 질병외래, 질병약제 가 있습니다\n 보헌기간중 상해로 입원시 치료를 받을 경우 보상 합니다\n 상해로 인해 통원 치료를 받은경우 혜당 의료비를 상해 하나당 가입금액 한도로 보상 합니다\n 상해로 치료후약제를 조제받은 경우 해당 의료비를 보상하는 것입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객:  학교보험 문의  입니다\n고객:  학교 보험은 학교에서 가입한 실손인가요?\n상담사:  네 맞습니다\n고객:  골절이 되셨나요?\n상담사:  네 무릎에 금이갔어요\n고객:  골절진단비가 있으시네요 \n상담사:  얼마요?\n고객:  30만원입니다\n상담사:  치료후 후유증이 있으면 다시 치료해도 보상되나요?\n고객:  제 진단비를 제외한 치료는 가능 합니다\n상담사:  더궁금하신사항 있으신가요?\n고객:  학교 계단에서 넘어졌는데요 실비청구되나요?\n상담사:  아니요 감사합니다\n상담사:  개인실비도 되지만 학교 보험도 있습니다\n고객:  어떻게 따져서 신청하나요?\n상담사:  학교에서 다쳤기 때문에 사무실 직원이 아마 처리 방법을 알고 있을 거에요\n고객:  과실에 따라 주나요?\n상담사:  네 청구를 일단 해보셔야 합니다\n고객:  치료비 입원비만 주나요?\n상담사:  네 위로금은 없습니다",
        "question": " 학교보험 문의  입니다",
        "answer": " 네 맞습니다\n 골절진단비가 있으시네요 \n 30만원입니다\n 제 진단비를 제외한 치료는 가능 합니다\n 개인실비도 되지만 학교 보험도 있습니다\n 학교에서 다쳤기 때문에 사무실 직원이 아마 처리 방법을 알고 있을 거에요\n 네 청구를 일단 해보셔야 합니다\n 네 위로금은 없습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객:  학교 사고 보험처리 방법 공제보상 문의 입니다\n고객:  어떤것이 보장되나요?\n상담사:  요양 급여,치료비,수술비,약제비 등 다양합니다\n고객:  제꺼 실손청구도 되나요?\n상담사:  실비 산재는 모두 비례보상입니다\n고객:  장애로 남을 수도 있는데  위자료 청구도 돨까요?\n상담사:  사실 위자료는 청구 하기가 쉽지 않습니다.지금 일어나는 일이 아니기 떄문에 나중을 대비하여 받는 다는게 쉽지않아요\n고객:  그럼요?\n상담사:  보통 진짜 많이 다친경우 변호사를 통한 청구가 있습니다\n고객:  청구하면 다 주는게 아닌가요?\n상담사:  네 애매한경우도 있고 보험사도 손해를 인정하기힘든 부분이 있습니다\n고객:  학교 에서 다치면 학교 공제 보험 청구 할 수 있나요?\n상담사:  그러면 변호사사무실에 전화해봐야 겠네요\n상담사:  \n고객:  어떻게 다치셨나요?\n상담사:  네 실습평가 시간에 뛰어넘기중 잘못 착지하여 전방십자인대가 파열되었습니다\n고객:  체육하다가 다친건데 학교에 책임을 물을 수 있나요?\n상담사:  네 선생님은 학생이의 안전을 책임질 의무가 있습니다.그리고 학교의 책임이 인정 됩니다\n고객:  학교에 가서 뭘해달라고 해야 하나요?\n상담사:  네 사무담당 하시는 분에게 말쓴드리면 담당 직원이 보험 청구 해 드릴겁니다",
        "question": " 학교 사고 보험처리 방법 공제보상 문의 입니다",
        "answer": " 요양 급여,치료비,수술비,약제비 등 다양합니다\n 실비 산재는 모두 비례보상입니다\n 사실 위자료는 청구 하기가 쉽지 않습니다.지금 일어나는 일이 아니기 떄문에 나중을 대비하여 받는 다는게 쉽지않아요\n 보통 진짜 많이 다친경우 변호사를 통한 청구가 있습니다\n 네 애매한경우도 있고 보험사도 손해를 인정하기힘든 부분이 있습니다\n \n \n 네 선생님은 학생이의 안전을 책임질 의무가 있습니다.그리고 학교의 책임이 인정 됩니다\n 네 사무담당 하시는 분에게 말쓴드리면 담당 직원이 보험 청구 해 드릴겁니다"
    },
    {
        "scenario": "고객:  발톱무좀 치료 실비되나요?\n고객:  1일 입원했는데 받을 수 있나요?\n상담사:  입원은 4일쨰 부터 입니다\n고객:  그래요 그럼 치료비 전액 받고 건강보험도 이중으로 받을 수 있는거죠?\n상담사:  네 실비와건보는 중복이됩니다\n고객:  무좀레이저도 보상받나요?\n상담사:  치료는 무엇을 했던 소견만 있으면 청구가 가능 합니다\n고객:  레이져의종류가 많이 있는데 다 되는 거군요?\n상담사:  네 그렇습니다\n고객:  치료비 청구 서류는요?\n상담사:  네 진단서,치료내역서,치료비 병원비 영수증 입니다\n고객:  발톱에 무좀이 걸려 뺏거든요? 실비보상되나요?\n상담사:   네 잘알겠습니다\n상담사:  네 가능 합니다\n고객:  치료후 일일 계산인가요?\n상담사:  입원 하셨으면 입원 치료비도 함께 됩니다\n고객:  건강보험도 되나요?\n상담사:  수술이시면 건강보험에서도 청구 가능합니다\n고객:  수술비 특약있나요?\n상담사:  네 30 만원닜습니다",
        "question": " 발톱무좀 치료 실비되나요?",
        "answer": " 입원은 4일쨰 부터 입니다\n 네 실비와건보는 중복이됩니다\n 치료는 무엇을 했던 소견만 있으면 청구가 가능 합니다\n 네 그렇습니다\n 네 진단서,치료내역서,치료비 병원비 영수증 입니다\n 네 가능 합니다\n 입원 하셨으면 입원 치료비도 함께 됩니다\n 수술이시면 건강보험에서도 청구 가능합니다\n 네 30 만원닜습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객:  칸디다증 치료 실비 청구 되나요?\n상담사:  그때그때 청구 해도 되지만 모아서 하시는 것이 편리 합니다\n고객:  대리로 해도 되나요?\n상담사:  휴대폰이 본인이시면 상관 없습니다\n고객:  직접안가나요?\n상담사:  네 지금은 거의 직접오는 일이 없습니다\n고객:  어떻게 청구 하나요?\n상담사:  치료비 영수증과 치료 확인서를 보험사 앱 실행후 촬영 보내기로 하시면 됩니다\n고객:   계속재발하는데 계속 보상이 되나요?\n상담사:  네 치료는 제한이 없어요\n고객:  진단금은 없겠죠?\n고객:  칸디다증으로 치료 받고 있는데 실비 청구 되나요?\n상담사:  네 \n상담사:  네 가능 하십니다\n고객:  치료비만 나오나요?\n상담사:  심한경우 입원도가능 합니다. 치료후 청구 하세요\n고객:  100% 다 나오나요?\n상담사:  본인 공제 20%있습니다\n상담사:  많네요\n고객:  치료가 길어지는데 먼저 받을 수있나요?",
        "question": " 칸디다증 치료 실비 청구 되나요?",
        "answer": " 그때그때 청구 해도 되지만 모아서 하시는 것이 편리 합니다\n 휴대폰이 본인이시면 상관 없습니다\n 네 지금은 거의 직접오는 일이 없습니다\n 치료비 영수증과 치료 확인서를 보험사 앱 실행후 촬영 보내기로 하시면 됩니다\n 네 치료는 제한이 없어요\n 네 중요 질병에만 진단금이 있어요\n 네 가능 하십니다\n 심한경우 입원도가능 합니다. 치료후 청구 하세요\n 본인 공제 20%있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객:  아이 언어 치료 보험 청구시 필요한 서류 알려 주세요\n상담사:  \n고객:  다음 치료도 같은 방법으로 청구 하나요?\n상담사:  \n고객:   100% 다 주는 건가요?\n상담사:  보험은 10% 본인 공제가 있습니다\n고객:   미리 연락 안하고 치료해도 되는거죠?\n상담사:  그럼요\n상담사:  \n고객:  보상받는데 얼마나 걸리나요?\n상담사:  네 1~3일 소요 됩니다\n고객:  네 아이 언어료치료요?\n상담사:  네 수고 하세요\n상담사:  검사비와 치료비가 한번에 10만원 정도 한다는 데요\n고객:  실비청구서류 알려 드릴까요?\n상담사:  네 너무 부담 스러워요\n고객:  필수서류 신분증 사본, 가족관계증명서, 주민등록증 사본, 계약자 주민번호 ,통원진료서, 진료차트나 소견서또는 진료확인서 ,통원확인서, 진단서,입니다\n상담사:  안될 수도 있나요?\n고객:  아닙니다.의사 소견이 있는경우 되십니다\n상담사:  모바일 청구 인가요?",
        "question": " 아이 언어 치료 보험 청구시 필요한 서류 알려 주세요",
        "answer": " 100만원이 안되시면 모바일 청구 로 해주시면 됩니다\n 다음에 하실때는 같은 사고로 보기 때문에 진료비 영수증 치료 영수증 계약자 등본이 있으면 됩니다\n 보험은 10% 본인 공제가 있습니다\n 그럼요\n 네 1~3일 소요 됩니다\n 필수서류 신분증 사본, 가족관계증명서, 주민등록증 사본, 계약자 주민번호 ,통원진료서, 진료차트나 소견서또는 진료확인서 ,통원확인서, 진단서,입니다\n 아닙니다.의사 소견이 있는경우 되십니다"
    },
    {
        "scenario": "고객:  주차사고 보상문의 입니다\n고객:  구상권 청구 가능 한가요?\n상담사:  네 가능 할 것 같습니다\n고객:  사고 처리 비용이 얼마나 나왔나요?\n상담사:  렌트비,포함 2,000만원 입니다\n고객:  보상을 못 받으면 어쩌죠?\n상담사:  비용이 커거 가해자가 보상 할 수 없으면  재산압류등의 조치가 있습니다만 보험이 들오져 있더면 상대측 보험에서 지급이 됩니다\n고객:   사고 내고 그냥 가서 처벌되나요?\n상담사:  네 몰피 도주는 형사처벌 대상입니다\n고객:  고의로 사고 보상을 안해 줄 수도 있나요?\n상담사: 일단 자차에서 보상을 받고 재판을 통해 청구 해야 하나요?\n고객:  지난 18일 밤11시경  주차해 놓은 트럭을 지나던 차가 사고를 낸사건입니다.보상이 가능 한가요?\n상담사:  네 그렇습니다\n상담사:  과실이 누구에게 더 큰지가 문제인 사건이네요\n고객:  도로가 주차구역이였나요?\n상담사:  아닙니다\n고객: 가해자 차량이 도주했나요?\n상담사:  네 도주 했다가 1시간 만에 자수 했습니다\n고객:  손해 100%보상 받을 수 있을까요?\n상담사:  아직 조사중이라 말씀드릴 수가 없네요",
        "question": " 주차사고 보상문의 입니다",
        "answer": " 네 가능 할 것 같습니다\n 렌트비,포함 2,000만원 입니다\n 비용이 커거 가해자가 보상 할 수 없으면  재산압류등의 조치가 있습니다만 보험이 들오져 있더면 상대측 보험에서 지급이 됩니다\n 네 몰피 도주는 형사처벌 대상입니다\n 일반적으로는 그렇지 않지만 무면허나 보험에 가입되어 있지않은 운전자중에 간혹 있습니다\n 네 그렇습니다\n 과실이 누구에게 더 큰지가 문제인 사건이네요\n 아직 조사중이라 말씀드릴 수가 없네요"
    },
    {
        "scenario": "고객:  삼중추돌 교통사고 문의 입니다\n고객:  내가든 실비에서는 안나오나요?\n상담사:  실손은 모두 비례보상입니다\n고객:  교통사고 후유증도 보상이 되나요?\n상담사:  일단 버스 회사와 합의를 해야 하고 위로비는 따로 합의하시면 됩니다\n고객:  내가든 보험중에 질병도 안되는 건가요?\n상담사:  네 사고는 질병 혜택이 없습니다\n고객:  제가 직접 청구를 하나요?\n상담사:  아닙니다.보험사에서 나갑니다\n고객:  합의를 빨리 해줘야 유리한가요?\n상담사:  아니요.치료를 하시고 천천히  하시면 됩니다\n고객: 버스가 차를 들이받고 또 다른 차를 받았는데 각 추돌시 부상을 당했을 경우 각 보험사마다 보상을 받을 수 있나요?\n상담사:  \n상담사:  \n고객:  버스 승객이신가요?\n상담사:  네\n고객:  귀하의경우 버스보험회사 공제,추돌한 다른차보험사,2차추돌 트럭의 보험사중 한곳에서만 전액을 보상받으실 수 있습니다\n상담사:  과실이 제일 많은 차량이 어디 인가요?\n고객:  네 버스 입니다\n상담사:   그렇다면 책임이 가장 많은곳 보험사에서 지급받게 되세요",
        "question": " 삼중추돌 교통사고 문의 입니다",
        "answer": " 실손은 모두 비례보상입니다\n 일단 버스 회사와 합의를 해야 하고 위로비는 따로 합의하시면 됩니다\n 네 사고는 질병 혜택이 없습니다\n 아닙니다.보험사에서 나갑니다\n 아니요.치료를 하시고 천천히  하시면 됩니다\n \n 귀하의경우 버스보험회사 공제,추돌한 다른차보험사,2차추돌 트럭의 보험사중 한곳에서만 전액을 보상받으실 수 있습니다\n  그렇다면 책임이 가장 많은곳 보험사에서 지급받게 되세요"
    },
    {
        "scenario": "고객:  도로 포트홀에 빠졌어요\n고객:  우편도 되나요?\n상담사:  네 가능하세요\n고객:  서류가 뭐뭐있죠?\n상담사:  피해자 자필 경위서, 블랙박스영상, 보험사 긴급출동 확인서, 차량수리 견적서, 자동차등록증 사본입니다\n고객:  그것만 있으면 되요?\n상담사:  아 신분증 사본입니다\n고객:  포트홀 사고가 많은가요?\n상담사:  적은편은 아닙니다\n고객:  장마철도 아닌데 왜그럴까요?\n상담사:  장마철이 지나고 약해진 지반 때문입니다\n고객:  보상이 되나요?\n상담사:  빨리 처리되면 좋겠어요\n상담사:  \n고객:   보험사에 신고 하셨나요?\n상담사:  도로위의 문제로 사고가 났을경우 사진 으로 포트홀를 촬영후 보험또는 견인서비스를 이용해 사고 확인서를 받아냐 합니다\n고객:  어디다가 보상청구하죠?\n상담사:  네 시청의 도로관리부서로 민원을 내셔야 합니다\n고객:  보험사에는요?\n상담사:  보험사에서 사고 처리후 서류를 준비하녀 지방 검찰청 국가배상 담당자에게 배상심청서와 객관화 자료등의 제출합니다",
        "question": " 도로 포트홀에 빠졌어요",
        "answer": " 네 가능하세요\n 피해자 자필 경위서, 블랙박스영상, 보험사 긴급출동 확인서, 차량수리 견적서, 자동차등록증 사본입니다\n 아 신분증 사본입니다\n 적은편은 아닙니다\n 장마철이 지나고 약해진 지반 때문입니다\n 차량이 뻐진거군요\n 도로위의 문제로 사고가 났을경우 사진 으로 포트홀를 촬영후 보험또는 견인서비스를 이용해 사고 확인서를 받아냐 합니다\n 네 시청의 도로관리부서로 민원을 내셔야 합니다\n 보험사에서 사고 처리후 서류를 준비하녀 지방 검찰청 국가배상 담당자에게 배상심청서와 객관화 자료등의 제출합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객:  태아보험 보상문의입니다\n고객:  네 태아부터성인 까지 보장이 되는것을 고르시는 것이 좋습니다\n상담사:  태어나기얼마전부터 가입하나요?\n고객:  네 임신 16주 부터 22주사이에 가입하는것이 좋습니다\n상담사:  그이유가 있나요?\n고객: 태아가 25주가 지나면 기형아 검사를 하게 되는데 혹 기형이 나오면 보험에 가입할 수 없기 때문입니다\n상담사:   그럼 태아일때 장애도 책임지는 거네요?\n고객:  네 태아부터 보장됩니다\n상담사:  보장금액이 얼마인가요?\n고객:  골수암 1억, 다훈중후군1 억, 또 대물배상이 1억입니다\n상담사:  태아가 초음파로 이상이 생겼다면 어떤보상을 하나요?\n고객:  태아보험에 선천성 질환 보상되나요?\n상담사:  네 그런 비용을 보장받기위해 보험에 가입합니다\n상담사: 확인 몇가지 하겠습니다.\n고객:  네고객님 어떤문제가 생겼나요?\n상담사:  태아보험이 선천성질환도 되나해서요\n고객:  네 고객님 태아보험에서 됩니다\n상담사:  태아보험은어떤것들이 보장되나요?\n고객:  태어나면서 부터 생기는 질환을대비하기위한것으로 대표적으로 백혈병 이하3대질환이 됩니다\n상담사:  어린이 보험으로 이오지나요?",
        "question": " 태아보험 보상문의입니다",
        "answer": " 네 태아부터성인 까지 보장이 되는것을 고르시는 것이 좋습니다\n 네 임신 16주 부터 22주사이에 가입하는것이 좋습니다\n태아가 25주가 지나면 기형아 검사를 하게 되는데 혹 기형이 나오면 보험에 가입할 수 없기 때문입니다\n 네 태아부터 보장됩니다\n 골수암 1억, 다훈중후군1 억, 또 대물배상이 1억입니다\n 네 그런 비용을 보장받기위해 보험에 가입합니다\n확인 몇가지 하겠습니다.\n 네 고객님 태아보험에서 됩니다\n 태어나면서 부터 생기는 질환을대비하기위한것으로 대표적으로 백혈병 이하3대질환이 됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객:  음주운전 책임보험 사고 질문입니다\n고객:  어느 회사에 첨부를 해야 하나요?\n상담사:  네 본인보험으로 하지마시고 회가보험에 청구 하셔야 합니다\n고객:   내과실이 얼마나 되나요?\n상담사:  본인 부담금20%입니다\n고객:  제가 직접 청구를 해야 하나요?\n상담사:  아닙니다. 보험 회사에서 실사 나가고 도와드립니다\n고객:  상대방 100%인데요 나도 부담금이 있네요?\n상담사:  실손은 어떤것이든 100%는 없습니다\n고객:  \n상담사:  얼마나 보상이 될까요?\n고객:  음주운전 차량한테 사고를 당했습니다.책임보험보장 가능 한가요?\n상담사:  네 속상해요\n상담사:  네 확인 몇가지 확인후 도와드리겠습니다\n고객:  책임보험 한도 얼마인가요?\n상담사:  120만원입니다\n고객:  무보험차 사고로 형사합의하게 되면 보험사에서 합의금 공제해 가나요?\n상담사:  아닙니다\n고객:  민사합의는 어느 쪽에서 처리해주나요?\n상담사:  보상처리는 본인 보험이 아니라 택시회사 공제로 처리하셔야 합니다",
        "question": " 음주운전 책임보험 사고 질문입니다",
        "answer": " 네 본인보험으로 하지마시고 회가보험에 청구 하셔야 합니다\n 본인 부담금20%입니다\n 아닙니다. 보험 회사에서 실사 나가고 도와드립니다\n 실손은 어떤것이든 100%는 없습니다\n 가해자와 합의를 잘 하셔야 합니다\n 네 확인 몇가지 확인후 도와드리겠습니다\n 120만원입니다\n 아닙니다\n 보상처리는 본인 보험이 아니라 택시회사 공제로 처리하셔야 합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객:  맨홀이나 싱크홀에서 발생한 신체사고 지자체 보상 책임보험 청구 가능 할까요?\n고객:  다치신데는 어떠세요?\n상담사:  지금 입원중입니다\n고객:  지자체 책임보험 처리 가능한지 알아보겠습니다\n상담사:  네 어떻게 청구를 하죠?\n고객:  \n상담사:  많이 다치셨나요?\n고객:  다리정강이 뼈 골절과 여기저기 타박상 그리소 손목이 부었어요\n상담사:  사고가 일어난 장소와 사고현장이 사진으로 남아 있나요?\n고객:  네 소방관이 찍었고 방송에도 나갔습니다\n상담사:  신청 어떻게 하나요?\n고객:  얼마전 맨홀레 빠졌는데 다리를 다쳤어요,지자체 보상되나요?\n상담사:  보상을 받는 절차가 복잡하고 배상결정까지 시간이 오래 걸리기 때문에 배상 보상책임 전문가에게 도움을 받아 신청하시는 것이 유리 합니다\n상담사:  네 \n고객:  어느지역이십니까?\n상담사:  서울시 강남구 입니다\n고객:  신고는 하셨나요?\n상담사:  네 소방서와112에 다 신고 했습니다\n고객:  보험사에도 전화 하셨나요?\n상담사:  네 기록이 있을 겁니다",
        "question": " 맨홀이나 싱크홀에서 발생한 신체사고 지자체 보상 책임보험 청구 가능 할까요?",
        "answer": " \n 지자체 책임보험 처리 가능한지 알아보겠습니다\n 바로 지자체에 신고를 하셔야 하구요 지자체는 관리 책임이 있으므로 지나가던 시민이 다치면 보상책임이 있습니다 사고경위에 따라 직접할수도 있고 보험사가 하기도 합니다\n \n 보상을 받는 절차가 복잡하고 배상결정까지 시간이 오래 걸리기 때문에 배상 보상책임 전문가에게 도움을 받아 신청하시는 것이 유리 합니다\n 네 "
    },
    {
        "scenario": "고객:  무지외반증 수술이요?\n고객:  수술이어려운가요?\n상담사:  치료방법은 튀어나온 엄자벌가락 뼈를 깍아내는 절골술 수술방법입니다\n고객:  통증이 심하면 입원하나요?\n상담사:  네 걸을 수 없기 떄문에 교정치료도 병행 입원치료 합니다\n고객:  보험에서 입원비 통원비 수술비 진료비 다 보상되나요?\n상담사:  그럼요.\n고객:  수술후 필요한서류는 뭔가요?\n상담사:  수술확인서/진료확인서/ 진단서/ 입퇴원확인서/ 약재비 영수증 첨부하시면 됩니다\n고객:  몇일걸리나요?\n상담사:  청구후 3일이내입니다\n고객:  무지외반증 증상 수술도 보험되나요?\n상담사:  네 감사해요\n상담사:  네 실손에서 보장하고 있습니다\n고객:  어떤수술이든 가 되나요?\n상담사:  치료를 목적으로 하는 수술은 다 됩니다\n고객:  본인 부담금있나요?\n상담사:  네 10~20% 본인 부담금 있습니다\n고객:  무지외반증 수술은 어떤건가요?\n상담사:  엄지발가락이 줄째발가락위에 올라 타기도 하고 휜각도가 크면 발전체 통증이 나타나기도 합니다",
        "question": " 무지외반증 수술이요?",
        "answer": " 치료방법은 튀어나온 엄자벌가락 뼈를 깍아내는 절골술 수술방법입니다\n 네 걸을 수 없기 떄문에 교정치료도 병행 입원치료 합니다\n 그럼요.\n 수술확인서/진료확인서/ 진단서/ 입퇴원확인서/ 약재비 영수증 첨부하시면 됩니다\n 청구후 3일이내입니다\n 네 실손에서 보장하고 있습니다\n 치료를 목적으로 하는 수술은 다 됩니다\n 네 10~20% 본인 부담금 있습니다\n 엄지발가락이 줄째발가락위에 올라 타기도 하고 휜각도가 크면 발전체 통증이 나타나기도 합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객:  대중교통이용시 코로나에 감염되면 산재 되나요?\n고객:  한시적인건가요?\n상담사:  신종감염병보험으로 주계약이 암보험이고 특약으로 들어갑니다\n고객:  보장이 뭔가요?\n상담사:  신종코로나 입원가입특약 입원일당 일만원 입원일 제한없습니다\n고객:  생활치료센터의경우 입원비 보상이 되나요?\n상담사:  그곳은 약관에서 정한 의료기관이 아니기떄문에 해당되지 않습니다\n고객:  자가격리자는요?\n상담사:  해당되지 않습니다\n고객:  확진자이고 일반 병원 입원 해야하는 거네요?\n상담사:  네 그렇습니다\n고객:  코로나 감염시 산재인정되나요?\n상담사:  \n상담사:  출퇴근시 감염되었다는 것을 증명한다면 가능합니다\n고객:  코로나로 보험금이 지급된 사례가 있나요?\n상담사:  OO보험보험의경우 신종코로나19를 재해로 인정 법정 감염병으로 보고 재해관련 보상하고 있습니다\n고객:  그럼 입원도 재해보장이 되나요?\n상담사:  네 확진자에 한해 보상합니다\n고객:    코로나 생활치료센터 입소보장되나요?\n상담사:  네 보장합니다",
        "question": " 대중교통이용시 코로나에 감염되면 산재 되나요?",
        "answer": " 신종감염병보험으로 주계약이 암보험이고 특약으로 들어갑니다\n 신종코로나 입원가입특약 입원일당 일만원 입원일 제한없습니다\n 그곳은 약관에서 정한 의료기관이 아니기떄문에 해당되지 않습니다\n 해당되지 않습니다\n 네 그렇습니다\n 출퇴근시 감염되었다는 것을 증명한다면 가능합니다\n OO보험보험의경우 신종코로나19를 재해로 인정 법정 감염병으로 보고 재해관련 보상하고 있습니다\n 네 확진자에 한해 보상합니다\n 네 보장합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객:  아랫집 천장에서 물이샌다고 보상해 달라는데 일상배상책임청구 되나요?\n고객:  일상생활보험책임 청구 서류는요?\n상담사:  누수 확인서/견적서/ 입금확인서 입니다\n고객:  100% 보상되나요?\n상담사:  20%본인부담입니다\n고객:  그럼 4식구 것으로 다 청구 해도 되나요?\n상담사:  네 서류 접수 해 주세요.예전보다 많이 까다로워졌어요\n고객:  안될수도 있단 말인가요?\n상담사:  책임율에따라 보상금이 다릅니다\n고객:   잘 처리해 주세요?\n상담사:  네 심사후 처리해 드리겠습니다\n고객:  손보에 청구하면 되는건가요?\n상담사:  질 부탁드려요\n상담사:  일단 윗집에서의 누수인지 확인이 필요 합니다\n고객:  어떻게요?\n상담사:  일단 설비업체를  불르시던지 관리사무소에 연락하세요\n고객:  누수탐지말씀인가요?\n상담사:  네 누수일수도 있고 비가 많이와서 외부 실리콘 문제이기도 합니다\n고객:  온수배관에서 누수가 발견됐는데 보상이 되나요?\n상담사:  단정지을수 없습니다 일단  사고 접수 하시면 심시합니다",
        "question": " 아랫집 천장에서 물이샌다고 보상해 달라는데 일상배상책임청구 되나요?",
        "answer": " 누수 확인서/견적서/ 입금확인서 입니다\n 20%본인부담입니다\n 네 서류 접수 해 주세요.예전보다 많이 까다로워졌어요\n 책임율에따라 보상금이 다릅니다\n 네 심사후 처리해 드리겠습니다\n 일단 윗집에서의 누수인지 확인이 필요 합니다\n 일단 설비업체를  불르시던지 관리사무소에 연락하세요\n 네 누수일수도 있고 비가 많이와서 외부 실리콘 문제이기도 합니다\n 단정지을수 없습니다 일단  사고 접수 하시면 심시합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객:  일상배장채임보험문의요?\n고객:  일부러 그런건아닌데요 그래도 되나요?\n상담사:  네 심사후 보상금액 나갑니다\n고객:  내가 먼저 지불해야 하는 거지요?\n상담사:  네 수리후 영수증을 첨부 하시면 됩니다\n고객:   그리고 놀다가  친구랑 둘이 같이 팔이 부러 졌어요,그건 어쩌죠?\n상담사:  같은날인가요?\n고객:  네\n상담사:  상대방 치료비 입원비 병원비 사고 경위서 제출 하시면 됩니다\n고객:  우리아이는요? 우리아이 치료비도 나오나요?\n상담사:  네 나옵니다. \n고객:  얼마까지 되나요?\n상담사:  치료하시고 골절진단비30만원 있으시네요\n상담사:  한화손보 1.5억까지 입니다\n고객:  다 주나요?\n상담사:  본인 부담금이 10~20%나 3OOOO만원 제외중 선택입니다\n고객: 사고가 있으신가요?\n상담사:  네 공동현관 유리를 우리아이가 깼거든요\n고객:  사고 접수 될까요?\n상담사:   네 확인서/장소/ CCTV사본이 필요합니다",
        "question": " 일상배장채임보험문의요?",
        "answer": " 네 심사후 보상금액 나갑니다\n 네 수리후 영수증을 첨부 하시면 됩니다\n 같은날인가요?\n 상대방 치료비 입원비 병원비 사고 경위서 제출 하시면 됩니다\n 네 나옵니다. \n 치료하시고 골절진단비30만원 있으시네요\n 한화손보 1.5억까지 입니다\n 본인 부담금이 10~20%나 3OOOO만원 제외중 선택입니다\n \n  네 확인서/장소/ CCTV사본이 필요합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객:  자전거 상해사고 문의입니다\n고객:  네 다행히 MRI 결과 뼈는 괜챦습니다\n상담사:  다행이시네요.자전거 사고도 억대보상이 나올수 있어요\n고객:  다치게 하면 형사처벌도 되나요?\n상담사:  네 사람을다치게 하면 형사처벌까지 받을 수 있습니다\n고객:  합의금은 어쩌죠?\n상담사:  상대방이 좀 깐깐해요\n고객:  합의를 안해주는 경우는 변호사를 선임하셔야 합니다\n상담사:  보험 에서 비용처리 가능한가요?\n고객:  변호사 선임비 500만원 있고요 배상책임 1억원에 가입되어 있으시니 너무 걱정마세요\n상담사:  전액 보상되나요?\n고객:  자전거로 사람을 다치게 하면 어떻게 해야하나요?\n상담사:  1억원을 초과하는 경우 보험사로부터 초과금을 받지못하므로 교통사고 처리특례법이 적용됩니다\n상담사:  자전거 사고도 보행이 아나기때문에 손해배상책임을 지게 됩니다\n고객:  자동차와 같나요?\n상담사:  네 비슷합니다.자전거가 보행자의 보행에 영향을 주는경우 신호를 해주어야 합니다\n고객:  큰길에서 우회전하다가 신호건너는 사람과 부딪혔어요.어떻게 사고처리 해야 하나요?\n상담사:  상해 정도가 어떤가요?\n고객:   넘어지면서 여기저기까지고 온몸이 아프다고 해요\n상담사:  골절은 없나요?",
        "question": " 자전거 상해사고 문의입니다",
        "answer": " 다행이시네요.자전거 사고도 억대보상이 나올수 있어요\n 네 사람을다치게 하면 형사처벌까지 받을 수 있습니다\n 합의를 안해주는 경우는 변호사를 선임하셔야 합니다\n 변호사 선임비 500만원 있고요 배상책임 1억원에 가입되어 있으시니 너무 걱정마세요\n 1억원을 초과하는 경우 보험사로부터 초과금을 받지못하므로 교통사고 처리특례법이 적용됩니다\n 자전거 사고도 보행이 아나기때문에 손해배상책임을 지게 됩니다\n 네 비슷합니다.자전거가 보행자의 보행에 영향을 주는경우 신호를 해주어야 합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객:  일배책이 두개가 있다면  두개다 청구할 수 있나요?\n고객:  그럼 여러개를 동시에 들어도 되는건가요?\n상담사:  네 상관없습니다\n고객:  선박사고도 배상책임이 되나요?\n상담사:  네 그렇습니다\n고객:  안되는건 뭔가요?\n상담사:  고의적 사고 방화 살인등 입니다\n고객:  청구하면 보험료 나오는데 얼마나 걸리나요?\n상담사:  최대한 빨리 사고 처리비를 드리고 있습니다\n고객:  서류 알려주세요\n상담사:  견적서/입금표/시공사나 의사 소견서/ 사고 전후 사진 입니다\n고객:  두배로 다 받는건가요?\n상담사:  네 수고 하세요\n상담사:  아닙니다. 반반씩 부담하거나 비례보상입니다\n고객:  비례보상이 뭐죠?\n상담사:  두군데 이시라면 자기부담금 20만원을제외하고 나오는데 만약 50만원이 청구 되었다면 상대 보험사에서도 똑같이 25만원씩 보상되므로 자기부담금이 없어집니다\n고객:  한도가 1억씩이면 2억이 나오나요?\n상담사:  네 만약 2억짜리 보상이라면 한쪽에 1억씩 2억이 되는겁니다\n고객:  이렇게 이중으로 들어야 하는 건가요?\n상담사:  여러개 손해보험을 드는 이유는 화재시를 대비하거나 사업체를 운영하면서 사고에 대비하시는 거에요",
        "question": " 일배책이 두개가 있다면  두개다 청구할 수 있나요?",
        "answer": " 네 상관없습니다\n 네 그렇습니다\n 고의적 사고 방화 살인등 입니다\n 최대한 빨리 사고 처리비를 드리고 있습니다\n 견적서/입금표/시공사나 의사 소견서/ 사고 전후 사진 입니다\n \n 아닙니다. 반반씩 부담하거나 비례보상입니다\n 두군데 이시라면 자기부담금 20만원을제외하고 나오는데 만약 50만원이 청구 되었다면 상대 보험사에서도 똑같이 25만원씩 보상되므로 자기부담금이 없어집니다\n 네 만약 2억짜리 보상이라면 한쪽에 1억씩 2억이 되는겁니다\n 여러개 손해보험을 드는 이유는 화재시를 대비하거나 사업체를 운영하면서 사고에 대비하시는 거에요"
    },
    {
        "scenario": "고객:  맹견소유자 책임보험의무 인가요?\n고객:  지금까지 개물림 사고는 어떻게 했죠?\n상담사:  가만히있을때 상대방개가 문경우 일배책이 됩니다.\n고객:  그럼 견주의 일배책보험으로 처리가 되는 건가요?\n상담사:   네 그렇습니다\n고객:  그럼 우리집 개한테 물리는 경우는요?\n상담사:  이런경우 병원비는 의료보험 청구 하시구요 내가 가입한 실비로 보상 받으십니다\n고객:  치료비만 되나요?\n상담사:  치료비/수술비/ 응급실 내원비/ 추후 물림 후유장애3%이상 진단금이 있습니다\n고객:  그런데 왜 따로 보험이 있어야 하나요?\n상담사:  앞으로는 개인 보험이 아닌 견 보험으로 비용이 처리 됩니다\n고객:  네 내년 2021년부터는 의무화됩니다.\n상담사:  그렇구나\n상담사:  손해보험에 가입하는 건가요? 아직 의무는 아닌거죠?\n고객:  네 지금은 의무는 아지지만 가입하시기를 권합니다\n상담사:  지금은 주인의 손보로 처리 하였습니다만 내년부터는 따로 드셔야 한답니다\n고객:  견보험인가요?\n상담사:  네 그런셈이죠\n고객:  \n상담사:  5개월후라고 하네요",
        "question": " 맹견소유자 책임보험의무 인가요?",
        "answer": " 가만히있을때 상대방개가 문경우 일배책이 됩니다.\n  네 그렇습니다\n 이런경우 병원비는 의료보험 청구 하시구요 내가 가입한 실비로 보상 받으십니다\n 치료비/수술비/ 응급실 내원비/ 추후 물림 후유장애3%이상 진단금이 있습니다\n 앞으로는 개인 보험이 아닌 견 보험으로 비용이 처리 됩니다\n 네 내년 2021년부터는 의무화됩니다.\n 네 지금은 의무는 아지지만 가입하시기를 권합니다\n 지금은 주인의 손보로 처리 하였습니다만 내년부터는 따로 드셔야 한답니다\n 네 그런셈이죠\n 5개월후라고 하네요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희집에 누수가 생겨서 아랫집이 공사가 들어가야해요. 보험으로 배상이 될까요?\n상담사: 피해정도를 파악하셔서 콜센타로 다시 연락주세요.\n고객: 배상은 얼마까지 해주나요?\n고객: 제가 돈을 내야하나요?\n상담사: 자기부담금이 있습니다. 고객님\n고객: 얼마인가요?\n상담사: 20만원 입니다.\n고객: 아, 그렇군요. 알겠습니다.\n고객: 콜센타로 접수하면 처리는 어떻게 되나요?\n상담사: 보상담당자가 방문하여 보상 진행 도와드립니다.\n고객: 잘 알겠습니다. 고맙습니다.\n상담사: 일상생활배상책임보험에 가입 하셨나요?\n상담사: 감사합니다. OOO이었습니다.\n고객: 그 부분 좀 알아봐주세요.\n상담사: 네.알겠습니다. 잠시만요\n상담사: 고객님 성함이 OOO. 연락처 뒷자리가 OOOO 맞으신가요?\n고객: 네. 맞아요.\n상담사: 1억 한도로 가입이 되어 있으시네요.\n고객: 아, 감사합니다.\n고객: 제가 뭘 준비하면 될까요?",
        "question": "저희집에 누수가 생겨서 아랫집이 공사가 들어가야해요. 보험으로 배상이 될까요?",
        "answer": "피해정도를 파악하셔서 콜센타로 다시 연락주세요.\n자기부담금이 있습니다. 고객님\n20만원 입니다.\n보상담당자가 방문하여 보상 진행 도와드립니다.\n감사합니다. OOO이었습니다.\n네.알겠습니다. 잠시만요\n1억 한도로 가입이 되어 있으시네요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 부모님이 치매에 걸리신거 같은데요 전에 보험가입 해둔  게 생각나서요\n상담사: 그렇다면 상해로 인한 뇌의 손상을 직접적인 원인으로 치매상태가 발생한 경우에는 계약일을 치매보장개시일로 합니다.\n고객: 혹시 병원은 정신과를 가야하나요? 어디를 가야하나요?\n상담사: 치매전문의가 있는 병원 입니다.\n고객: 부모님께서 관절이 안좋아 관절무릎약을 꾸준히 습관적으로 먹는데 보상이 될까요?\n상담사: 정신질환으로 인한 인지기능의 장애가 아니므로 보상됩니다.\n고객: 정신질환으로 인한 장애는 보상이 아예 안되는건가요? 술을 좀 자주 마시기는 하는데..\n상담사: 그렇습니다. 알콜중독, 습관성 약품 또는 환각제의 복용 및 사용, 의사의 처방에 의하지 않는 약물의 투여로 인한 인지기능의 장애는 보상하지 않습니다.\n고객: 병원에서 치매 진단서만 떼오면 되나요?\n상담사: 그렇습니다. 고객님\n고객: 뇌를 부딪혀서 뇌영상검사 등도 해볼거 같은데 치매의 소견이 확인되지 않았다 하면 보장 안되는건가요?\n상담사: 그렇습니까 고객님? 치매 정도가 어떻게 됩니까?\n상담사: 치매의 진단은 병력청취, 신경학적 검진, 뇌영상검사 등 해당치매의 진단 및 원인 질환 감별을 위해 의하기적으로 필요한 검사 및 그 결과에 대한 종합적인 평가를 기초로 정해지며, 뇌영상 검사 등 일부 검사에서 치매의 소견이 확인되지 않았다 하더라도 다른 검사에 의한 종합적인 평가를 기초로 치매를 진단할 수 있습니다. 회사는 치매상태의 조사나 확인을 위해 필요한 경우 계약자 또는 피보험자에게 치매의 진단을 위해 실시한 검사결과 제출을 요청할 수 있습니다.\n고객: 병원엔 아직 안가봐서 잘 모르겠어요 그냥 주관적으로 치매인거 같습니다.\n고객: 치매상태의 정의를 잘 모르겠어요\n상담사: 치매상태'라 함은 치매보장개시일 이후 질병 또는 상해로 인하여 치매로 진단되고 이로 인하여 중증(또는 경증)인지기능의 장애가 발생한 상태를 말합니다.\n고객: 치매 보장개시일은 뭔가요?\n상담사: 치매 보장개시일은 개약일(갱신형 계약의 경우 최초 계약일)로부터 그날을 포함하여 1년이 지난날의 다음날로 합니다.\n상담사: 갑자기 증상이 나타난 겁니까?\n고객: 네 넘어지면서 머리를 찧은 후부터 좀 이상합니다.",
        "question": "부모님이 치매에 걸리신거 같은데요 전에 보험가입 해둔  게 생각나서요",
        "answer": "그렇다면 상해로 인한 뇌의 손상을 직접적인 원인으로 치매상태가 발생한 경우에는 계약일을 치매보장개시일로 합니다.\n치매전문의가 있는 병원 입니다.\n정신질환으로 인한 인지기능의 장애가 아니므로 보상됩니다.\n그렇습니다. 알콜중독, 습관성 약품 또는 환각제의 복용 및 사용, 의사의 처방에 의하지 않는 약물의 투여로 인한 인지기능의 장애는 보상하지 않습니다.\n그렇습니다. 고객님\n치매의 진단은 병력청취, 신경학적 검진, 뇌영상검사 등 해당치매의 진단 및 원인 질환 감별을 위해 의하기적으로 필요한 검사 및 그 결과에 대한 종합적인 평가를 기초로 정해지며, 뇌영상 검사 등 일부 검사에서 치매의 소견이 확인되지 않았다 하더라도 다른 검사에 의한 종합적인 평가를 기초로 치매를 진단할 수 있습니다. 회사는 치매상태의 조사나 확인을 위해 필요한 경우 계약자 또는 피보험자에게 치매의 진단을 위해 실시한 검사결과 제출을 요청할 수 있습니다.\n치매상태'라 함은 치매보장개시일 이후 질병 또는 상해로 인하여 치매로 진단되고 이로 인하여 중증(또는 경증)인지기능의 장애가 발생한 상태를 말합니다.\n치매 보장개시일은 개약일(갱신형 계약의 경우 최초 계약일)로부터 그날을 포함하여 1년이 지난날의 다음날로 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금 청구를 하려고합니다.\n상담사: 메뉴중 보상이라고 되어있는게 있습니다. 그 곳을 누르시면 보험금 청구 페이지가 나옵니다.\n고객: 잠깐만요..\n상담사: 고객님. 거기에 청구하실 내용울 안내대로 입력하시면 됩니다. \n고객: 영수증들은  스캔해야 하나요.\n상담사: 스캔하셔도 되고. 그냥 사진 찍어서 등록하셔도 됩니다.\n고객: 네\n고객: 처리기간은 얼마나 걸리나요.\n상담사: 심사 시작일로 일주일 내로 입금이 됩니다.\n고객: 보험금은 어디로 받을 수 있나요.\n상담사: 고객님께서 처음 등록하신  통장으로 입금됩니다.\n상담사: 네. 고객님 어떤 상품 보험금을 청구하려고 하는지요.\n고객: 네. 친절한 상담 감사합니다.\n고객: 실비보험에 가입했습니다.\n상담사: 네. 고객님 혹시 OOO보험 어플이 있으신가요.\n고객: 네. 어플 깔려 있습니다.\n상담사: 네. 고객님. 먼저 로그인 하시고 보험금청구 페이지에 클릭하여 들어가시면 됩니다.\n고객: 어디에 있는지 잘 못 찾겠습니다.\n상담사: 핸드폰 오른쪽 상단에 점3개 보이시나요.  거기 터치하시면 됩니다.\n고객: 네. 터치했습니다.",
        "question": "보험금 청구를 하려고합니다.",
        "answer": "메뉴중 보상이라고 되어있는게 있습니다. 그 곳을 누르시면 보험금 청구 페이지가 나옵니다.\n고객님. 거기에 청구하실 내용울 안내대로 입력하시면 됩니다. \n스캔하셔도 되고. 그냥 사진 찍어서 등록하셔도 됩니다.\n심사 시작일로 일주일 내로 입금이 됩니다.\n고객님께서 처음 등록하신  통장으로 입금됩니다.\n네. 고객님. 먼저 로그인 하시고 보험금청구 페이지에 클릭하여 들어가시면 됩니다.\n핸드폰 오른쪽 상단에 점3개 보이시나요.  거기 터치하시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요, 보험금 지급절차에 대해 문의하려고 합니다.\n고객: 피부과 진료입니다. \n상담사: 네 진료받으시고, 처방전 및 진료비 영수증 보내주시면 되겠습니다. \n고객: 네 제출은 어떤방법으로 가능한가요?\n상담사: 이메일 또는 웹사이트 접수 가능합니다. \n고객: 보험금 지급에는 보통 얼마나 소요되나요?\n상담사: 증빙서류에 문제없을시, 3영업일 이내에는 처리됩니다. \n고객: 네, 비용에 대한 100% 커버가 가능한가요 ? \n상담사: 해당 내역 검토 후, 보상금 산정되며 일반 진료의 경우, 약 80% 정도로 보시면 됩니다. \n고객: 네, 그밖에 해외 치과 치료도 보험적용이 되나요?\n상담사: 아닙니다. 치과 진료는 별도의 상품 가입이 필요합니다. \n상담사: 네 어떤 상품에 가입중이신가요? \n고객: 네 알겠습니다.\n상담사: 글로케어에 가입중입니다. \n상담사: 네 해당 상품의 어떤 점을 문의하고 싶으신가요? \n고객: 이 보험이 해외에서 적용되나요? \n상담사: 해외 거주자를 위한 전용상품입니다. \n고객: 네 일반 병원진료에 대해 청구가 가능한가요?\n상담사: 네 그렇습니다. \n상담사: 어떤 진료를 계획하시나요?",
        "question": "안녕하세요, 보험금 지급절차에 대해 문의하려고 합니다.",
        "answer": "네 진료받으시고, 처방전 및 진료비 영수증 보내주시면 되겠습니다. \n이메일 또는 웹사이트 접수 가능합니다. \n증빙서류에 문제없을시, 3영업일 이내에는 처리됩니다. \n해당 내역 검토 후, 보상금 산정되며 일반 진료의 경우, 약 80% 정도로 보시면 됩니다. \n아닙니다. 치과 진료는 별도의 상품 가입이 필요합니다. \n글로케어에 가입중입니다. \n해외 거주자를 위한 전용상품입니다. \n네 그렇습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험 청구 하고싶습니다.\n상담사: 보상 누르시면 보험금 창구 페이지가 있습니다. \n고객: 네, 찾았어요\n상담사: 거기에 상세내역 입력해주시면 됩니다. \n고객: 처방전 스캔도 해야하나요?\n상담사: 사진촬영본으로 업로드 해주셔도 됩니다.\n고객: 알겠습니다.\n고객: 처리 결과는 얼마나 걸려요?\n상담사: 심사 후 일주일 내로 환급됩니다. \n고객: 제 계좌로 입금되나요?\n상담사: 혹시 변경사항 있으신가요?\n상담사: 어떤 상품에 가입하셨나요?\n고객: 아니요. 그대로 진행해주세요.\n고객: 실비보험입니다. \n상담사: 동부해상 어플 있으신가요?\n고객: 네 설치 했어요.\n상담사: 그럼 로그인 하시고 보험금청구 페이지에 들어가시면 됩니다. \n고객: 보험금 청구 페이지는 어디 있어요?\n상담사: 먼저 왼쪽 상단에 전체메뉴 눌러주세요\n고객: 그 다음에는요?",
        "question": "보험 청구 하고싶습니다.",
        "answer": "보상 누르시면 보험금 창구 페이지가 있습니다. \n거기에 상세내역 입력해주시면 됩니다. \n사진촬영본으로 업로드 해주셔도 됩니다.\n심사 후 일주일 내로 환급됩니다. \n그럼 로그인 하시고 보험금청구 페이지에 들어가시면 됩니다. \n먼저 왼쪽 상단에 전체메뉴 눌러주세요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금청구하려고하는데요?\n상담사: 1년미만 진단시는 50%지급되세요\n고객: 그럼 얼마주는건가요?\n상담사: 가입금액은 OOO만원이신데 50%니 OOO만원지급됩니다\n고객: 진단금만 보상되나요?\n상담사: 수술비와 입원비가 있으신데 수술이나 입원하셨나요?\n고객: 수술하고 5일입원했어요\n고객: 필요한 서류가 뭔가요?\n상담사: 진단서와 조직검사결과지.수술확인서와 입퇴원확인서입니다\n고객: 청구하면 바로 지급되나요?\n상담사: 조기보상건이라 사고조사진행되실겁니다\n상담사: 상해사고신가요?질병사고신가요?\n고객: 사고조사가 뭐죠?\n상담사: 치료력이나 고지사항 등에 관련 조사나갈거에요\n고객: 질병입니다\n상담사: 어디가 아프셨나요?\n고객: 위암진단받았어요\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 보험금청구하려구요\n상담사: 언제 가입하셨나요?\n고객: 아직 1년이 안되었어요",
        "question": "보험금청구하려고하는데요?",
        "answer": "1년미만 진단시는 50%지급되세요\n가입금액은 OOO만원이신데 50%니 OOO만원지급됩니다\n진단서와 조직검사결과지.수술확인서와 입퇴원확인서입니다\n조기보상건이라 사고조사진행되실겁니다\n치료력이나 고지사항 등에 관련 조사나갈거에요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 암치료받은거 청구하려면 어떻게 해야되나요?\n상담사: 가입을 하신지 3개월이 되지않으셔서 암진단금이 지급되지않습니다\n고객: 보험료를 냈는데 왜 지급이 안되요?\n상담사: 암진단금은 가입후 90일이후부터 보장이 개시됩니다\n고객: 3개월넘은거같은데요?\n상담사: 80일되셨어요\n고객: 입원비나 항암치료비도 안줘요?\n상담사: 네 암관련 보상은 안됩니다\n고객: 그럼 어떻게 되요?\n상담사: 지금까지 납입하신 보험료를 돌려드리고 보험은 무효됩니다\n고객: 청구를 90일이후에 하면 안되나요?\n상담사: 암진단받으셨나요?\n상담사: 진단일기준으로 지급되기때문에 안됩니다\n고객: 네\n상담사: 혹시 수술이나 입원도 하셨나요?\n고객: 입원해서 항암치료 받았어요\n상담사: 청구 가능하신 보장 확인해드릴까요?\n고객: 네\n상담사: 어떤암이신지요?\n고객: 폐암입니다",
        "question": "암치료받은거 청구하려면 어떻게 해야되나요?",
        "answer": "가입을 하신지 3개월이 되지않으셔서 암진단금이 지급되지않습니다\n암진단금은 가입후 90일이후부터 보장이 개시됩니다\n80일되셨어요\n네 암관련 보상은 안됩니다\n지금까지 납입하신 보험료를 돌려드리고 보험은 무효됩니다\n진단일기준으로 지급되기때문에 안됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 암진단받고 치료받아서 청구하려고하는데요?\n상담사: 네 암관련 보상은 안됩니다\n고객: 그럼 어떻게 되요?\n상담사: 지금까지 납입하신 보험료를 돌려드리고 보험은 무효됩니다\n고객: 제가 가입한 실비도 보상안되요?\n상담사: 실손의료비는 지급가능하시나 조기사고건이라 사고조사가 진행될거에요\n고객: 사고조사가 뭐죠?\n상담사: 치료력이나 고지사항 등에 관련 조사나갈거에요\n고객: 사고조사를 왜하죠?\n상담사: 가입하신지 얼마되지않으셔서 고지사항이나 치료력을 확인합니다\n고객: 치료력이 있으면 지급안되나요?\n상담사: 가입내용 확인하고 말씀드려도 될까요?\n상담사: 그러실수도있습니다\n고객: 네\n상담사: 암진단을 언제받으셨죠?\n고객: 지난달에요\n상담사: 가입을 하신지 3개월이 되지않으셔서 암진단금이 지급되지않습니다\n고객: 3개월넘은거같은데요?\n상담사: 암진단금은 가입후 90일이후부터 보장이 개시됩니다\n고객: 그럼 아무것도 못받는건가요?",
        "question": "암진단받고 치료받아서 청구하려고하는데요?",
        "answer": "네 암관련 보상은 안됩니다\n지금까지 납입하신 보험료를 돌려드리고 보험은 무효됩니다\n실손의료비는 지급가능하시나 조기사고건이라 사고조사가 진행될거에요\n치료력이나 고지사항 등에 관련 조사나갈거에요\n가입하신지 얼마되지않으셔서 고지사항이나 치료력을 확인합니다\n그러실수도있습니다\n가입을 하신지 3개월이 되지않으셔서 암진단금이 지급되지않습니다\n암진단금은 가입후 90일이후부터 보장이 개시됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금 청구하려고하는데요?\n상담사: 갑상선부담보로 가입되어있으세요\n고객: 언제까지 부담보인가요?\n상담사: 전기간동안 부담보입니다\n고객: 갑상선암 진단비는 못받나요?\n상담사: 네\n고객: 림프절제술은 지급되나요?\n상담사: 림프절제술은 왜하신거죠?\n고객: 전이가 될수있다고 수술한거에요\n상담사: 그럼 갑상선암으로 인한 수술이기에 수술비나 입원비도 보상안됩니다\n고객: 청구해도 보상받을게 없는건가요?\n상담사: 어떤 사고로 청구하시나요?\n상담사: 죄송하지만 그렇습니다\n고객: 제가 아팠어요\n상담사: 어디가 아프셨나요?\n고객: 갑상선암 진단받았어요\n상담사: 가입내용 확인후에 안내해드려도 될까요?\n고객: 네\n상담사: 가입당시 갑상선기능저하증치료중이셨나요?\n고객: 네",
        "question": "보험금 청구하려고하는데요?",
        "answer": "갑상선부담보로 가입되어있으세요\n전기간동안 부담보입니다\n네\n그럼 갑상선암으로 인한 수술이기에 수술비나 입원비도 보상안됩니다\n죄송하지만 그렇습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금청구하려고하는데요?\n고객: 주계약이 얼마인가요?\n상담사: 0억입니다\n고객: 그럼 얼마주나요?\n상담사: OOO만원입니다\n고객: 진단금만 보상되나요?\n상담사: 주계약만 가입하셔서 진단금만 지급됩니다\n고객: 필요한 서류가 뭔가요?\n상담사: 진단서와 조직검사결과지입니다\n고객: 보험료는 계속 납입하나요?\n상담사: 납입면제되시니 납입안하셔도 됩니다\n상담사: 다치셨나요?\n고객: 그럼 보장이 아무것도 없는건가요?\n상담사: 사망보험금 OO만원이 남습니다\n고객: 지금까지 낸돈은 돌려주나요?\n상담사: 앞으로도 내실 보험료를 회사가 대신 납입해드립니다\n고객: 그럼 해지환급금이 생기거나 늘수도 있나요?\n상담사: 네\n고객: 아팠습니다\n상담사: 어떤 사고로 청구하시나요?\n고객: 췌장암 진단받았어요\n고객: 제가 가입한지 몇달되지않았는데 보상될까요?\n상담사: 6개월전에 CI보험을 가입하셨네요\n고객: 네 얼마되지않았어요\n상담사: CI보험은 암보장개시후 진단시 주계약의 80%를 선지급해드리는 상품입니다",
        "question": "보험금청구하려고하는데요?",
        "answer": "0억입니다\nOOO만원입니다\n주계약만 가입하셔서 진단금만 지급됩니다\n진단서와 조직검사결과지입니다\n납입면제되시니 납입안하셔도 됩니다\n사망보험금 OO만원이 남습니다\n앞으로도 내실 보험료를 회사가 대신 납입해드립니다\n네\n6개월전에 CI보험을 가입하셨네요\nCI보험은 암보장개시후 진단시 주계약의 80%를 선지급해드리는 상품입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금청구하려고하는데요?\n상담사: 2년미만 진단시는 50%지급되세요\n고객: 그럼 얼마주는건가요?\n상담사: 가입금액은 OOO만원이신데 50% OOO만원지급됩니다\n고객: 진단금만 보상되나요?\n상담사: 수술비와 입원비가 있으신데 수술이나 입원하셨나요?\n고객: 수술하고 20일 입원했어요\n상담사: 중환자실에 입원하셨나요?\n고객: 중환자실에 10일 입원했었고 그이후는 일반병실에서 입원치료받았어요\n상담사: 진단서와 조직검사결과지.수술확인서와 입퇴원확인서 진료비세부내역서입니다\n고객: 입원비가 다른가요?\n상담사: 상해사고신가요?\n상담사: 중환자실은OO만원이고 일반입원비는 OO만원입니다 중환자입원비는 중복보장됩니다\n고객: 입원비도 진단금처럼 50%만 주나요?\n상담사: 입원비와 수술비는 100%지급됩니다\n고객: 진단금은 한번만주나요?\n상담사: 일반암은 최초1회한입니다\n고객: 수술비나 입원비도 한번주나요?\n상담사: 수술비는 1회는 00만원이고 2회부터는 0만원이고 입원비는 동일하게 회당지급됩니다\n고객: 아니요 \n상담사: 어디가 아프셨나요?\n고객: 설암 진단받았어요\n상담사: 언제 가입하셨나요?\n고객: 잘기억안나는데 확인해주실수있나요?\n상담사: 1년11개월전에 가입하셨네요\n고객: 2년이 안되면 어떻게 되나요?",
        "question": "보험금청구하려고하는데요?",
        "answer": "2년미만 진단시는 50%지급되세요\n가입금액은 OOO만원이신데 50% OOO만원지급됩니다\n진단서와 조직검사결과지.수술확인서와 입퇴원확인서 진료비세부내역서입니다\n중환자실은OO만원이고 일반입원비는 OO만원입니다 중환자입원비는 중복보장됩니다\n입원비와 수술비는 100%지급됩니다\n일반암은 최초1회한입니다\n수술비는 1회는 00만원이고 2회부터는 0만원이고 입원비는 동일하게 회당지급됩니다\n1년11개월전에 가입하셨네요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 뇌경색으로 수술했는데 청구하려면 어떻게 하죠?\n상담사: 혈전용해제 치료비 00만원도 보상됩니다\n고객: 입원비도 주나요?\n상담사: 입원4일째부터 0만원보상됩니다\n고객: 뇌출혈과 뇌경색의 차이가 뭔가요?\n상담사: 뇌출혈은 혈관이 터지는 거고 뇌경색은 막히는거에요\n고객: 같은 뇌질환인데 보장이 안될수도있나요?\n상담사: 진단서상의 질병코드확인후 자세한 안내가능합니다\n고객: 청구해봐야 알수있다는건가요?\n상담사: 자세한 보상내용은 서류심사후 안내가능합니다\n고객: 필요서류가 뭔가요?\n상담사: 가입하신 내용 확인후 안내해드려도 될까요?\n상담사: 진단서와 MRI/CT판독결과지와 수술확인서 입퇴원확인서 진료비세부내역서입니다\n고객: 네\n상담사: OO년에 종합보험에 가입되어있으십니다\n고객: 어떤보장이 되죠?\n상담사: 이상품은 뇌출혈 진단비가 있으셔서 뇌경색으로 인한 진단비는 지급되지않아요\n고객: 수술비도 안주나요?\n상담사: 질병수술비00만원과 21대질병수술비가 지급됩니다\n고객: 혈전용해 치료도 받았는데 보상안되나요?",
        "question": "뇌경색으로 수술했는데 청구하려면 어떻게 하죠?",
        "answer": "혈전용해제 치료비 00만원도 보상됩니다\n입원4일째부터 0만원보상됩니다\n뇌출혈은 혈관이 터지는 거고 뇌경색은 막히는거에요\n진단서상의 질병코드확인후 자세한 안내가능합니다\n자세한 보상내용은 서류심사후 안내가능합니다\n진단서와 MRI/CT판독결과지와 수술확인서 입퇴원확인서 진료비세부내역서입니다\nOO년에 종합보험에 가입되어있으십니다\n이상품은 뇌출혈 진단비가 있으셔서 뇌경색으로 인한 진단비는 지급되지않아요\n질병수술비00만원과 21대질병수술비가 지급됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 뇌출혈으로 수술했는데 청구하려면 어떻게 하죠?\n상담사: 네 뇌출혈은 비외상성뇌출혈만 지급됩니다\n고객: 그럼 수술비나 입원비는 주나요?\n상담사: 상해수술비와 상해입원비가 보상가능합니다\n고객: 얼마주나요?\n상담사: 상해수술비 00만원과 중대한상해수술비OO과 상해입원비0만원입니다\n고객: 입원은 며칠 보장되나요?\n상담사: 첫날부터 180일입니다\n고객: 필요서류가 뭔가요?\n상담사: 진단서와 MRI/CT판독결과지와 수술확인서 입퇴원확인서 진료비세부내역서입니다\n고객: 지급되는데 얼마나 걸리나요?\n상담사: 가입하신 내용 확인후 안내해드려도 될까요?\n상담사: 자세한 보상내용은 서류심사후 안내가능합니다\n고객: 네\n상담사: 10개월전에 종합보험을 가입하셨네요\n고객: 보상받을수있나요?\n상담사: 혹시 상해뇌출혈이신가요?질병뇌출혈이신가요?\n고객: 목욕탕에서 넘어졌으니 상해뇌출혈인거죠?\n상담사: 외상성뇌출혈은 보상제외입니다\n고객: 질병이었으면 보상되고 상해는 안된다고요?",
        "question": "뇌출혈으로 수술했는데 청구하려면 어떻게 하죠?",
        "answer": "네 뇌출혈은 비외상성뇌출혈만 지급됩니다\n상해수술비와 상해입원비가 보상가능합니다\n상해수술비 00만원과 중대한상해수술비OO과 상해입원비0만원입니다\n첫날부터 180일입니다\n진단서와 MRI/CT판독결과지와 수술확인서 입퇴원확인서 진료비세부내역서입니다\n자세한 보상내용은 서류심사후 안내가능합니다\n10개월전에 종합보험을 가입하셨네요\n혹시 상해뇌출혈이신가요?질병뇌출혈이신가요?\n외상성뇌출혈은 보상제외입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 뇌경색으로 수술했는데 어떤보상을 받을수있나요?\n상담사: 혈전용해제 치료비 00만원도 보상됩니다\n고객: 진단비는 얼마죠?\n상담사: OOO만원입니다\n고객: 수술비는 얼마죠?\n상담사: 뇌혈관수술비00만원과질병수술비00만원 그리고 5대기관 수술비는 비관혈이라 50%인 00만원입니다  \n고객: 앞으로도 수술을 몇번더 할수있다는데 계속 나오나요?\n상담사: 5대기관수술비만 연1회지급이시고 다른수술비는 회당지급입니다\n고객: 입원비는 뭐뭐주죠?\n상담사: 뇌혈관입원비와 질병입원비가 지급됩니다\n고객: 필요서류가 뭔가요?\n상담사: 가입하신 내용 확인후 안내해드려도 될까요?\n상담사: 진단서와 MRI/CT판독결과지와 수술확인서 입퇴원확인서 진료비세부내역서입니다\n고객: 네\n상담사: OO년에 종합보험에 가입되어있으십니다\n고객: 얼마받을수있죠?\n상담사: 수술이나 입원도 하셨나요?\n고객: 스탠트삽입술을 하고 입원을했어요\n상담사: 뇌졸중진단비가 있고 질병수술비와 뇌혈관수술비와 5대기관수술비에서 비관혈수술비가 지급되고 입원비가 지급됩니다\n고객: 혈전용해 치료도 받았는데 주나요?",
        "question": "뇌경색으로 수술했는데 어떤보상을 받을수있나요?",
        "answer": "혈전용해제 치료비 00만원도 보상됩니다\nOOO만원입니다\n뇌혈관수술비00만원과질병수술비00만원 그리고 5대기관 수술비는 비관혈이라 50%인 00만원입니다  \n5대기관수술비만 연1회지급이시고 다른수술비는 회당지급입니다\n뇌혈관입원비와 질병입원비가 지급됩니다\n진단서와 MRI/CT판독결과지와 수술확인서 입퇴원확인서 진료비세부내역서입니다\nOO년에 종합보험에 가입되어있으십니다\n뇌졸중진단비가 있고 질병수술비와 뇌혈관수술비와 5대기관수술비에서 비관혈수술비가 지급되고 입원비가 지급됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 협심증 치료했는데 보험금주나요?\n상담사: 협심증으로 진단비는 보상안되요\n고객: 급성심근경색진단비로 안주나요?\n상담사: 진단명이 달라요\n고객: 수술비도 안주나요?\n상담사: 관상동맥우회술 수술비가 1회한으로 OOO만원보상됩니다\n고객: 앞으로도 수술을 몇번더 할수있다는데 계속 안주나요?\n상담사: 관상동맥우회술은 1회한이라 더 이상 지급되지않습니다\n고객: 입원비는 주나요?\n상담사: 상해입원일당만 가입되어있어 지급되지않습니다\n고객: 필요서류가 뭔가요?\n상담사: 가입하신 내용 확인후 안내해드려도 될까요?\n상담사: 진단서와 관상동맥조영술결과지나 심전도 결과지 심장효서혈액검사결과지입니다\n고객: 네\n상담사: OO년에 종합보험에 가입되어있으십니다\n고객: 얼마받을수있죠?\n상담사: 수술이나 입원도 하셨나요?\n고객: 관상동맥우회술을 하고 입원을했어요\n상담사: 가입하신 보험은 급성심근경색진단비만 있는데요\n고객: 보상되나요?",
        "question": "협심증 치료했는데 보험금주나요?",
        "answer": "협심증으로 진단비는 보상안되요\n진단명이 달라요\n관상동맥우회술 수술비가 1회한으로 OOO만원보상됩니다\n관상동맥우회술은 1회한이라 더 이상 지급되지않습니다\n상해입원일당만 가입되어있어 지급되지않습니다\n진단서와 관상동맥조영술결과지나 심전도 결과지 심장효서혈액검사결과지입니다\nOO년에 종합보험에 가입되어있으십니다\n가입하신 보험은 급성심근경색진단비만 있는데요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 협심증 치료했는데 보험금주나요?\n상담사: 자세한 내용은 청구후에 안내 가능합니다\n고객: 대략 알려주실수없나요?\n상담사: 진단비OOO만원과 수술비OOO과 질병수술비OO과 입원비는 첫날부터0만원입니다\n고객: 스텐트삽입술이 수술비가 나오는건가요?\n상담사: 질병수술비와 허혈성심장수술비가 중복지급됩니다\n고객: 앞으로도 수술을 몇번더 할수있다는데 계속나오나요?\n상담사: 허혈성 심장수술비는 회당지급이고 질병수술비는 연1회지급됩니다\n고객: 필요서류가 뭔가요?\n상담사: 진단서와 관상동맥조영술결과지나 심전도 결과지 심장효서혈액검사결과지입니다\n고객: 실비도 가입했는데 중복보상되나요?\n상담사: 가입하신 내용 확인후 안내해드려도 될까요?\n상담사: 같이 지급됩니다\n고객: 네\n상담사: OO년에 종합보험에 가입되어있으십니다\n고객: 얼마받을수있죠?\n상담사: 수술이나 입원도 하셨나요?\n고객: 스텐트삽입술을 하고 입원을했어요\n상담사: 허혈성심장질환진단비와 허혈성심장질환수술비 그리고 질병수술비와 입원비 청구가능합니다 \n고객: 얼마정도 되나요?",
        "question": "협심증 치료했는데 보험금주나요?",
        "answer": "자세한 내용은 청구후에 안내 가능합니다\n진단비OOO만원과 수술비OOO과 질병수술비OO과 입원비는 첫날부터0만원입니다\n질병수술비와 허혈성심장수술비가 중복지급됩니다\n허혈성 심장수술비는 회당지급이고 질병수술비는 연1회지급됩니다\n진단서와 관상동맥조영술결과지나 심전도 결과지 심장효서혈액검사결과지입니다\n같이 지급됩니다\nOO년에 종합보험에 가입되어있으십니다\n허혈성심장질환진단비와 허혈성심장질환수술비 그리고 질병수술비와 입원비 청구가능합니다 "
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금청구하려고하는데요?\n상담사: 그래서 진단금이 OOO만원인데 2배로 지급되세요\n고객: 수술비나 입원비도 있나요?\n상담사: 네 수술비와 입원비도 보상됩니다\n고객: 수술비와 입원비도 두배로 주나요?\n상담사: 아니요\n고객: 암진단받으면 납입면제된다고 들었는데 맞나요?\n상담사: 네 맞습니다\n고객: 보험료도 보험회사가 내준다는데 맞나요?\n상담사: 네 맞습니다\n고객: 제가 양쪽난소를 다 절제했는데 후유장해도 보상되나요?\n상담사: 어떤치료받으셨나요?\n상담사: 질병후유장해 50%가 해당되시나 가입하신 보험에는 질병후유장해진단금은 없읍니다\n고객: 필요한 서류가 뭔가요?\n상담사: 진단서와 조직검사결과지.수술확인서와 입퇴원확인서입니다\n고객: 암이요\n상담사: 무슨암이시죠?\n고객: 난소암 진단받았어요\n상담사: 가입내용확인후에 안내해드려도 될까요?\n고객: 네\n상담사: 가입하신 종신보험은 55세이후 암진단금이 두배로 지급되는 상품입니다\n고객: 저 57세입니다",
        "question": "보험금청구하려고하는데요?",
        "answer": "그래서 진단금이 OOO만원인데 2배로 지급되세요\n네 수술비와 입원비도 보상됩니다\n아니요\n네 맞습니다\n네 맞습니다\n질병후유장해 50%가 해당되시나 가입하신 보험에는 질병후유장해진단금은 없읍니다\n진단서와 조직검사결과지.수술확인서와 입퇴원확인서입니다\n가입하신 종신보험은 55세이후 암진단금이 두배로 지급되는 상품입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금청구하려고하는데요?\n상담사: 가입하신 상품은 치매진단금이 없는 상품입니다\n고객: 보장안되나요?\n상담사: 질병후유장해진단금이있으시긴한데요\n고객: 보장받을게 있는건가요?\n상담사: 치매가 어느정도신가요?\n고객: 중증치매진단받았어요\n상담사: 중증치매면 CDR척도3점인가요?\n고객: 그건잘모르겠어요\n상담사: 혹시 CDR척도 점수에 따라 보상금액이 달라집니다\n상담사: 언제 진단받으셨나요?\n상담사: 어떤치료받으셨나요?\n고객: 5개월정도 된거같아요\n상담사: 진단일로부터 6개월이후에 청구가능합니다\n고객: 지금은 청구해도 안된다는건가요?\n상담사: 네\n고객: 어떤서류가 필요한가요?\n상담사: 후유장해진단서입니다\n고객: 저희 아내가 치매진단을 받았어요\n상담사: 가입내용확인후에 안내해드려도 될까요?\n고객: 네\n상담사: 계약자 OOO님이신가요?\n고객: 네\n상담사: 피보험자 OOO님이 배우자님이시구요?\n고객: 네",
        "question": "보험금청구하려고하는데요?",
        "answer": "가입하신 상품은 치매진단금이 없는 상품입니다\n질병후유장해진단금이있으시긴한데요\n혹시 CDR척도 점수에 따라 보상금액이 달라집니다\n진단일로부터 6개월이후에 청구가능합니다\n네\n후유장해진단서입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금청구하려고하는데요?\n상담사: 질병으로 신체에 뚜렷한 장해를 입었을때 장해율을 곱해 지급하는 특약입니다\n고객: 임플란트도 지급된다는건가요?\n상담사: 임플란트 비용을 드리는게 아니고 장해율 5%해당되셔서 지급됩니다\n고객: 얼마인가요?\n상담사: OOO만원입니다\n고객: 한번받으면 없어지는건가요?\n상담사: 후유장해는 사고당 지급됩니다\n고객: 다른질병으로 후유장해되면 또 준다는건가요?\n상담사: 네보상됩니다\n상담사: 어떤치료받으셨나요?\n고객: 임플란트를 5개했어요\n상담사: 치아보험가입되어있으신가요?\n고객: 아니요 \n상담사: 어떤 보험으로 안내해드릴까요?\n고객: 보상받을수있다고 하던데요?\n상담사: OO종합보험에 질병후유장해진단금있으십니다\n고객: 질병후유장해진단금이 뭔가요?",
        "question": "보험금청구하려고하는데요?",
        "answer": "질병으로 신체에 뚜렷한 장해를 입었을때 장해율을 곱해 지급하는 특약입니다\n임플란트 비용을 드리는게 아니고 장해율 5%해당되셔서 지급됩니다\nOOO만원입니다\n후유장해는 사고당 지급됩니다\n네보상됩니다\nOO종합보험에 질병후유장해진단금있으십니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 가입한 보험에 상해후유장해진단비가 있나요?\n고객: 동일사고 다른부위는요?\n상담사: 합산에서 지급합니다\n고객: 다른사고로 다른부위는요?\n상담사: 각 사고별로 각 부위별 지급률로 지급하죠\n고객: 다른사고긴 한데 같은부위를 청구하게되면 어떻게 지급하나요?\n상담사: 기존에 지급받으신지급률의 차액을 지급합니다\n고객: 청구는 언제하나요?\n상담사: 사고일로 부터 180일이후에 청구가능합니다\n고객: 필요한 서류가 뭔가요?\n상담사: 후유장해진단서입니다\n상담사: 확인후 안내해드릴게요\n상담사: OOO고객님이 계약자 본인이신가요?\n고객: 네\n상담사: 감사합니다 가입하신상품에 상해후유장해 OOO이 가입되어있습니다\n고객: 보상기준이 궁금한데요?\n상담사: 네\n고객: 만약에 한사고로 화상도 입고 절단도 되면 어떻게 지급되나요? \n상담사: 동일사고 같은부위일경우 큰장해율로 지급합니다",
        "question": "제가 가입한 보험에 상해후유장해진단비가 있나요?",
        "answer": "합산에서 지급합니다\n각 사고별로 각 부위별 지급률로 지급하죠\n기존에 지급받으신지급률의 차액을 지급합니다\n사고일로 부터 180일이후에 청구가능합니다\n후유장해진단서입니다\n확인후 안내해드릴게요\n감사합니다 가입하신상품에 상해후유장해 OOO이 가입되어있습니다\n네\n동일사고 같은부위일경우 큰장해율로 지급합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차사고로 쇄골이 골절되어 수술치료받았는데 청구되나요?\n상담사: 네\n고객: 안내도 보장이 된다는 건가요?\n상담사: 네\n고객: 다른 보상도 되나요?\n상담사: 지금까지 납입한 보험료를 다 돌려드립니다\n고객: 얼마인가요?\n상담사: OOOO원입니다\n고객: 보험료도 돌려주고 납입면제도 되고 보험금도 또준다고요?\n상담사: 네\n고객: 다른 자동차사고가 나면 보상되나요?\n상담사: OOO고객님 이신가요?\n상담사: 네\n고객: 네\n상담사: OO년에 운전자보험가입하셨습니다\n고객: 보상되나요?\n상담사: 상해수술비와 상해입원비와 자동차부상치료비가 보상가능합니다\n고객: 다른 보상도 되나요?\n상담사: 자동차부상등급이 5등급에 해당되시어 납입면제됩니다\n고객: 보험료를 안내도 되나요?",
        "question": "자동차사고로 쇄골이 골절되어 수술치료받았는데 청구되나요?",
        "answer": "네\n네\n지금까지 납입한 보험료를 다 돌려드립니다\nOOOO원입니다\n네\n네\nOO년에 운전자보험가입하셨습니다\n상해수술비와 상해입원비와 자동차부상치료비가 보상가능합니다\n자동차부상등급이 5등급에 해당되시어 납입면제됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고로 허벅지뼈가  골절되어 수술치료받았는데 청구되나요?\n상담사: 네\n고객: 안내도 보장이 된다는 건가요?\n상담사: 네\n고객: 다른 보상도 되나요?\n상담사: 지금까지 납입한 보험료를 다 돌려드립니다\n고객: 얼마인가요?\n상담사: OOOO원입니다\n고객: 보험료도 돌려주고 납입면제도 되고 보험금도 또준다고요?\n상담사: 네\n고객: 다른 자동차사고가 나면 보상되나요?\n상담사: OOO고객님 이신가요?\n상담사: 네\n고객: 네\n상담사: OO 운전자보험이 있으시네요\n고객: 어떤보상되나요?\n상담사: 상해수술비와 상해입원비와 자동차부상치료비와 골절진단과 5대골절진단비가 보상가능합니다\n고객: 다른 보장도 되나요?\n상담사: 자동차부상등급이 5등급에 해당되시어 납입면제됩니다\n고객: 보험료를 안내도 되나요?",
        "question": "교통사고로 허벅지뼈가  골절되어 수술치료받았는데 청구되나요?",
        "answer": "네\n네\n지금까지 납입한 보험료를 다 돌려드립니다\nOOOO원입니다\n네\n네\nOO 운전자보험이 있으시네요\n상해수술비와 상해입원비와 자동차부상치료비와 골절진단과 5대골절진단비가 보상가능합니다\n자동차부상등급이 5등급에 해당되시어 납입면제됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 발목을 다쳐서 치료받았는데 청구되나요?\n상담사: 골절진단금보상되세요\n고객: 다른 건 없나요?\n상담사: 깁스비용도 보상가능하세요\n고객: 각각 얼마씩인가요?\n상담사: 골절진단비00만원과 깁스비용 00만원입니다\n고객: 필요서류는 뭔가요?\n상담사: 골절진단서와 진료비세부내역서입니다\n고객: 청구는 어떻게 하나요?\n상담사: 어플로 신청가능하고 제일 간편합니다\n고객: 서류첨부도 되나요?\n상담사: 수술이나 입원치료를 받으셨나요?\n상담사: 네 간단합니다\n고객: 아니요 X-RAY찍고 물리치료하고 깁스했어요\n상담사: 치료는 끝나셨나요?\n고객: 네\n상담사: 가입하신보험에서 보상가능내역확인하고 알려드려도 될까요?\n고객: 네\n상담사:  골절되셨나요?\n고객: 네 실금골절이예요",
        "question": "발목을 다쳐서 치료받았는데 청구되나요?",
        "answer": "골절진단금보상되세요\n깁스비용도 보상가능하세요\n골절진단비00만원과 깁스비용 00만원입니다\n골절진단서와 진료비세부내역서입니다\n어플로 신청가능하고 제일 간편합니다\n네 간단합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 신종플루 치료한거 실비되나요?\n상담사: 실비와 입원일당입니다\n고객: 필요서류는 뭔가요?\n상담사: 입퇴원확인서.진료비세부내역서 진료비영수증 진단명확인서류입니다\n고객: 약처방받았는데 보상안되나요?\n상담사: 5만원한도로 보상됩니다\n고객: 공제금액이 있나요?\n상담사: OOOO원입니다\n고객: 필요서류는 뭔가요?\n상담사: 약봉투입니다\n고객: 어떻게 접수하나요?\n상담사: 네\n상담사: 보험금청구서를 보내드릴테니 내용기재하시고 준비된서류와 함께 접수하시면 됩니다\n상담사: 병원비청구하시나요?\n고객: 네\n상담사: 입원치료받으셨나요?\n고객: 네\n상담사: 가입하신 보험을 확인하고 서류안내해 드리겠습니다\n고객: 네\n고객: 보상되는게 뭔가요?",
        "question": "신종플루 치료한거 실비되나요?",
        "answer": "실비와 입원일당입니다\n입퇴원확인서.진료비세부내역서 진료비영수증 진단명확인서류입니다\n5만원한도로 보상됩니다\nOOOO원입니다\n약봉투입니다\n네\n보험금청구서를 보내드릴테니 내용기재하시고 준비된서류와 함께 접수하시면 됩니다\n가입하신 보험을 확인하고 서류안내해 드리겠습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: A형독감치료한거 실비되나요?\n상담사: 실비와 입원일당입니다\n고객: 필요서류는 뭔가요?\n상담사: 입퇴원확인서.진료비세부내역서 진료비영수증 진단명확인서류입니다\n고객: 타미플루 약받았는데 보상되요?\n상담사: 5만원한도로 보상됩니다\n고객: 공제금액이 있나요?\n상담사: 통원비와 처방조제비합산금액에서 5천원공제입니다\n고객: 합친금액에서 한번 공제하나요?\n상담사: 네\n고객: 접수는 어떻게 하나요?\n상담사: 네\n상담사: 모바일로 접수하시면 빠르게 지급됩니다\n상담사: 병원비청구하시나요?\n고객: 네\n상담사: 입원치료받으셨나요?\n고객: 네\n상담사: 가입하신 보험을 확인하고 서류안내해 드리겠습니다\n고객: 네\n고객: 보상되는게 뭔가요?",
        "question": "A형독감치료한거 실비되나요?",
        "answer": "실비와 입원일당입니다\n입퇴원확인서.진료비세부내역서 진료비영수증 진단명확인서류입니다\n5만원한도로 보상됩니다\n통원비와 처방조제비합산금액에서 5천원공제입니다\n네\n네\n모바일로 접수하시면 빠르게 지급됩니다\n가입하신 보험을 확인하고 서류안내해 드리겠습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 딸이 치과에서 충치치료받았는데 어디에 어떤 청구를 해야되나요?\n상담사: 가입하신 어린이 보험에는 치아보장이 없으십니다\n고객: 실비도 안되나요?\n상담사: 치과치료시 급여부분은 청구가능합니다\n고객: 13세이하라 다 의료보험적용받았는데 청구되는거죠?\n상담사: 네\n고객: 치과통원비도 있는데 맞나요?\n상담사: OO보험에 치과통원회당000원 보상됩니다\n고객: 공제금액있나요?\n상담사: 실비만 회당 0만원공제됩니다\n고객: 필요한 서류는 뭔가요?\n상담사: 가입내용 확인후에 안내해드려도 될까요?\n상담사: 진료비영수증입니다\n고객: 네\n상담사: OOO고객님이신가요?\n고객: 네\n상담사: 두분의 자녀중에 어떤분이신가요?\n고객: OOO입니다\n상담사: 충치치료로 어떤치료를 받으셨나요?\n고객: 레진치료받았어요",
        "question": "저희 딸이 치과에서 충치치료받았는데 어디에 어떤 청구를 해야되나요?",
        "answer": "가입하신 어린이 보험에는 치아보장이 없으십니다\n치과치료시 급여부분은 청구가능합니다\n네\nOO보험에 치과통원회당000원 보상됩니다\n실비만 회당 0만원공제됩니다\n진료비영수증입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금 청구 하려고 하는데요?\n상담사: 1년미만 진단시 보상안되세요\n고객: 어떤보장이 안되나요?\n상담사: 고혈압진단시 00만원 보상되는데 1년이후부터 보장되세요\n고객: 진단비는 못받는다는건가요?\n상담사: 네\n고객: 실비는 보상되나요?\n상담사: 네\n상담사: 검사비용과 처방조제비가 보상됩니다\n고객: 청구하면 바로 지급되나요?\n상담사: 조기보상건이라 사고조사진행되실겁니다\n상담사: 상해사고신가요?질병사고신가요?\n고객: 사고조사가 뭐죠?\n상담사: 치료력이나 고지사항 등에 관련 조사나갈거에요\n고객: 질병사고에요\n상담사: 어디가 아프셨나요?\n고객: 고혈압진단받았어요\n상담사: 어떤치료를 받으셨나요?\n고객: 검사도하고 약처방받아서 먹고 있어요\n상담사: 언제 가입하셨나요?\n고객: 아직 1년이 안되었어요",
        "question": "보험금 청구 하려고 하는데요?",
        "answer": "1년미만 진단시 보상안되세요\n고혈압진단시 00만원 보상되는데 1년이후부터 보장되세요\n네\n네\n검사비용과 처방조제비가 보상됩니다\n조기보상건이라 사고조사진행되실겁니다\n치료력이나 고지사항 등에 관련 조사나갈거에요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금 청구 하려고 하는데요?\n상담사: 고혈압진단비 보상가능합니다\n고객: 얼마죠?\n상담사: 고혈압진단시 00만원 입니다\n고객: 청구하면 주나요?\n상담사: 진단은 언제 받으셨나요?\n고객: 지난달에요\n상담사: 고혈압진단비는 진단후 6개월이후에 보상됩니다\n고객: 6개월이후에 청구해야 되다는 건가요?\n상담사: 네\n고객: 왜그렇죠?\n상담사: 상해사고신가요?질병사고신가요?\n상담사: 고혈압진단비는 6개월간 복용해야 지급됩니다\n고객: 질병사고에요\n상담사: 어디가 아프셨나요?\n고객: 고혈압진단받았어요\n상담사: 어떤치료를 받으셨나요?\n고객: 검사도하고 약처방받아서 먹고 있어요\n상담사: 언제 가입하셨나요?\n고객: 아직 2년넘었어요",
        "question": "보험금 청구 하려고 하는데요?",
        "answer": "고혈압진단비 보상가능합니다\n고혈압진단시 00만원 입니다\n고혈압진단비는 진단후 6개월이후에 보상됩니다\n네\n고혈압진단비는 6개월간 복용해야 지급됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금청구하려고하는데요?\n고객: 그럼 얼마주는건가요?\n상담사: OOO만원입니다\n고객: 진단금만 보상되나요?\n상담사: 수술비와 입원비가 있으신데 수술이나 입원하셨나요?\n고객: 수술하고 20일 입원했어요\n상담사: 혹시 몇기인지 여쭤봐도 될까요?\n고객: 왜그러시죠?\n상담사: 가입상품은 단계별암보험이시라 4기이상시 진단금을 두배로 지급합니다\n고객: 2기에요\n상담사: 그럼 진단금은 OOO만원입니다\n상담사: 상해사고신가요?\n고객: 만약에 전이되거나 재발되면 진단금을 또 주나요?\n상담사: 네 진단금을 한번더 드립니다\n고객: 필요서류가 있나요?\n상담사: 진단서와 조직검사결과지.수술확인서.입퇴원확인서입니다\n고객: 아니요 \n상담사: 어디가 아프셨나요?\n고객:  직장암 진단받았어요\n상담사: 가입내용 확인하고 안내해드려도 될까요?\n상담사: 가입하신지 5년되셨네요\n고객: 가입기간이 중요한가요?\n상담사: 1년미만 진단시는 50%지급되세요",
        "question": "보험금청구하려고하는데요?",
        "answer": "OOO만원입니다\n가입상품은 단계별암보험이시라 4기이상시 진단금을 두배로 지급합니다\n그럼 진단금은 OOO만원입니다\n네 진단금을 한번더 드립니다\n진단서와 조직검사결과지.수술확인서.입퇴원확인서입니다\n가입하신지 5년되셨네요\n1년미만 진단시는 50%지급되세요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 부정맥 진단받았는데 진단금주나요?\n상담사: 네\n고객: 아무것도못받아요?\n상담사: 만약 수술을 하시거나 입원을하시면 보상가능합니다\n고객: 부정맥으로 수술하기도 하나요?\n상담사: 부정맥의 종류에 따라 수술을 시행하기도 합니다\n고객: 수술하게되면 어떤보장이 되요?\n상담사: 허혈성 심장수술비와  질병수술비 지급됩니다\n고객: 지금은 청구해도 받을게없는거죠?\n상담사: 네 그렇습니다\n상담사: 가입하신 내용 확인후 안내해드려도 될까요?\n고객: 네\n상담사: OOO 종합보험에 가입되어있으십니다\n고객: 얼마받을수있죠?\n상담사: 어떤치료를 받으셨나요?\n고객: 검사받고 약먹어요\n상담사: 부정맥은 진단금이 없읍니다\n고객: 보장받을게 없다구요?",
        "question": "부정맥 진단받았는데 진단금주나요?",
        "answer": "네\n만약 수술을 하시거나 입원을하시면 보상가능합니다\n부정맥의 종류에 따라 수술을 시행하기도 합니다\n허혈성 심장수술비와  질병수술비 지급됩니다\n네 그렇습니다\nOOO 종합보험에 가입되어있으십니다\n부정맥은 진단금이 없읍니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 강아지가 설사와 구토를 해서 병원치료를 받았어요 청구하려면 어떻게 해야하나요?\n상담사: 모바일로 가능하신데 치료비가 얼마정도 인가요?\n고객: 150만원이요\n상담사: 100만원이상건은 모바일접수가 안되세요\n고객: 그럼 접수어떻게해요?\n상담사: 100만원초과건은 원본이 필요해요\n고객: 원본을 어떻게 해요?\n상담사: 우편이나 고객센터로 방문하셔서 접수하셔야합니다\n고객: 우편으로 보낼 주소알려주실수 있나요?\n상담사: 보험금청구서를 보내드릴테니 작성하셔서 원본서류와 함께 등기로 보내셔야합니다\n고객: 작성방법도 알려주실수있나요?\n상담사: 가입내용확인후에 안내해드려도 될까요?\n상담사: 작성예시도 같이 보내드릴게요\n고객: 네\n상담사: 펫보험에 가입되어있으시네요\n고객: 어떤 보상이 되죠?\n상담사: 펫보험은 실손보험이라 치료비가 보상됩니다\n고객: 필요한서류가 있나요?\n상담사: 엑스레이사진과 진료비세부내역서와 진료차트입니다\n고객: 청구는 어떻게 하죠?",
        "question": "강아지가 설사와 구토를 해서 병원치료를 받았어요 청구하려면 어떻게 해야하나요?",
        "answer": "100만원이상건은 모바일접수가 안되세요\n100만원초과건은 원본이 필요해요\n우편이나 고객센터로 방문하셔서 접수하셔야합니다\n보험금청구서를 보내드릴테니 작성하셔서 원본서류와 함께 등기로 보내셔야합니다\n작성예시도 같이 보내드릴게요\n펫보험에 가입되어있으시네요\n펫보험은 실손보험이라 치료비가 보상됩니다\n엑스레이사진과 진료비세부내역서와 진료차트입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금청구할때 필요한 서류가 있나요?\n상담사: 화상진단도 받으셨나요?\n고객: 네 \n상담사: 화상진단금청구서류를 안내해드릴까요?\n고객: 네\n상담사: 보험금청구서는 있으신가요?\n고객: 아니요\n상담사:  \n고객: 보험금청구서는 어디서받을수있죠?\n상담사: 홈페이지에서 출력하시거나 메일이나 팩스요청하실수 있어요\n고객: 프린터기가 없는데 다른방법은 없나요?\n상담사: 보험금을 청구하시려고 하시나요?\n상담사: 모바일로 접수가능합니다\n고객: 어플다운받아서 진행하면 될까요?\n상담사: 네 보상업무에서 청구서를 작성하시고 진단서사진으로 첨부하시면 됩니다\n고객: 감사합니다\n고객: 네\n상담사: 계약자본인이신가요?\n고객: 네\n상담사: 치료받으신분도 본인이신가요?\n고객: 네\n상담사: 상해신가요?질병이신가요?\n고객: 고데기에 귀를 데어서 화상치료를 받았어요",
        "question": "보험금청구할때 필요한 서류가 있나요?",
        "answer": "보험금청구서와 화상진단서가 필요합니다\n홈페이지에서 출력하시거나 메일이나 팩스요청하실수 있어요\n모바일로 접수가능합니다\n네 보상업무에서 청구서를 작성하시고 진단서사진으로 첨부하시면 됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 도수치료받으려는데 실비보상이 얼마나 되나요?\n상담사: 연간 350만원한도시고 자기부담금이 회당 2만원과 보상의료비의 30%중 큰금액입니다\n고객: 통원이든 입원이든 같은가요?\n상담사: 네\n고객: 횟수제한은 없나요?\n상담사: 연간350만원한도내에서 50회입니다\n고객:  자기부담금이 있나요?\n상담사: 2만원과 치료비의 30%중 큰금액입니다\n고객: 거의 70%보장으로 보면되는거네요?\n상담사: 거의 그렇습니다\n고객: 서류는 뭐가필요하죠?\n상담사: 가입하신 실손보험 확인후 안내해드려도 될까요?\n상담사: 진료비영수증과 진료비세부내역서입니다\n고객: 네\n상담사: 가입하신 실손의료비는 도수치료가 비급여항목으로 분류되어있습니다\n고객: 비급여가 뭔가요?\n상담사: 건강보험제외항목입니다\n고객: 보상이 안된다는 건가요?\n상담사: 보상기준이 다릅니다\n고객: 어떤점이 다른가요?",
        "question": "도수치료받으려는데 실비보상이 얼마나 되나요?",
        "answer": "연간 350만원한도시고 자기부담금이 회당 2만원과 보상의료비의 30%중 큰금액입니다\n네\n연간350만원한도내에서 50회입니다\n2만원과 치료비의 30%중 큰금액입니다\n거의 그렇습니다\n진료비영수증과 진료비세부내역서입니다\n가입하신 실손의료비는 도수치료가 비급여항목으로 분류되어있습니다\n건강보험제외항목입니다\n보상기준이 다릅니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 프롤로 주사 맞으려는데 실비보상이 얼마나 되나요?\n상담사: 없습니다\n고객: 통원이든 입원이든 같은가요?\n상담사: 통원인 25만원한도이고 입원은 5천만원한도입니다\n고객: 입원도 공제금액이있나요?\n상담사: 입원치료비의 90%보상입니다\n고객: 비급여도 90%인가요?\n상담사: 급여와 비급여 합산 90%입니다\n고객: 많이 치료받으면 보험료가 인상되나요?\n상담사: 네\n고객: 통원시 서류는 뭐가필요하죠?\n상담사: 가입하신 실손보험 확인후 안내해드려도 될까요?\n상담사: 진료비영수증과 진료비세부내역서입니다\n고객: 네\n상담사: 가입하신 실손의료비는 통원치료시 25만원한도내에서 보상가능합니다\n고객: 비급여가 주사한번에 15만원인데 얼마주는거죠?\n상담사: 병원급수별 자기부담금공제하고 지급합니다\n고객: 동네 정형외과면 얼마죠?\n상담사: 만원입니다\n고객: 횟수제한이있나요?",
        "question": "프롤로 주사 맞으려는데 실비보상이 얼마나 되나요?",
        "answer": "없습니다\n통원인 25만원한도이고 입원은 5천만원한도입니다\n입원치료비의 90%보상입니다\n급여와 비급여 합산 90%입니다\n네\n진료비영수증과 진료비세부내역서입니다\n가입하신 실손의료비는 통원치료시 25만원한도내에서 보상가능합니다\n병원급수별 자기부담금공제하고 지급합니다\n만원입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 도수치료받으려는데 실비보상이 얼마나 되나요?\n상담사: 없습니다\n고객: 통원이든 입원이든 같은가요?\n상담사: 통원인 25만원한도이고 입원은 5천만원한도입니다\n고객: 입원도 공제금액이있나요?\n상담사: 입원치료비의 90%보상입니다\n고객: 비급여도 90%인가요?\n상담사: 급여와 비급여 합산 90%입니다\n고객: 많이 치료받으면 보험료가 인상되나요?\n상담사: 네\n고객: 통원시 서류는 뭐가필요하죠?\n상담사: 가입하신 실손보험 확인후 안내해드려도 될까요?\n상담사: 진료비영수증과 진료비세부내역서입니다\n고객: 네\n상담사: 가입하신 실손의료비는 통원치료시 25만원한도내에서 보상가능합니다\n고객: 도수치료가 한번에 20만원인데 얼마주는거죠?\n상담사: 병원급수별 자기부담금공제하고 지급합니다\n고객: 동네 통증의학과인데 얼마죠?\n상담사: 만원입니다\n고객: 횟수제한이있나요?",
        "question": "도수치료받으려는데 실비보상이 얼마나 되나요?",
        "answer": "없습니다\n통원인 25만원한도이고 입원은 5천만원한도입니다\n입원치료비의 90%보상입니다\n급여와 비급여 합산 90%입니다\n네\n진료비영수증과 진료비세부내역서입니다\n가입하신 실손의료비는 통원치료시 25만원한도내에서 보상가능합니다\n병원급수별 자기부담금공제하고 지급합니다\n만원입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 몸살감기로  수액을 맞으려는데 실비보상이 얼마나 되나요?\n상담사: 없습니다\n고객: 통원이든 입원이든 같은가요?\n상담사: 통원인10만원한도이고 입원은 3천만원한도입니다\n고객: 입원도 공제금액이있나요?\n상담사: 입원치료비의100%보상입니다\n고객: 비급여도 전부다주나요?\n상담사: 네\n고객: 많이 치료받으면 보험료가 인상되나요?\n상담사: 네\n고객: 통원시 서류는 뭐가필요하죠?\n상담사: 가입하신 실손보험 확인후 안내해드려도 될까요?\n상담사: 진료비영수증과 진료비세부내역서입니다\n고객: 네\n상담사: 가입하신 실비는 통원한도가 10만원입니다\n고객: 수액이 5만원인데 공제금액이 있나요?\n상담사: 약처방비합산 5천원공제입니다\n고객: 약값이랑 합쳐서 5천원공제해요?\n상담사: 네\n고객: 횟수제한이있나요?",
        "question": "몸살감기로  수액을 맞으려는데 실비보상이 얼마나 되나요?",
        "answer": "없습니다\n통원인10만원한도이고 입원은 3천만원한도입니다\n입원치료비의100%보상입니다\n네\n네\n진료비영수증과 진료비세부내역서입니다\n가입하신 실비는 통원한도가 10만원입니다\n약처방비합산 5천원공제입니다\n네"
    },
    {
        "scenario": "고객: 몸살감기로  수액을 맞으려는데 실비보상이 얼마나 되나요?\n상담사: 없습니다\n고객: 통원이든 입원이든 같은가요?\n상담사: 통원인10만원한도이고 입원은 3천만원한도입니다\n고객: 입원도 공제금액이있나요?\n상담사: 입원치료비의100%보상입니다\n고객: 비급여도 전부다주나요?\n상담사: 네\n고객: 많이 치료받으면 보험료가 인상되나요?\n상담사: 네\n고객: 통원시 서류는 뭐가필요하죠?\n상담사: 가입하신 실손보험 확인후 안내해드려도 될까요?\n상담사: 진료비영수증과 진료비세부내역서입니다\n고객: 네\n상담사: 가입하신 실비는 통원한도가 10만원입니다\n고객: 수액이 5만원인데 공제금액이 있나요?\n상담사: 약처방비합산 5천원공제입니다\n고객: 약값이랑 합쳐서 5천원공제해요?\n상담사: 네\n고객: 횟수제한이있나요?",
        "question": "몸살감기로  수액을 맞으려는데 실비보상이 얼마나 되나요?",
        "answer": "없습니다\n통원인10만원한도이고 입원은 3천만원한도입니다\n입원치료비의100%보상입니다\n네\n네\n진료비영수증과 진료비세부내역서입니다\n가입하신 실비는 통원한도가 10만원입니다\n약처방비합산 5천원공제입니다\n네"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금 문의드리려는데요?\n상담사: 가입하신지 2달되셨고 유사암진단비가 있어요\n고객: 제자리암이 유사암인가요?\n상담사: 네\n고객: 진단금이 얼마인가요?\n상담사: OOO만원입니다\n고객: 진단금만 받을수있나요?\n상담사: 유사암수술비와 입원비가 있습니다\n고객: 필요한 서류가 뭔가요?\n상담사: 진단서와 조직검사결과지.수술확인서와 입퇴원확인서입니다\n고객: 청구하면 바로 지급되나요?\n상담사: 치료받으신분도 본인이신가요?\n상담사: 조기보상건이라 사고조사진행되실겁니다\n고객: 사고조사가 뭐죠?\n상담사: 치료력이나 고지사항 등에 관련 조사나갈거에요\n고객: 네\n상담사: 어떤치료를 받으셨나요?\n고객: 제자리암 진단받았어요\n상담사: 진단금 청구하시나요?\n고객: 다른것도 보장되는게 있나요?\n상담사: 확인후 안내해드릴게요\n고객: 네",
        "question": "보험금 문의드리려는데요?",
        "answer": "가입하신지 2달되셨고 유사암진단비가 있어요\n네\nOOO만원입니다\n유사암수술비와 입원비가 있습니다\n진단서와 조직검사결과지.수술확인서와 입퇴원확인서입니다\n조기보상건이라 사고조사진행되실겁니다\n치료력이나 고지사항 등에 관련 조사나갈거에요\n확인후 안내해드릴게요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 치과가기전에 보상되는거 확인하고 가려는데요?\n고객: 치통이 있는데 지금가면 안될까요?\n상담사: 치아보험은 보장개시일이 90일이후입니다\n고객: 지금가면 안되겠네요?\n상담사: 네\n상담사: 90일이후부터 치료받으시는 치아부터 보장이 가능하시니 괜찮으시면 1개월후에 치료받으셔야 보상됩니다\n고객: 가입한게 어떤보장이죠?\n상담사: 보철치료와 보존치료입니다\n고객: 보철이 뭔가요?\n상담사: 틀니.임플란트.브릿지입니다\n고객: 보존은요?\n상담사: 네\n상담사: 크라운.레진.인레이.온레이.아말감입니다\n고객: 3개월만 지나면 100%주나요?\n상담사: 1년미만은 50%지급됩니다\n고객: 가입내용이 궁금한데 알려주실수있나요?\n상담사: 확인하겠습니다\n상담사: 치과치료가시려구요?\n고객: 네\n상담사: 어떤내용이 궁금하신가요?\n고객: 언제 가입 했나요?\n상담사: 2개월전에 하셨어요",
        "question": "치과가기전에 보상되는거 확인하고 가려는데요?",
        "answer": "치아보험은 보장개시일이 90일이후입니다\n네\n90일이후부터 치료받으시는 치아부터 보장이 가능하시니 괜찮으시면 1개월후에 치료받으셔야 보상됩니다\n보철치료와 보존치료입니다\n틀니.임플란트.브릿지입니다\n네\n크라운.레진.인레이.온레이.아말감입니다\n1년미만은 50%지급됩니다\n확인하겠습니다\n2개월전에 하셨어요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 브릿지를 했는데  실비청구해도 되나요?\n상담사: 네\n고객: 충치나 발치는 주나요?\n상담사: 어떤 치료를 받으시든지 건강보험적용되시는 건 가능하십니다\n고객: 청구하려면 뭐가 필요해요?\n상담사: 진료비 영수증이 필요합니다\n고객: 치료다받고 한꺼번에 청구해도 되나요?\n상담사: 네\n고객: 약처방도 받았는데 청구가능할까요?\n상담사: 네\n고객: 공제금액도 있나요?\n상담사: 치과에서 비급여부분은 보상제외에요\n상담사: 자기부담금1만원공제됩니다\n고객: 치과에서 치료받은건 전부 실비가안된다는 건가요?\n상담사: 전부는 아닙니다\n고객: 보상되는게 뭔가요?\n상담사: 치과에서 급여부분은 청구가능하십니다\n고객: 급여부분이 뭐예요?\n상담사: 건강보험되시는건 실비청구되시는거예요\n고객: 건강보험된것만  된다는거죠?",
        "question": "브릿지를 했는데  실비청구해도 되나요?",
        "answer": "네\n어떤 치료를 받으시든지 건강보험적용되시는 건 가능하십니다\n진료비 영수증이 필요합니다\n네\n네\n치과에서 비급여부분은 보상제외에요\n자기부담금1만원공제됩니다\n전부는 아닙니다\n치과에서 급여부분은 청구가능하십니다\n건강보험되시는건 실비청구되시는거예요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 임플란트 치료받았는데 청구되나요?\n상담사: 네 \n고객: 치아보험청구시 필요한 내용은 어디서 확인되니요?\n상담사: 홈페이지에서 확인가능하시고 팩스요청도 가능하십니다\n고객: 보험금청구서와 치아치료확인서도 같이보내주실수있나요?\n상담사: 네\n고객: 임플란트는 얼마나오나요?\n상담사: 가입하신지 2년미만이시라 50%지급되십니다\n고객: 갯수제한이 있나요?\n상담사: 2년미만은 연간 3개한도입니다\n고객: 2년지나면 다주나요?\n상담사: 가입내용확인하고 안내해드릴게요\n상담사: 가입금액100%지급되고 무제한보상됩니다\n고객: 필요한서류가있나요?\n상담사: 당사 치아치료확인서와 보험금청구서와 X-RAY전후사진 발치전후사진입니다\n고객: 치아치료확인서가 뭔가요?\n상담사: 청구필수서류 입니다\n고객: 보험금청구서와 치아치료확인서를 어디서 받을수있나요?\n상담사: 당사 홈페이지에서 출력가능하시고 이메일이나 팩스로도 보내드립니다\n고객: 치아치료확인서는 치과에서 써주나요?",
        "question": "임플란트 치료받았는데 청구되나요?",
        "answer": "네 \n홈페이지에서 확인가능하시고 팩스요청도 가능하십니다\n네\n가입하신지 2년미만이시라 50%지급되십니다\n2년미만은 연간 3개한도입니다\n가입내용확인하고 안내해드릴게요\n가입금액100%지급되고 무제한보상됩니다\n당사 치아치료확인서와 보험금청구서와 X-RAY전후사진 발치전후사진입니다\n청구필수서류 입니다\n당사 홈페이지에서 출력가능하시고 이메일이나 팩스로도 보내드립니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 맹장수술받았는데 청구되요?\n상담사: 충수염수술비와 질병수술비 그리고 입원비가 보상됩니다\n고객: 필요서류는 뭔가요?\n상담사: 진단서와 수술확인서.입퇴원확인서입니다\n고객: 수술비는 중복보장인가요?\n상담사: 네\n고객: 접수하려면어떻게하나요?\n상담사: 팩스접수나 모바일접수가능합니다\n고객: 팩스접수방법알려주시겠어요?\n상담사: 보험금청구서에 내용기재하시고 준비된서류와 같이 보내주시면 접수하겠습니다\n고객: 접수되면 바로 지급되나요?\n상담사: 네\n상담사: 3일이내 지급됩니다\n상담사: 보험금 청구하시나요?\n고객: 네\n상담사: 입원과수술치료 받으셨나요?\n고객: 네\n상담사: 가입하신 보험을 확인하고 서류안내해 드리겠습니다\n고객: 네\n고객: 보상되는게 뭔가요?",
        "question": "맹장수술받았는데 청구되요?",
        "answer": "충수염수술비와 질병수술비 그리고 입원비가 보상됩니다\n진단서와 수술확인서.입퇴원확인서입니다\n네\n팩스접수나 모바일접수가능합니다\n보험금청구서에 내용기재하시고 준비된서류와 같이 보내주시면 접수하겠습니다\n네\n3일이내 지급됩니다\n가입하신 보험을 확인하고 서류안내해 드리겠습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 자전거를 타다가 넘어져서 어깨골절되어 수술입원치료받았는데 보상되나요?\n상담사: OO시민은 시에서 가입한  상해보험으로 보상이 되실듯합니다\n고객: 얼마나오나요?\n상담사: 진단이 몇주신가요?\n고객: 진단별로 금액이 다른가요?\n상담사: 4주부터 보상되시고 7일이상 입원시 추가보상됩니다\n고객: 다른보장도 되나요?\n상담사: 자전거사망이나 후유장해도 보상됩니다\n고객: 필요서류는 뭔가요?\n상담사: 초진챠트와 진단서 그리고 입퇴원확인서입니다\n고객: 감사합니다\n상담사: 가입하신 보험이 있으신가요?\n고객: 아니요\n상담사: 하나도 없으신가요?\n고객: 네\n상담사: 자전거를 어디서 타셨죠?\n고객: 자전거타는 곳에서요\n상담사: OO시민이시죠?\n고객: 네",
        "question": "자전거를 타다가 넘어져서 어깨골절되어 수술입원치료받았는데 보상되나요?",
        "answer": "OO시민은 시에서 가입한  상해보험으로 보상이 되실듯합니다\n4주부터 보상되시고 7일이상 입원시 추가보상됩니다\n자전거사망이나 후유장해도 보상됩니다\n초진챠트와 진단서 그리고 입퇴원확인서입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 크라운 치료받았는데 청구되나요?\n상담사: 네 \n고객: 치아보험청구시 필요한 내용은 어디서 확인되니요?\n상담사: 홈페이지에서 확인가능하시고 팩스요청도 가능하십니다\n고객: 보험금청구서와 치아치료확인서도 같이보내주실수있나요?\n상담사: 네\n고객: 얼마 나오나요?\n상담사: 가입하신지 1년미만이시라 50%지급되십니다\n고객: 갯수제한이 있나요?\n상담사: 1년미만은 연간 3개한도입니다\n고객: 2년지나면 다주나요?\n상담사: 가입내용확인하고 안내해드릴게요\n상담사: 가입금액100%지급되고 무제한보상됩니다\n고객: 필요한서류가있나요?\n상담사: 당사 치아치료확인서와 보험금청구서입니다\n고객: 치아치료확인서가 뭔가요?\n상담사: 청구필수서류 입니다\n고객: 보험금청구서와 치아치료확인서를 어디서 받을수있나요?\n상담사: 당사 홈페이지에서 출력가능하시고 이메일이나 팩스로도 보내드립니다\n고객: 치아치료확인서는 치과에서 써주나요?",
        "question": "크라운 치료받았는데 청구되나요?",
        "answer": "네 \n홈페이지에서 확인가능하시고 팩스요청도 가능하십니다\n네\n가입하신지 1년미만이시라 50%지급되십니다\n1년미만은 연간 3개한도입니다\n가입내용확인하고 안내해드릴게요\n가입금액100%지급되고 무제한보상됩니다\n당사 치아치료확인서와 보험금청구서입니다\n청구필수서류 입니다\n당사 홈페이지에서 출력가능하시고 이메일이나 팩스로도 보내드립니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금 청구하려고하는데요?\n상담사: 질병으로 신체에 뚜렷한 장해를 입었을때 지급하는 특약입니다\n고객: 얼마주나요?\n상담사: OOO만원입니다\n고객: 지금청구해도되나요?\n상담사: 네\n고객: 이번에 청구하면 특약이 소멸되나요?\n상담사: 후유장해는 사고당 지급됩니다\n고객: 필요서류가 뭔가요?\n상담사: 후유장해진단서입니다\n상담사: 어떤치료받으셨나요?\n고객: 양쪽무릎에 인공관절수술했어요\n상담사: 치료가 끝나셨나요?\n고객: 네\n상담사: 무엇을 안내해드릴까요?\n고객: 후유장해를 보상받을수있다고 하던데요?\n상담사: OO종합보험에 질병후유장해진단금있으십니다\n고객: 언제주는거죠?",
        "question": "보험금 청구하려고하는데요?",
        "answer": "질병으로 신체에 뚜렷한 장해를 입었을때 지급하는 특약입니다\nOOO만원입니다\n네\n후유장해는 사고당 지급됩니다\n후유장해진단서입니다\nOO종합보험에 질병후유장해진단금있으십니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 뇌경색으로 수술했는데 청구하려면 어떻게 하죠?\n상담사: 혈전용해제 치료비 00만원도 보상됩니다\n고객: 입원비도 주나요?\n상담사: 입원비도 가입되어있지않아요\n고객: 뇌출혈과 뇌경색이 다른가요?\n상담사: 뇌출혈은 혈관이 터지는 거고 뇌경색은 막히는거에요\n고객: 같은 뇌질환인데 보장이 안될수도있나요?\n상담사: 진단서상의 질병코드확인후 자세한 안내가능합니다\n고객: 청구해봐야 알수있다는건가요?\n상담사: 자세한 보상내용은 서류심사후 안내가능합니다\n고객: 필요서류가 뭔가요?\n상담사: 가입하신 내용 확인후 안내해드려도 될까요?\n상담사: 진단서와 MRI/CT판독결과지와 수술확인서 입퇴원확인서 진료비세부내역서입니다\n고객: 네\n상담사: 간편보험에 가입되어있으십니다\n고객: 어떤보장이 되죠?\n상담사: 이상품은 뇌출혈 진단비가 있으셔서 뇌경색으로 인한 진단비는 지급되지않아요\n고객: 수술비도 안주나요?\n상담사: 수술비는 가입되어있지않아요\n고객: 혈전용해 치료도 받았는데 보상안되나요?",
        "question": "뇌경색으로 수술했는데 청구하려면 어떻게 하죠?",
        "answer": "혈전용해제 치료비 00만원도 보상됩니다\n입원비도 가입되어있지않아요\n뇌출혈은 혈관이 터지는 거고 뇌경색은 막히는거에요\n진단서상의 질병코드확인후 자세한 안내가능합니다\n자세한 보상내용은 서류심사후 안내가능합니다\n진단서와 MRI/CT판독결과지와 수술확인서 입퇴원확인서 진료비세부내역서입니다\n간편보험에 가입되어있으십니다\n이상품은 뇌출혈 진단비가 있으셔서 뇌경색으로 인한 진단비는 지급되지않아요\n수술비는 가입되어있지않아요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 뇌출혈으로 수술했는데 청구하려면 어떻게 하죠?\n상담사: OOO만원입니다\n고객: 수술비나 입원비도 주나요?\n상담사: 뇌혈관수술비와 입원비가 보상됩니다\n고객: 뇌혈관수술비는 얼마인가요?\n상담사: 수술비도 1년미만이라 50%인 00만원입니다\n고객: 진단비는 한번만주나요?\n상담사: 네\n고객: 수술비는 회당주나요?\n상담사: 네\n고객: 1년이후에 수술하게되면 100%주나요?\n상담사: 가입하신 내용 확인후 안내해드려도 될까요?\n상담사: 네 \n고객: 네\n상담사: 작년에 OO보험에 가입되어있으십니다\n고객: 어떤보장이 되죠?\n상담사: 이상품은 뇌출혈 진단비가 있는데 1년미만시 50%지급됩니다\n고객: 1년이 안지났나요?\n상담사: 네\n고객: 얼마주나요?",
        "question": "뇌출혈으로 수술했는데 청구하려면 어떻게 하죠?",
        "answer": "OOO만원입니다\n뇌혈관수술비와 입원비가 보상됩니다\n수술비도 1년미만이라 50%인 00만원입니다\n네\n네\n네 \n작년에 OO보험에 가입되어있으십니다\n이상품은 뇌출혈 진단비가 있는데 1년미만시 50%지급됩니다\n네"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금 청구 하려고 하는데요?\n상담사: 실비에서만 보상됩니다\n고객: 얼마 보상되요?\n상담사: 통원시 25만원한도고 약처방5만원한도입니다\n고객: 검사비용이 25만원이 넘으면 안주나요?\n상담사: 25만원까지만 보상됩니다\n고객: 약값도 5만원한도에요?\n상담사: 네\n고객: 3개월치를 한꺼번에 타서 5만원이 넘는데 어떻하죠?\n상담사: 최대 5만원까지입니다\n상담사: 공제금액도 있어요?\n상담사: 어떤사고로 청구하시나요?\n상담사: 치료비가 보상한도를 초과하셔서 자기부담금공제없이 한도만큼 지급됩니다\n고객: 질병사고에요\n상담사: 어디가 아프셨나요?\n고객: 고혈압진단받았어요\n상담사: 어떤치료를 받으셨나요?\n고객: 검사도하고 약처방받아서 먹고 있어요\n상담사: 언제 가입하셨나요?\n고객: 2년넘었어요",
        "question": "보험금 청구 하려고 하는데요?",
        "answer": "실비에서만 보상됩니다\n통원시 25만원한도고 약처방5만원한도입니다\n25만원까지만 보상됩니다\n네\n최대 5만원까지입니다\n치료비가 보상한도를 초과하셔서 자기부담금공제없이 한도만큼 지급됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 우편으로도 보상처리가 되나요?\n상담사: 네, 영업점으로 보내주시면 됩니다. \n고객: 알겠습니다. \n고객: 주소를 알 수 있을까요?\n상담사: 홈페이지에서 확인하실 수 있습니다. \n고객: 아, 네. \n고객: 우편은 제가 선불로 보내야하는거 맞죠?\n상담사: 네, 착불 시 수령이 불가능합니다. \n고객: 서류는 처방전이랑 진료비세부명세서만 넣으면 되는거죠?\n상담사: 보험금 청구서도 같이 보내셔야 합니다.\n고객: 알겠습니다. \n상담사: 어떤 보험금청구 하시나요?\n상담사: 네, 감사합니다. \n고객: 실비보험이요. \n상담사: 통원비 청구하시나요?\n고객: 네. \n상담사: 네, 가능합니다. \n고객: 금액 상관없이 가능해요?\n상담사: 네, 맞습니다. \n고객: 그럼 서류를 회사로 보내면 되는거죠?",
        "question": "우편으로도 보상처리가 되나요?",
        "answer": "네, 영업점으로 보내주시면 됩니다. \n홈페이지에서 확인하실 수 있습니다. \n네, 착불 시 수령이 불가능합니다. \n보험금 청구서도 같이 보내셔야 합니다.\n네, 감사합니다. \n네, 가능합니다. \n네, 맞습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금 청구하려고 하는데요. \n고객: 인터넷으로 신청하면 지급이 좀 느린가요?\n상담사: 아니요.. 하루정도 소요됩니다. \n고객: 와 빠르네요. \n고객: 제가 허리가 아파서 치료를 받고 있는데 한 번에 몰아서 신청해야하나요?\n상담사: 고객님이 선택하셔서 신청하실 수 있습니다. \n고객: 아 그냥 미리 하나씩 해도 된다는거죠?\n상담사: 네, 맞습니다. \n고객: 흠, 생각해봐야겠네요. \n고객: 그래도 매번 영수증은 받아야해요?\n상담사: 네, 그렇습니다. \n상담사: 네, 고객님. 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 알겠습니다. \n고객: 제가 인터넷실비보험을 들었는데 청구는 어떻게해요?\n상담사: 홈페이지 또는 모바일앱으로 신청하시면 됩니다. \n고객: 알겠습니다. \n고객: 이거 도수치료도 보상되는거맞죠?\n상담사: 네, 맞습니다. \n고객: 충격파치료도 보상되나요?\n상담사: 네, 포함되어 있습니다. ",
        "question": "보험금 청구하려고 하는데요. ",
        "answer": "아니요.. 하루정도 소요됩니다. \n고객님이 선택하셔서 신청하실 수 있습니다. \n네, 맞습니다. \n네, 그렇습니다. \n홈페이지 또는 모바일앱으로 신청하시면 됩니다. \n네, 맞습니다. \n네, 포함되어 있습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 실비보험 가입했는데 사고나서 다쳐도 보상받나요?\n고객: 그럼 약제비 영수증도 같이 첨부해야해요?\n상담사: 네, 약제비 영수증 제출하시면 됩니다. \n고객: 처음 해보려고 하는데 무슨 앱을 다운받아야해요?\n상담사: OO보험앱 다운받으시면 됩니다. \n고객: 아, 알겠습니다. \n고객: 서류는 뭐가 필요해요?\n상담사: 처방전, 진료비세부내역서 입니다. \n고객: 진단서는 필요없어요?\n상담사: 네, 제출하시지 않아도 됩니다. \n고객: 네, 도움 감사드립니다. \n상담사: 진료비는 보상 받으실 수 있습니다. \n상담사: 감사합니다. \n고객: 아 병원비는 받을 수 있는거에요?\n상담사: 네, 치료받으시는 부분은 청구 가능합니다. \n고객: 입원을 하라고 하는데 입원비도 받을 수 있어요?\n상담사: 네, 하루 최대 10만원까지 청구됩니다. \n고객: 아, 그럼 입원치료 해도 되겠네요. \n고객: 약제비도 청구할 때 같이 청구해도 되나요?\n상담사: 네.",
        "question": "실비보험 가입했는데 사고나서 다쳐도 보상받나요?",
        "answer": "네, 약제비 영수증 제출하시면 됩니다. \nOO보험앱 다운받으시면 됩니다. \n처방전, 진료비세부내역서 입니다. \n네, 제출하시지 않아도 됩니다. \n진료비는 보상 받으실 수 있습니다. \n감사합니다. \n네, 치료받으시는 부분은 청구 가능합니다. \n네, 하루 최대 10만원까지 청구됩니다. \n네."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금 지급절차 좀 알 수 있나요?\n고객: 네. 피부염인것 같아서요. \n상담사: 네, 처방전과 영수증 제출하시면 됩니다. \n고객: 어떻게 제출해요?\n상담사: 웹사이트에서 하시면 됩니다. \n고객: 그럼 돈은 언제 나오는거에요?\n상담사: 3영업일 이내에 처리됩니다. \n고객: 네, 그럼 전액 보상되는거에요?\n상담사: 아니요. 약 90프로 입니다. \n고객: 아, 그럼 혹시 피부과 관리는 안되나요?\n상담사: 미용목적진료는 청구가 불가능합니다. \n상담사: 네 가입하신 상품이 있으신가요?\n고객: 네, 감사해요. \n고객: 네. 해외보험이요. \n상담사: 보험금청구 안내해드릴까요?\n고객: 이거 해외에서도 보험금청구 되나요?\n상담사: 네, 가능합니다. \n고객: 그냥 병원갔다오는 것도 되는거에요?\n상담사: 네, 진료비 청구가 가능합니다. \n상담사: 지금 이미 진료를 받으셨나요?",
        "question": "보험금 지급절차 좀 알 수 있나요?",
        "answer": "네, 처방전과 영수증 제출하시면 됩니다. \n웹사이트에서 하시면 됩니다. \n3영업일 이내에 처리됩니다. \n아니요. 약 90프로 입니다. \n미용목적진료는 청구가 불가능합니다. \n네, 가능합니다. \n네, 진료비 청구가 가능합니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요. 제가 요새 너무 피곤해서 도수치료를 좀 받고싶은데요. \n상담사: 네, 가입하신 실비보험은 도수치료가 보상되지 않는 상품입니다. \n고객: 내 친구는 다 됐다고 하던데요?\n상담사: 상품마다 보상되는 부분이 다를 수 있습니다. \n고객: 아, 그럼 제가 잘못들었나보네요. \n고객: 그럼 물리치료가 아예 안되는거에요?\n상담사: 네, 그렇습니다. \n고객: 의사가 받으라고 해도요?\n상담사: 네, 불가능합니다. \n고객: 그럼 그거 제외하고 진료비는 되는거죠?\n상담사: 네, 맞습니다. \n상담사: 네, 고객님. 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 알겠어요. \n고객: 이거 보험처리 되는건가요?\n상담사: 가입하신 보험상품이 있으신가요?\n고객: 네. \n상담사: 무슨 상품인가요?\n고객: 실비보험이요. \n상담사: 인터넷실비보험으로 가입하셨나요?\n고객: 아니요. 가서 했는데요. ",
        "question": "안녕하세요. 제가 요새 너무 피곤해서 도수치료를 좀 받고싶은데요. ",
        "answer": "네, 가입하신 실비보험은 도수치료가 보상되지 않는 상품입니다. \n상품마다 보상되는 부분이 다를 수 있습니다. \n네, 그렇습니다. \n네, 불가능합니다. \n네, 맞습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금청구했는데 보상이 안된 부분이 있어서요. \n상담사: 네, 고객님. 영양제는 보상이 되지 않습니다.\n고객: 아니 그런게 따로 있어요?\n상담사: 네, 약관에 명시되어 있습니다. \n고객: 약관에 나와있다고요?\n상담사: 네, 그렇습니다. \n고객: 그럼 모든 링겔이 다 안되는거에요?\n상담사: 아니요. 영양제는 제외됩니다. \n고객: 마늘주사도 영양제에요?\n상담사: 네, 영양제로 분리됩니다. \n고객: 아, 괜히 맞았네요. \n상담사: 네, 고객님. 어떤 부분이 안되었나요?\n상담사: 다른 문의사항 있으시면 언제든지 연락주세요. \n고객: 총 금액이 11만원 나왔는데 2만원만 나왔어요.\n상담사: 통원치료비 보상 신청하셨나요?\n고객: 네. 감기때문에요. \n상담사: 어떤 진료를 받으셨나요?\n고객: 그때 너무 몸살이 심해서 링겔 맞았고 약탔어요. \n상담사: 어떤 링겔을 맞으셨나요?\n고객: 마늘주사인가 그런거요. ",
        "question": "보험금청구했는데 보상이 안된 부분이 있어서요. ",
        "answer": "네, 고객님. 영양제는 보상이 되지 않습니다.\n네, 약관에 명시되어 있습니다. \n네, 그렇습니다. \n아니요. 영양제는 제외됩니다. \n네, 영양제로 분리됩니다. \n다른 문의사항 있으시면 언제든지 연락주세요. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 보험 문의 합니다. \n상담사: 네 보험처리 하시면 저희가 이 문제는 해결해드리고, 다만 고객님의 보험료 인상이 있을 수 있습니다. \n고객: 아 정말요? 아빠가 보험료 내고있는거라 쫌.. \n고객: 보험료 인상이 많이 되나요?\n상담사: 사고 및 보상의 범위에 따라 인상료가 달라지기 때문에 현재로썬 확답을 드리기 어렵습니다. \n고객: 만약 저 30만원정도라면 얼마나 인상되나요?\n상담사: 30만원정도 부과되면 보험료 인상은 3만원정도 입니다. \n고객: 그렇군요.. 알겠습니다. \n상담사: 그럼 보험접수 도와드릴까요?\n고객: 네 그렇게 해주세요. \n상담사: 선생님 계신 위치 말씀해주시면 바로 출동하겠습니다. \n상담사: 네 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 네. 이마트 OO역점 지하2층 주차장입니다. 감사합니다. \n고객: 제가 보험가입한지 얼마 안되었는데 작은 접촉사고가 있어서요.. 보험 처리 가능할까요?\n상담사: 네 보험가입하셨으면 당일이라도 보험처리 가능합니다. \n상담사: 어떤 사고인가요?\n고객: 아 이마트에서 끼어들기하다가 앞차를 살짝 긁었어요. \n고객: 앞차가 정비소 가본다고 아마 30만원정도 들꺼라고 하는데 보험처리 해도 피해자가 요구한 금액을 다 줘야하나요?\n상담사: 보험처리 시 정비소에서 권유하는 처리에 따라 금액이 부과되실 수 있습니다. \n고객: 그럼 제가 따로 비용을 지불하거나 그런거는 아니죠?",
        "question": "자동차 보험 문의 합니다. ",
        "answer": "네 보험처리 하시면 저희가 이 문제는 해결해드리고, 다만 고객님의 보험료 인상이 있을 수 있습니다. \n사고 및 보상의 범위에 따라 인상료가 달라지기 때문에 현재로썬 확답을 드리기 어렵습니다. \n30만원정도 부과되면 보험료 인상은 3만원정도 입니다. \n네 보험가입하셨으면 당일이라도 보험처리 가능합니다. \n보험처리 시 정비소에서 권유하는 처리에 따라 금액이 부과되실 수 있습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 이번 태풍피해로 인해 농작물 보상제도가 있다고 하던데요. \n상담사: 네. 선생님 가지고 계신 필지 규모가 어떻게 되시나요?\n고객: 저 저기 신월리에 3만평이랑, 또 옆에 만평정도 있어요. \n상담사: 피해율은 어떻게 되시나요?\n고객: 저번에 OO은행에서 점검하고 갔는데 13%정도 된다 하더라고요. \n상담사: 네 선생님 피해율이 10% 이상이면 보상 가능합니다. \n상담사: 신청해드릴까요?\n고객: 네 신청해주세요. \n고객: 지금 신청하면 보상 지원금은 언제쯤 지급받을 수 있나요?\n상담사: 다음달까지 신청접수기간이라 그 이후인 다음달 말에서 다다음날 초에 보상내역 입금되실거에요. \n고객: 그렇군요 알겠습니다. \n상담사: 네 선생님 재해로 인한 농작물 피해보상제도가 있습니다.\n상담사: 네 그럼 선생님 일단 신청해드릴게요.\n상담사: 안내도와드릴까요?\n고객: 네. 안내좀 해주세요. \n상담사: OO은행손해보험에 농작물피해보험에 가입하신 내역이 있으신가요?\n고객: 아뇨 없어요. \n고객: 가입되어있어야 보상받을 수 있는건가요?\n상담사: 아뇨, 선생님, 저희가 보장해드리는 보험은 타보험에 가입되어있지 않는 분들을 대상으로 하고 있습니다. \n고객: 아 다행이네요. ",
        "question": "이번 태풍피해로 인해 농작물 보상제도가 있다고 하던데요. ",
        "answer": "네 선생님 피해율이 10% 이상이면 보상 가능합니다. \n다음달까지 신청접수기간이라 그 이후인 다음달 말에서 다다음날 초에 보상내역 입금되실거에요. \n네 선생님 재해로 인한 농작물 피해보상제도가 있습니다.\n네 그럼 선생님 일단 신청해드릴게요.\n아뇨, 선생님, 저희가 보장해드리는 보험은 타보험에 가입되어있지 않는 분들을 대상으로 하고 있습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차보상 문의합니다. \n상담사: 네. 사고보상, 긴급출동 등의 서비스도 기존 애니카자동차보험과 동일합니다. \n고객: 네네 알겠습니다. 감사합니다. \n상담사: 네 감사합니다. \n상담사: 다른 문의사항이 더 있으신가요?\n고객: 아, 사고접수한 내역이랑 보상담당자 연락처를 어디서 확인할 수 있죠?\n상담사: 내역 및 연락처는 홈페이지에서 확인하실 수 있습니다. \n고객: 홈페이지 어디서 확인해야는지 알려주실 수 있나요?\n상담사: 보상>자동차보상, 서비스 이용내역 확인 메뉴에서 확인하실 수 있습니다. \n고객: 아.. 지금 바로 해봤는데 연락처는 안나와요. \n상담사: 홈페이지에서 조회가 불가하신 경우는 고객콜센터에서 확인하실 수 있습니다. \n상담사: 네 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 아 OOOO-OOOO 여기요? 알겠습니다. 감사합니다. \n고객: 제가 인터넷으로 그냥 다이렉트 가입을 했는데, 설계사나 대리점 통해 가입하는거랑 보상서비스가 다른가요?\n상담사: OO보험 자동차보험은 설계사 또는 대리점으로 가입한 경우와 인터넷을 통해 가입한 경우 모두 동일한 보상서비스가 제공됩니다. \n고객: 아 진짜죠?\n상담사: 네 믿으셔도 됩니다.\n고객: 그럼 왜 인터넷으로 가입하는게 더 저렴한가요? 이유가 있을꺼같은데.. \n상담사: 인터넷으로 직접 가입하는 경우 가입에 따른 비용을 절감하기 때문에 보험료가 저렴한 이유입니다. \n고객: 그럼 긴급출동 그런것도 다 동일하다는 건가요?",
        "question": "자동차보상 문의합니다. ",
        "answer": "네. 사고보상, 긴급출동 등의 서비스도 기존 애니카자동차보험과 동일합니다. \n네 감사합니다. \n내역 및 연락처는 홈페이지에서 확인하실 수 있습니다. \n보상>자동차보상, 서비스 이용내역 확인 메뉴에서 확인하실 수 있습니다. \n홈페이지에서 조회가 불가하신 경우는 고객콜센터에서 확인하실 수 있습니다. \nOO보험 자동차보험은 설계사 또는 대리점으로 가입한 경우와 인터넷을 통해 가입한 경우 모두 동일한 보상서비스가 제공됩니다. \n네 믿으셔도 됩니다.\n인터넷으로 직접 가입하는 경우 가입에 따른 비용을 절감하기 때문에 보험료가 저렴한 이유입니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 혹시 제 실수로 제 차가 파손되었는데 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 생년월일 말씀해주세요.\n고객: OOOOO입니다. \n상담사: 네 확인되셨는데, 선생님 앞으로 단독사고 손해배상특별약관에 가입내역은 없으시네요.\n고객: 그렇군요.. 알겠습니다. \n고객: 그럼 이 건은 보험처리가 안되는거죠?\n상담사: 네 안타깝지만 그렇습니다. \n상담사: 다른 문의사항은 없으신가요?\n고객: 만약 제가 단독사고 가입되어있고 보험처리 하면 보험료가 할증되나요?\n상담사: 경미한 물적사고만으로 할증이 되거나 동일한 등급으로 유지될 수도 있습니다. \n고객: 할증 되는 기준이 뭔가요?\n상담사: 자기차량손해담보에 가입하셨나요?\n상담사: 사고 기간 및 건수 등의 기준에 따라 적용됩니다. \n고객: 네 가입했습니다. \n상담사: 선생님 혹시 단독사고이신가요, 아니면 접촉사고이신가요?\n고객: 단독사고에요.. 혼자 벽에 박았어요. \n상담사: 단독사고의 경우는 차량 단독사고 손해배상 특별약관 가입이 필요하십니다. \n고객: 아 그렇군요.. 한번 제 가입내역이 있는지 확인해주시겠어요?\n상담사: 네 성함이 어떻게 되시나요?\n고객: OOO입니다. ",
        "question": "혹시 제 실수로 제 차가 파손되었는데 보상 받을 수 있나요?",
        "answer": "네 확인되셨는데, 선생님 앞으로 단독사고 손해배상특별약관에 가입내역은 없으시네요.\n네 안타깝지만 그렇습니다. \n경미한 물적사고만으로 할증이 되거나 동일한 등급으로 유지될 수도 있습니다. \n사고 기간 및 건수 등의 기준에 따라 적용됩니다. \n단독사고의 경우는 차량 단독사고 손해배상 특별약관 가입이 필요하십니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 뺑소니 사고 문의합니다. \n상담사: 사고로 인한 상해가 어떻게 되시나요?\n고객: 골절이요. \n상담사: 골절에 대한 부상의 경우 최저 50만원에서 최고 3천만원까지 보장이 됩니다. \n고객: 아 보험에 가입되어있지 않아도 그 금액을 받을 수 있다는 건가요?\n상담사: 네 그렇습니다. \n고객: 그럼 만약 사망하게 되면 얼마나 보장 받을 수 있나요?\n상담사: 사망의 경우 최저 2천만원에서 최고 1억5천만원까지 보장받으실 수 있습니다. \n고객: 그렇군요.. \n고객: 그럼 무보험자동차에 의한 상해 담보에 가입하면 그것보다 더 많은 보상금액을 받을 수 있는거죠?\n상담사: 네. 정부에서 지원하는 사업보다 큰 보장을 받으실 수 있습니다. \n상담사: 네 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 네 일단 알겠습니다. \n고객: 뺑소니를 당했는데 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 뺑소니 차량이 보험에 가입되어있지 않으신가요?\n고객: 저야 모르죠.. 뺑소니라니까요..?\n상담사: 그러시면 선생님께서 무보험자동차에 의한 상해담보에 가입되어있으셔야합니다. \n고객: 하..그런걸 다 어떻게 예상하면서 보험에 가입합니까. \n상담사: 무보험차 상해에 가입하지 않고 뺑소니 사고를 당하는 경우, 정부의 자동차손해배상 보장사업에 따라 상해에 따라 차등 보상을 지급해드리고는 있습니다. \n고객: 아 그래요? 얼마나 받을 수 있나요?",
        "question": "뺑소니 사고 문의합니다. ",
        "answer": "골절에 대한 부상의 경우 최저 50만원에서 최고 3천만원까지 보장이 됩니다. \n네 그렇습니다. \n사망의 경우 최저 2천만원에서 최고 1억5천만원까지 보장받으실 수 있습니다. \n네. 정부에서 지원하는 사업보다 큰 보장을 받으실 수 있습니다. \n그러시면 선생님께서 무보험자동차에 의한 상해담보에 가입되어있으셔야합니다. \n무보험차 상해에 가입하지 않고 뺑소니 사고를 당하는 경우, 정부의 자동차손해배상 보장사업에 따라 상해에 따라 차등 보상을 지급해드리고는 있습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 사고 접수를 하려고 합니다. \n상담사: 네. 확인해드리겠습니다. \n상담사: 선생님 성함이 어떻게 되시나요?\n고객: OOO이요. \n상담사: 생년월일과 차량번호 말씀해주세요. \n고객: OOOOOO이고요 OO가OOOO입니다. \n상담사: 네 확인되셨습니다. 선생님 가입하신 보장내역으로 대리운전 사고보상은 가입되어있지 않으시네요. \n고객: 그럼 저는 이 파손에 대한 보상은 못받는건가요?\n상담사: 네 안타깝지만 그렇습니다. \n고객: 네 알겠습니다. 혹시 지금이라도 특약에 가입할 수 있을까요?\n상담사: 네 가능합니다. 마이다이렉트 보험계약 변경메뉴에서 직접가입하시거나 고객센터 통해서 가입하실 수 있습니다. \n상담사: 네 접수도와드리겠습니다. \n고객: 네 직접 해볼게요 감사합니다. \n고객: 아 근데, 제가 사고를 낸게 아니라 대리기사님이 사고를 냈어요. 보상 가능한가요?\n상담사: 선생님 차량 파손을 대리기사분이 내셨다는 말씀이시죠?\n고객: 네 맞습니다. \n상담사: 대리운전 중 발생한 사고에 보상을 받기 위해서는 대리운전 중 사고보상 특약에 가입해야 합니다. \n고객: 네? 그런 특약도 따로 있어요?\n상담사: 네 그렇습니다. \n고객: 그럼 제 특약에 있나 조회좀 해주실 수 있나요?",
        "question": "자동차 사고 접수를 하려고 합니다. ",
        "answer": "네. 확인해드리겠습니다. \n네 확인되셨습니다. 선생님 가입하신 보장내역으로 대리운전 사고보상은 가입되어있지 않으시네요. \n네 안타깝지만 그렇습니다. \n네 가능합니다. 마이다이렉트 보험계약 변경메뉴에서 직접가입하시거나 고객센터 통해서 가입하실 수 있습니다. \n네 접수도와드리겠습니다. \n대리운전 중 발생한 사고에 보상을 받기 위해서는 대리운전 중 사고보상 특약에 가입해야 합니다. \n네 그렇습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 여행중에 카메라가 부셔졌는데 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 아뇨. 출국 및 입국 티켓 출력하시면 됩니다. \n고객: 아 네 알겠습니다. \n고객: 또 다른건 없나요?\n상담사: 출입국 도장이 있는 부분과 신분증 사본, 카메라수리 영수증이 필요합니다. \n고객: 그게 단가요?\n상담사: 네. 그렇습니다. \n고객: 사본이런것들 그냥 사진으로 찍어도 되죠? 스캔으로 해야하나요?\n상담사: 아뇨. 사진으로 찍어서 업로드해주셔도 무방합니다. \n고객: 얼마까지 보상받을 수 있나요?\n상담사: 최대 100만원까지 보상 가능합니다. \n상담사: 여행자보험에 가입하셨나요?\n고객: 그럼 100만원 이하면 전액 보상 받을수 있겠네요. 감사합니다. \n고객: 네 가입했어요. \n상담사: 네 여행자보험 보장 내역으로 카메라 파손에 대한 내역을 포함하고 있습니다. \n고객: 네 그럼 보상 접수를 하려고 하는데 어떻게 해야하나요?\n상담사: 보험금 청구서는 인터넷으로 바로 접수  하실수 있습니다. \n고객: 필요한 서류같은게 있을까요?\n상담사: 여권사본과 여행일정표가 필요합니다. \n고객: 여행일정표는 서식이 따로 있나요?",
        "question": "여행중에 카메라가 부셔졌는데 보상 받을 수 있나요?",
        "answer": "아뇨. 출국 및 입국 티켓 출력하시면 됩니다. \n출입국 도장이 있는 부분과 신분증 사본, 카메라수리 영수증이 필요합니다. \n네. 그렇습니다. \n아뇨. 사진으로 찍어서 업로드해주셔도 무방합니다. \n최대 100만원까지 보상 가능합니다. \n네 여행자보험 보장 내역으로 카메라 파손에 대한 내역을 포함하고 있습니다. \n보험금 청구서는 인터넷으로 바로 접수  하실수 있습니다. \n여권사본과 여행일정표가 필요합니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 어린이보험 가입했는데요, 치아보장도 되나요?\n상담사: 다른 문의는 없으신가요?\n고객: 네 있어요. \n고객: 저희 애는 미리 독감주사를 맞았는데 혹시나 독감에 걸리게 되면 어떤 보장을 받을 수 있나요?\n상담사: 독감치료비와 독감입원일당에 대한 보장을 해드립니다. \n고객: 아 입원비도요?\n상담사: 네 그렇습니다. \n고객: 입원비는 일당 얼마씩 보장되나요?\n상담사: 일당 5만원씩 보장해드리고 있습니다. \n고객: 입원비와 치료비 별도로 보장되나요?\n상담사: 네 맞습니다. \n상담사: 가입하신 고객님 치아보장 특약을 가입하셨으면 보장 가능합니다. \n고객: 알겠습니다. 알려주셔서 감사해요.\n고객: 아 따로 치아보험을 안들어도요?\n상담사: 네. 그렇습니다. \n고객: 어느 범위까지 보상받을 수 있나요?\n상담사: 유치, 사랑니 등 발치비용에 대한 보장을 해드리고 있습니다. \n고객: 치아갯수 상관없이요?\n상담사: 네 치아 개수 제한없이 보장 가능합니다.\n고객: 맘 편히 병원 데려갈 수 있겠네요. 감사합니다. ",
        "question": "어린이보험 가입했는데요, 치아보장도 되나요?",
        "answer": "독감치료비와 독감입원일당에 대한 보장을 해드립니다. \n네 그렇습니다. \n일당 5만원씩 보장해드리고 있습니다. \n네 맞습니다. \n가입하신 고객님 치아보장 특약을 가입하셨으면 보장 가능합니다. \n네. 그렇습니다. \n유치, 사랑니 등 발치비용에 대한 보장을 해드리고 있습니다. \n네 치아 개수 제한없이 보장 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 화재보험 보상 범위 문의합니다. \n상담사: 가구당 60만원, 세입자는 300만원정도 보상받으실 수 있습니다. \n고객: 정확한 금액은 지금 알 수 없나요?\n상담사: 어느정도 파손인지에 따라 정확한 금액이 산출될 예정입니다. \n고객: 그렇군요. 다행이네요. 저희 그 창문이 3중창 큰유리라 비용이 걱정이었거든요. \n고객: 근데, 그 창문이 워낙 견고해서 태풍때 흔들림도 없었는데, 이번 태풍이 역대급으로 쎘던건지, 노후되서 그런건지.. 암튼 원인이 정확하지 않아도 보상은 받을 수 있는건가요?\n상담사: 음.. 지금 말씀드린것은 풍수해피해에 관련된 보상내용이라 태풍으로 인한 파손의 증거를 입증해야 보상이 가능합니다. \n고객: 아 그렇군요. 세입자한테 연락을 한번 해볼게요. \n상담사: 네 먼저 확인 한번 부탁드리고 접수 하시기 바랍니다. \n고객: 네 알겠습니다. \n상담사: 다른 문의는 없으신가요?\n상담사: 네 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 네 없습니다. 감사해요.\n고객: OO동 아파트인데요, 세입자가 샤시유리가 깨졌다고 전화가 왔어요. 태풍때문에 깨졌다는데, 보상가능할까요?\n상담사: 화재보험 가입되어 있으신가요?\n고객: 네. 그 아파트 가입한 공동주택화재보험인데 보상 가능할까요?\n상담사: 층수가 어떻게 되시나요?\n고객: 17층이에요. \n상담사: 17층이시면 풍수해피해 의무가입 대상이라 보상 받으실 수 있겠네요. \n고객: 보상금액이 얼마나 되는지 알 수 있을까요?",
        "question": "화재보험 보상 범위 문의합니다. ",
        "answer": "가구당 60만원, 세입자는 300만원정도 보상받으실 수 있습니다. \n어느정도 파손인지에 따라 정확한 금액이 산출될 예정입니다. \n음.. 지금 말씀드린것은 풍수해피해에 관련된 보상내용이라 태풍으로 인한 파손의 증거를 입증해야 보상이 가능합니다. \n네 먼저 확인 한번 부탁드리고 접수 하시기 바랍니다. \n17층이시면 풍수해피해 의무가입 대상이라 보상 받으실 수 있겠네요. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 핸드폰 액정이 깨졌는데 보험처리 가능하죠?\n상담사: 생년월일이 어떻게 되시나요?\n고객: OO.OO.OO입니다. \n상담사: 휴대폰 구매하신게 세 달 전 맞으신가요?\n고객: 네 맞아요. \n상담사: 네 확인되셨습니다. 애플케어 가입되어있으셔서 수리비용의 80%까지 보상 가능합니다. \n고객: 새거로 교체는 안되고 수리만 되는건가요?\n상담사: 네 그렇습니다. \n고객: 그럼 수리할동안 사용할 대용폰을 주시나요?\n상담사: 네. 아이폰8 버전으로 대여 가능합니다. \n고객: 휴.. 네 알겠습니다. 일단 수리접수 해주세요. \n상담사: 애플케어 가입하신 내역이 있으십니까?\n상담사: 네 알겠습니다. 잠시만 기다려주세요.\n고객: 네 구매할때 가입했었어요. \n상담사: 가입상품명이 어떻게 되시나요?\n고객: 아 잘모르겠는데, 매달 7만원씩 나가는거요. \n상담사: 네 고객님 가입상품 확인해드리겠습니다. \n고객: 네. \n상담사: 성함이 어떻게 되시나요?\n고객: OOO입니다. ",
        "question": "핸드폰 액정이 깨졌는데 보험처리 가능하죠?",
        "answer": "네 확인되셨습니다. 애플케어 가입되어있으셔서 수리비용의 80%까지 보상 가능합니다. \n네 그렇습니다. \n네. 아이폰8 버전으로 대여 가능합니다. \n네 알겠습니다. 잠시만 기다려주세요.\n네 고객님 가입상품 확인해드리겠습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 아이패드 산지 얼마 안되었는데 액정이 깨져서요, 보험가입되어있는데 얼마나 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 네 가입하신 애플케어 상품은 수리비용의 일부에 대한 보장을 하고 있어 20%의 고객부담금이 있습니다. \n고객: 그렇군요. \n고객: 보험 가입 안되어있으면 액정수리비는 얼마나 나올까요?\n상담사: 일단 액정수리비용만 38만원이시고 내부 점검에도 별도 점검비용 및 수리비용이 청구됩니다. \n고객: 아 그렇군요.. 비싸네요. \n고객: 수리 이후에 납부해야하는 애플케어 비용이 할증 붙나요?\n상담사: 아뇨. 보험납부금액엔 변동사항 없습니다. \n고객: 네 알겠습니다. \n상담사: 다른 문의사항은 더 없으신가요?\n고객: 네 없습니다. 감사해요.\n상담사: 보험가입내역 확인해드리겠습니다. \n상담사: 네 감사합니다. \n상담사: 성함과 생년월일이 어떻게 되시나요?\n고객: OOO이고 OO년 OO월 OO일이요. \n상담사: 네 확인되셨습니다. 애플케어 매달 89,000원씩 납부하고 계시네요. \n고객: 네 맞아요. \n고객: 무료로 수리 가능한가요?\n상담사: 수리 받게 되시면 별도로 5만원 추가 비용이 있으세요. \n고객: 매달 89,000원씩 내는데 수리비가 별도로 또 청구되나요?",
        "question": "아이패드 산지 얼마 안되었는데 액정이 깨져서요, 보험가입되어있는데 얼마나 보상 받을 수 있나요?",
        "answer": "네 가입하신 애플케어 상품은 수리비용의 일부에 대한 보장을 하고 있어 20%의 고객부담금이 있습니다. \n일단 액정수리비용만 38만원이시고 내부 점검에도 별도 점검비용 및 수리비용이 청구됩니다. \n아뇨. 보험납부금액엔 변동사항 없습니다. \n보험가입내역 확인해드리겠습니다. \n네 감사합니다. \n네 확인되셨습니다. 애플케어 매달 89,000원씩 납부하고 계시네요. \n수리 받게 되시면 별도로 5만원 추가 비용이 있으세요. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금 보상 문의드려요?\n고객: 네 \n상담사: 보험금 청구 페이지에 들어가시구요.\n고객: 네 \n상담사: 거기에 상세내역 입력하시면 됩니다.\n고객: 진단서와 영수증은 어떻게 보내요?\n상담사: 사진으로 찍어서 올려주시면 됩니다.\n고객: 네 알겠어요.\n고객: 처리는 오래 걸리나요?\n상담사: 3일내로 처리됩니다.\n고객: 그럼 가입했던 계좌로 들어오나요?\n상담사: 네 고객님 증권번호 알려주세요\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 실비보험이구요. 증권번호는 OOOOOOOO입니다.\n상담사: 보험금 청구는 직접 방문이나 팩스 그리고 보험사 앱으로 신청 가능하십니다.\n상담사: 어떤게 편하세요?\n고객: 뭐가 제일 쉬운가요?\n상담사: 편한건 보험사 앱이 가장 쉽습니다.\n고객: 그럼 그걸로 알려주세요.\n상담사: 일단 앱을 까시고 로그인 하세요.",
        "question": "보험금 보상 문의드려요?",
        "answer": "보험금 청구 페이지에 들어가시구요.\n거기에 상세내역 입력하시면 됩니다.\n사진으로 찍어서 올려주시면 됩니다.\n3일내로 처리됩니다.\n네 고객님 증권번호 알려주세요\n네 그렇습니다.\n보험금 청구는 직접 방문이나 팩스 그리고 보험사 앱으로 신청 가능하십니다.\n편한건 보험사 앱이 가장 쉽습니다.\n일단 앱을 까시고 로그인 하세요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 우리집 강아지가 옆집 아이를 물었는데 이것도 보상이 가능한가요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 구체적으로 어떻게 나누나요?\n상담사: 예를 들어 치료비가 50만원이면 자부담금 20만원을 제외한 30만원을 드립니다.\n고객: 위로비 이런건 따로 없나요?\n상담사: 네 증명가능한 치료비만 가능합니다.\n고객: 네 알겠습니다.\n고객: 한도는 얼마인가요?\n상담사: 최대 1억까지 가능합니다.\n고객: 일상생활배상책임은 어떤 경우에 또 가능한가요?\n상담사: 누전이나 누수,핸드폰사고,자전거사고에도 가능합니다.\n상담사: 일상생활배상책임보험이 가입되어있으신가요?\n고객: 네 감사합니다.\n고객: 네\n상담사: 제가 확인해봐 드릴께요. 성함과 주민번호 알려주세요\n고객: OOO고 주민번호는 OOOOOOOO입니다.\n상담사: 네 확인해보니 가능하십니다.\n고객: 얼마나 가능한가요?\n상담사: 일반적으로 치료비 가능하고 자부담금 20만원이 듭니다.\n고객: 자부담금은 제가 내는거죠?",
        "question": "우리집 강아지가 옆집 아이를 물었는데 이것도 보상이 가능한가요?",
        "answer": "네 그렇습니다.\n예를 들어 치료비가 50만원이면 자부담금 20만원을 제외한 30만원을 드립니다.\n네 증명가능한 치료비만 가능합니다.\n최대 1억까지 가능합니다.\n누전이나 누수,핸드폰사고,자전거사고에도 가능합니다.\n제가 확인해봐 드릴께요. 성함과 주민번호 알려주세요\n네 확인해보니 가능하십니다.\n일반적으로 치료비 가능하고 자부담금 20만원이 듭니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 화상을 입었는데 보상되나요?\n상담사: 화상진단비가 50만원입니다.\n고객: 조건은요?\n상담사: 화상을 입으시면 조건없이 나옵니다.\n고객: 진단비 말고 치료비나 수술비,입원비도 있나요?\n상담사: 치료비는 따로 없구요. 수술도 해당은 안되고 입원했을 경우는 나옵니다.\n고객: 네 그렇군요.\n고객: 필요서류는 뭔가요?\n상담사: 진단서와 진료비 상세내역입니다.\n고객: 접수는 어떻게 하죠?\n상담사: 서류지참하시고 방문하셔도 되고 팩스로 보내도 되고 앱설치후 앱에서 올리셔도 됩니다.\n상담사: 네 고객님 정보 확인하겠습니다.\n고객: 네 감사합니다\n고객: 네\n상담사: 보험증권번호 아시나요?\n고객: 아니요  \n상담사: 그럼 성함과 주민번호 앞자리요?\n고객: OOO고 주민번호는 OOOOOOOO입니다.\n상담사: 확인해보니 종신보험에 화상보상이 있네요.\n고객: 금액이 어떻게 되나요?",
        "question": "화상을 입었는데 보상되나요?",
        "answer": "화상진단비가 50만원입니다.\n화상을 입으시면 조건없이 나옵니다.\n치료비는 따로 없구요. 수술도 해당은 안되고 입원했을 경우는 나옵니다.\n진단서와 진료비 상세내역입니다.\n서류지참하시고 방문하셔도 되고 팩스로 보내도 되고 앱설치후 앱에서 올리셔도 됩니다.\n네 고객님 정보 확인하겠습니다.\n확인해보니 종신보험에 화상보상이 있네요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 실손에서는 MRI 보상이 되나요?\n상담사: 연간 300만 한도내에서 자기부담금이 회당2만원과 보상의료비 30%중 큰금액입니다.\n고객: 어쨌든 보상은 되는거죠?\n상담사: 네\n고객: 만약에 MRI가 60만원 나왔다면 자기부담금이 얼마인건가요?\n상담사: 60만원 30%는 18만원. 회당 2만원 보다 큰 금액이니 18만원 공제하고 42만원 보장받으십니다.\n고객: 실손은 어디나 비슷하겠죠?\n상담사: 자세한건 알수 없으나 비슷하긴 합니다.\n고객: 완벽하게 다 보상되는 보험도 있나요?\n상담사: 실손이 아닌 다른 보험에는 있기도 합니다.\n고객: 네 자세히 알려주셔서 감사합니다.\n상담사: 가입하신 실손보험 확인하겠습니다.\n상담사: 네 좋은 하루 되세요.\n고객: OOOO년 OO월 OO입니다\n상담사: 고객님이 가입하신 실손보험은 MRI가 비급여항목입니다.\n고객: 그게 무슨 말인가요?\n상담사: 건강보험 제외 항목이라는 의미입니다.\n고객: 그럼 보상이 안되나요?\n상담사: 보상은 되는데 기준이 다릅니다.\n고객: 뭐가 다른가요?",
        "question": "실손에서는 MRI 보상이 되나요?",
        "answer": "연간 300만 한도내에서 자기부담금이 회당2만원과 보상의료비 30%중 큰금액입니다.\n네\n60만원 30%는 18만원. 회당 2만원 보다 큰 금액이니 18만원 공제하고 42만원 보장받으십니다.\n자세한건 알수 없으나 비슷하긴 합니다.\n실손이 아닌 다른 보험에는 있기도 합니다.\n가입하신 실손보험 확인하겠습니다.\n네 좋은 하루 되세요.\n고객님이 가입하신 실손보험은 MRI가 비급여항목입니다.\n건강보험 제외 항목이라는 의미입니다.\n보상은 되는데 기준이 다릅니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 어머니가 다쳐서 입원하셨는데 입원비 보상되나요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 간병인은 어떻게 쓰면 되나요?\n상담사: 48시간전에 신청하시면 됩니다.\n고객: 둘 다 사용해도 되나요?\n상담사: 둘 다는 안되고 둘 중의 하나를 선택하시는 상품입니다.\n고객: 그럼 간병인을 쓰다가 입원으로 바꿔도 되나요?\n상담사: 네 그건 가능합니다.\n고객: 다쳤을때도 간병이 일당 되나요?\n상담사: 네 가능합니다.\n고객: 보장은 상해와 동일하죠?\n상담사: 계약자가 누구시죠?\n상담사: 네 동일합니다.\n고객: 저에요.\n상담사: 수익자가 어머니이신거구요?\n고객: 네\n상담사: 조회해보니 가입하신 보험은 상해시 입원일당 1만원과 간병인일당 1만원이 보장됩니다.\n고객: 상해일당은 며칠까지 가능한가요?\n상담사: 180일입니다.\n고객: 간병일당도 같나요?",
        "question": "어머니가 다쳐서 입원하셨는데 입원비 보상되나요?",
        "answer": "네 그렇습니다.\n48시간전에 신청하시면 됩니다.\n둘 다는 안되고 둘 중의 하나를 선택하시는 상품입니다.\n네 그건 가능합니다.\n네 가능합니다.\n네 동일합니다.\n조회해보니 가입하신 보험은 상해시 입원일당 1만원과 간병인일당 1만원이 보장됩니다.\n180일입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 차량이 침수됐는데 보상받을 수 있나요?\n상담사: 증권번호 알려주세요?\n고객: OOOOOO입니다.\n상담사: 고객님이 가입하신 보험은 자기차량 손해로 보장되십니다.\n고객: 침수피해는 100% 보상되나요?\n상담사: 본인 과실여부를 판단해 보상합니다.\n고객: 보상을 못받는 경우도 있나요?\n상담사: 관리소홀로 빗물이 차량에 들어갔을땐 보상되지 않습니다.\n고객: 차량안에 있던 제품도 보상받나요?\n상담사: 그건 보상되지 않습니다.\n고객: 전손처리는 무슨 말인가요?\n상담사: 자기차량 손해에 가입되어 있으면 보장받을 수 있습니다.\n상담사: 보험사가 차량을 폐차하거나 손실을 보전해주는 방법을 말합니다.\n고객: 자기차량 손해가 뭔가요?\n상담사: 운전중 본인의 부주의나 침수시의 손해 담보를 말합니다.\n고객: 그건 일반적인 자동차보험에 가입되어 있으면 다 되나요?\n상담사: 가입담보를 확인해야 합니다.\n고객: 보장이 되는지도요?\n상담사: 보험약관을 확인하시거나 보험증권 번호를 알려주시면 확인해드릴 수 있습니다.\n고객: 그럼 확인해주세요.",
        "question": "차량이 침수됐는데 보상받을 수 있나요?",
        "answer": "고객님이 가입하신 보험은 자기차량 손해로 보장되십니다.\n본인 과실여부를 판단해 보상합니다.\n관리소홀로 빗물이 차량에 들어갔을땐 보상되지 않습니다.\n그건 보상되지 않습니다.\n자기차량 손해에 가입되어 있으면 보장받을 수 있습니다.\n보험사가 차량을 폐차하거나 손실을 보전해주는 방법을 말합니다.\n운전중 본인의 부주의나 침수시의 손해 담보를 말합니다.\n가입담보를 확인해야 합니다.\n보험약관을 확인하시거나 보험증권 번호를 알려주시면 확인해드릴 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 대리운전으로 사고가 나면 어떻게 되나요?\n상담사: 차주의 보험을 통해 처리됩니다.\n고객: 그 금액이 보장범위를 넘으면요?\n상담사: 그때는 대리운전자 보험에서 부담합니다.\n고객: 대리운전도 특약같은게 있나요?\n상담사: 네 있습니다.\n고객: 예를 들어 차주가 같이 타지 않고 차만 이동해달라고 할때는요?\n상담사: 그건 대리운전이 아니라 탁송에 해당됩니다. 이때는 대리업체가 탁송보험에 가입된 기사를 파견합니다.\n고객: 이런 사고에서는 누가 벌점받나요?\n상담사: 대리운전자가 받습니다.\n고객: 네 자세한 내용 감사합니다.\n상담사: 대리운전자의 보험으로 보상이 가능합니다\n상담사: 좋은 하루 되세요.\n고객: 어디까지 보상이 되나요?\n상담사: 차량수리비만 보상됩니다.\n고객: 보상이 안되는 부분은 어떻게 처리하나요?\n상담사: 본인이 가입한 보험으로 하시면 됩니다\n고객: 대리기사가 보험에 가입되어 있는지는 어떻게 아나요?\n상담사: 대리기사나 업체에 직접 확인하셔야 합니다\n고객: 대인사고를 낸 경우에는요?",
        "question": "대리운전으로 사고가 나면 어떻게 되나요?",
        "answer": "차주의 보험을 통해 처리됩니다.\n그때는 대리운전자 보험에서 부담합니다.\n네 있습니다.\n그건 대리운전이 아니라 탁송에 해당됩니다. 이때는 대리업체가 탁송보험에 가입된 기사를 파견합니다.\n대리운전자가 받습니다.\n대리운전자의 보험으로 보상이 가능합니다\n좋은 하루 되세요.\n차량수리비만 보상됩니다.\n본인이 가입한 보험으로 하시면 됩니다\n대리기사나 업체에 직접 확인하셔야 합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 핸드폰을 바닷물에 빠뜨렸는데 보상되나요?\n고객: 네 \n상담사: 본인 부주의일 경우는 실비만 내시면 됩니다\n고객: 이런 경우 실비가 얼마나 들까요?\n상담사: 여행자 보험에 들었다면 20만원 보상됩니다.\n고객: 그 핸드폰 보험은요?\n상담사: 파손보험은 유통사마다 다 다른데 가입되셨다면 침수됐어도 보상가능합니다.\n고객: 저는 LG고 파손보험 가입했어요\n상담사: 그럼 보상 가능하십니다.\n고객: 어떻게 보상해주나요?\n상담사: 새 기계 교체시 전액 환급됩니다.\n상담사: 네 고객님 몇가지 질문드리겠습니다.\n고객: 네 감사합니다.\n상담사: 지금 전혀 사용할 수 없나요?\n고객: 네, 전원이 아예 안들어와요.\n상담사: 사고날짜가 어떻게 되죠?\n고객: 어제요.\n상담사: 일단 AS센터에 가서 맡기셔야 합니다.\n고객: 보상은 어느 정도까지 되나요?\n상담사: 천재지변인 경우는 무료이지만",
        "question": "핸드폰을 바닷물에 빠뜨렸는데 보상되나요?",
        "answer": "본인 부주의일 경우는 실비만 내시면 됩니다\n여행자 보험에 들었다면 20만원 보상됩니다.\n파손보험은 유통사마다 다 다른데 가입되셨다면 침수됐어도 보상가능합니다.\n그럼 보상 가능하십니다.\n새 기계 교체시 전액 환급됩니다.\n네 고객님 몇가지 질문드리겠습니다.\n일단 AS센터에 가서 맡기셔야 합니다.\n천재지변인 경우는 무료이지만"
    },
    {
        "scenario": "고객: 대체 교통비가 뭔가요?\n상담사: 수리비가 차량가보다 많으면 보험사에서 인수 후 차량가액을 보상합니다.\n고객: 구체적으로 어떤 수리비요?\n상담사: 부품대+공임+가수리비+인양및운반비\n고객: 손해액은 어떤 기준인가요?\n상담사: 손해액+비용-자기부담금입니다.\n고객: 비용은 어떤 걸 말하나요?\n상담사: 손해방지경감비용,권리보전행사비용입니다.\n고객: 자기부담금은 어떻게 아나요?\n상담사: 보험증권이나 상품설명서에 나와있고 콜센터를 통해서 본인 확인 후 가능합니다.\n고객: 지금 알려주시면요?\n상담사: 네 고객님 교통사고시 대체교통비 말씀하시는거죠?\n상담사: 수리비의 20%를 최대 50만원까지이고 가입한 내용에 따라 달라집니다.\n고객: 네\n상담사: 교통사고로 차량운행이 불가할때 대체교통비를 지급해는 것을 말합니다.\n고객: 차량으로도 지원되나요?\n상담사: 네 동일한 차종으로 지원 가능합니다.\n고객: 지원 기간은요?\n상담사: 차량수리 완료시까지요.\n고객: 차량은 어느 정도 파손됐을때 보상받나요?",
        "question": "대체 교통비가 뭔가요?",
        "answer": "수리비가 차량가보다 많으면 보험사에서 인수 후 차량가액을 보상합니다.\n부품대+공임+가수리비+인양및운반비\n손해액+비용-자기부담금입니다.\n손해방지경감비용,권리보전행사비용입니다.\n보험증권이나 상품설명서에 나와있고 콜센터를 통해서 본인 확인 후 가능합니다.\n네 고객님 교통사고시 대체교통비 말씀하시는거죠?\n수리비의 20%를 최대 50만원까지이고 가입한 내용에 따라 달라집니다.\n교통사고로 차량운행이 불가할때 대체교통비를 지급해는 것을 말합니다.\n네 동일한 차종으로 지원 가능합니다.\n차량수리 완료시까지요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자궁쪽 수술을 했는데 보상 문의 드려요?\n상담사: 성인질환에 해당되므로 300만원 가능합니다.\n고객: 네 감사합니다.\n상담사: 고객님 혹시 난소를 양쪽 다 절제하셨나요?\n고객: 네  \n상담사: 그럼 후유장애 50%에 해당되서 보험료 납입면제사유가 됩니다.\n고객: 그럼 보험료 이제 안내도 되나요?\n상담사: 그렇습니다.\n고객: 그런데도 계속 보장은 받을 수 있고?\n상담사: 네 가능하십니다.\n고객: 신청은 어떻게 하죠?\n상담사: 네 고객님 어떤 수술을 하셨나요?\n상담사: 100만원이 넘으셔서 직접 방문하셔야 합니다\n고객: 난소 낭종 절제 수술이요.\n상담사: 일단 가입하신 보험 확인해드리겠습니다.\n고객: OOOO년 OO월 OO입니다\n상담사: 네 확인했습니다. 종신보험 있으시네요.\n고객: 보상 가능한가요?\n상담사: 일단 특약에서 종수술비로 가능합니다.\n고객: 얼마나 가능한가요?",
        "question": "자궁쪽 수술을 했는데 보상 문의 드려요?",
        "answer": "성인질환에 해당되므로 300만원 가능합니다.\n그럼 후유장애 50%에 해당되서 보험료 납입면제사유가 됩니다.\n그렇습니다.\n네 가능하십니다.\n100만원이 넘으셔서 직접 방문하셔야 합니다\n일단 가입하신 보험 확인해드리겠습니다.\n네 확인했습니다. 종신보험 있으시네요.\n일단 특약에서 종수술비로 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 영양제주사도 실비보상이 되나요?\n고객: 몸살이 심해서 맞았습니다.\n상담사: 의사의 처방이 있었나요?\n고객: 네\n상담사: 처방전이 있으면 가능하십니다.\n고객: 영양제는 의사처방이 없으면 보상이 안되는건가요?\n상담사: 네 그렇습니다. \n상담사: 금액이 얼마나 되나요?\n고객: 7만원 나왔어요.\n상담사: 알단 진단서와 영수증이 포함된 진료비세부내역서를 보내주시면 됩니다.\n고객: 모바일 청구도 가능하죠?\n상담사: 본인 확인하고 안내해드리겠습니다.\n상담사: 본인 명의면 가능합니다.\n상담사: 성함 알려주세요?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 생년월일 알려주세요?\n고객: OOOOOO입니다.\n상담사: 실손의료보험 가입 확인되셨습니다.\n고객: 네\n상담사: 영양제는 어떤 이유로 맞으셨나요?",
        "question": "영양제주사도 실비보상이 되나요?",
        "answer": "처방전이 있으면 가능하십니다.\n네 그렇습니다. \n알단 진단서와 영수증이 포함된 진료비세부내역서를 보내주시면 됩니다.\n본인 확인하고 안내해드리겠습니다.\n본인 명의면 가능합니다.\n실손의료보험 가입 확인되셨습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 문틈에 손가락이 끼어서 병원에 갔더니 골절이라는데 보상되요?\n상담사: 다른치료를 하셨나요?\n고객: 깁스를 했어요\n상담사: 깁스비용보상됩니다\n고객: 한번에 청구할수있나요?\n상담사: 네\n고객: 청구는 어떻게 하나요?\n상담사: 모바일이나 팩스로 접수가능하십니다\n고객: 팩스로 뭘 보내야하죠?\n상담사: 보험금청구서와 진단서와 진료비세부내역서입니다\n고객: 보험금청구서를 받을수있나요?\n상담사: 보상금액이 알고싶으신가요?\n상담사: 팩스로보내드릴게요\n고객: 보내주시면 작성하고 서류와함께 접수하겠습니다\n고객: 네\n상담사:  3개의 상품에 골절진단비가 있습니다\n고객: 다 보상받을수있나요?\n상담사: 골절진단금이 보상됩니다\n고객: 진단서 한장으로 모두 청구가능한가요?\n상담사: 네\n고객: 골절진단비만 되나요?",
        "question": "문틈에 손가락이 끼어서 병원에 갔더니 골절이라는데 보상되요?",
        "answer": "깁스비용보상됩니다\n네\n모바일이나 팩스로 접수가능하십니다\n보험금청구서와 진단서와 진료비세부내역서입니다\n팩스로보내드릴게요\n 3개의 상품에 골절진단비가 있습니다\n골절진단금이 보상됩니다\n네"
    },
    {
        "scenario": "고객: 브릿지하고 크라운치료받은거 청구할수있나요?\n상담사: 네 치과에 의뢰하시면됩니다\n고객: 치아보험청구시 필요한 것들도 팩스로 받을수있나요?\n상담사: 팩스번호알려주시면 보내드릴게요\n고객: 보험금청구서와 치아치료확인서도 같이보내주실수있나요?\n상담사: 네\n고객: 약관도 같이 보내주실수있나요?\n상담사: 가입하신상품의 약관은 당사홈페이지 상품공시실에서 확인가능합니다\n고객: 책자로 보내주실수없나요?\n상담사: 현재 책자는 없어서 보내드릴수가없습니다\n고객: 약관을 잃어버렸는데 보상안되나요?\n상담사: 네\n상담사: 보상됩니다\n고객: 필요한서류가있나요?\n상담사: 당사 치아치료확인서와 보험금청구서와 X-RAY전후사진입니다\n고객: 치아치료확인서가 뭔가요?\n상담사: 치아치료에관한 확인서입니다\n고객: 보험금청구서와 치아치료확인서를 어디서 받을수있나요?\n상담사: 당사 홈페이지에서 출력가능하시고 이메일이나 팩스로도 보내드립니다\n고객: 치아치료확인서는 치과에서 써주나요?",
        "question": "브릿지하고 크라운치료받은거 청구할수있나요?",
        "answer": "네 치과에 의뢰하시면됩니다\n팩스번호알려주시면 보내드릴게요\n네\n가입하신상품의 약관은 당사홈페이지 상품공시실에서 확인가능합니다\n현재 책자는 없어서 보내드릴수가없습니다\n네\n보상됩니다\n당사 치아치료확인서와 보험금청구서와 X-RAY전후사진입니다\n치아치료에관한 확인서입니다\n당사 홈페이지에서 출력가능하시고 이메일이나 팩스로도 보내드립니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 요로결석으로 체외충격파쇄석술을 받았는데요 보상되나요?\n상담사: 진단명과 수술명 기재된 수술확인서입니다\n고객: 요로결석진단비는 없나요?\n상담사: OO만원입니다\n고객: 진단비도 회당주나요?\n상담사: 연1회입니다\n고객: 그럼 진단비랑 수술비를 같이 주나요?\n상담사: 네\n고객: 서류는 어디로 보내드릴까요?\n상담사: 보험금청구서와 함께 우편발송하시거나 팩스접수하시면됩니다\n고객: 쉬운방법은 없나요?\n상담사: 가입하신 보험확인후 안내해드릴게요\n상담사: 어플로 접수하세요\n고객: 어떤보상이 되나요?\n상담사: 수술비가 00만원입니다\n고객: 체외충격파쇄석술도 수술인가요?\n상담사: 네\n고객: 할때마다 주나요?\n상담사: 연1회입니다\n고객: 필요한서류가 있나요?",
        "question": "요로결석으로 체외충격파쇄석술을 받았는데요 보상되나요?",
        "answer": "진단명과 수술명 기재된 수술확인서입니다\nOO만원입니다\n연1회입니다\n네\n보험금청구서와 함께 우편발송하시거나 팩스접수하시면됩니다\n가입하신 보험확인후 안내해드릴게요\n어플로 접수하세요\n수술비가 00만원입니다\n네\n연1회입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 복통으로 입원을 했는데 청구하려면 어떻게 해야되나요?\n고객: 병원에서 바로 청구가능한가요?\n상담사: 네\n상담사: 병원에서 퇴원후 서류발급기에서 바로 청구가능하십니다\n고객: 직접해도 되나요?\n상담사: 네\n고객: 어떤 보상이 되나요?\n상담사: 입원치료비와 입원일당이 보상되십니다\n고객: 청구하면 바로 입금되나요?\n상담사: 3일이내로 입금됩니다\n고객: 어디로 입금되나요?\n상담사: 입원치료중이신가요?\n상담사: 수익자를 지정하셨다면 수익자통장이고 아니시면 피보험자 통장입니다\n고객: 확인해주실래요?\n상담사: 지정하지않으셨네요\n고객: 네\n상담사: 퇴원은 언제하시나요?\n고객: 내일합니다\n고객: 청구방법을 알려드릴까요?\n상담사: 네\n고객: 직접 청구할수있나요?\n상담사: 네",
        "question": "복통으로 입원을 했는데 청구하려면 어떻게 해야되나요?",
        "answer": "네\n병원에서 퇴원후 서류발급기에서 바로 청구가능하십니다\n네\n입원치료비와 입원일당이 보상되십니다\n3일이내로 입금됩니다\n수익자를 지정하셨다면 수익자통장이고 아니시면 피보험자 통장입니다\n지정하지않으셨네요\n네\n네"
    },
    {
        "scenario": "고객: 틀니한거 실손되나요?\n상담사: 네\n고객: 발치도 되니요?\n상담사: 어떤 치료를 받으시든지 건강보험적용되시는 건 가능하십니다\n고객: 청구하려면 뭐가 필요해요?\n상담사: 진료비 영수증이 필요합니다\n고객: 치료다받고 한꺼번에 청구해도 되나요?\n상담사: 네\n고객: 약처방도 받았는데 청구가능할까요?\n상담사: 네\n고객: 의료보험적용된거는 청구해도 되죠?\n상담사:  보상제외항목입니다\n상담사: 네\n고객: 치과에서 치료받은건 전부 실비가안된다는 건가요?\n상담사: 아닙니다 \n고객: 보상되는게 뭔가요?\n상담사: 치과에서 급여부분은 청구가능하십니다\n고객: 급여부분이 뭐예요?\n상담사: 건강보험되시는건 실비청구되시는거예요\n고객: 충치치료는 된다는거죠?",
        "question": "틀니한거 실손되나요?",
        "answer": "네\n어떤 치료를 받으시든지 건강보험적용되시는 건 가능하십니다\n진료비 영수증이 필요합니다\n네\n네\n 보상제외항목입니다\n네\n아닙니다 \n치과에서 급여부분은 청구가능하십니다\n건강보험되시는건 실비청구되시는거예요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 넘어지면서 얼굴 찢어져서 꿰맸는데 보상되요?\n고객: 네\n상담사: 수술명확인하시고 청구하세요\n고객: 수술명에 따라 보상이 안될수도 있나요?\n상담사: 네 \n고객: 보상되는 수술명이 뭔가요?\n상담사: 변연절제술이나 창상봉합술입니다\n고객: 다른서류는 필요없나요?\n상담사: 신분증사본과 통장사본입니다\n고객: 수술비가 얼마죠?\n상담사: OO만원입니다\n상담사: 수술이나 입원치료를 받으셨나요?\n고객: 감사합니다\n고객: 꿰매기만하고 입원은 하지않았어요\n상담사: 치료는 끝나셨나요?\n고객: 네\n상담사: 다행입니다\n상담사: 가입하신보험에서 보상가능내역이 궁금하신거죠?\n고객: 네\n상담사: 수술확인서를 받으실수있으신가요?",
        "question": "넘어지면서 얼굴 찢어져서 꿰맸는데 보상되요?",
        "answer": "수술명확인하시고 청구하세요\n네 \n변연절제술이나 창상봉합술입니다\n신분증사본과 통장사본입니다\nOO만원입니다\n다행입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 냉장고가 고장났는데 보상청구가능한가요?\n상담사: 10년이내 제품만 보상되십니다\n상담사: 수리는 다하셨나요?\n고객: 보상되는지 확인하고 수리하려고 견적만 받았어요\n상담사: 네\n고객: 얼마까지 보상되나요?\n상담사: 실손보상이시고 100만원까지 보상되십니다\n고객: 수리비 전부다주는 건가요?\n상담사: 자기부담금 2만원 있으십니다\n고객: 필요한서류있나요?\n상담사: 구입시 영수증과 견적서.수리비내역서입니다\n상담사: 가입하신보험확인하겠습니다\n고객: 감사합니다\n상담사: 어떤내용이 궁금하신가요?\n고객: 병원치료받아도되나요?\n상담사: 어떤치료를 받으시나요?\n고객: 충치 치료받아도 되나요?\n상담사: 치아보험은 보장개시일이 90일이 지나셨으니 가셔도 됩니다\n고객: 보장되는 거죠?\n상담사: 네\n고객: 어떤게 되나요?\n상담사: 충치로인해 보존치료나 보철치료시 보장되세요\n상담사: 인적사항알려주시겠어요?\n고객: 보존이 뭐에요?\n상담사: 크라운.레진.인레이.온레이.아말감입니다\n고객: 크라운은 얼마보장되나요?\n상담사: 개당 OO만원입니다만 1년미만이시라 50%보장되세요\n고객: 몇 개나 되나요?\n상담사: 무제한입니다\n고객: OOO입니다OOO-OOOO입니다\n상담사: 가입하신 화재보험에12대가전수리비특약이 있으시니 청구가능하십니다\n고객: 냉장고도 포함되나요?\n상담사: 네\n상담사: 구입일이 10년 이내시죠?\n고객: 7년되었어요",
        "question": "냉장고가 고장났는데 보상청구가능한가요?",
        "answer": "10년이내 제품만 보상되십니다\n네\n실손보상이시고 100만원까지 보상되십니다\n자기부담금 2만원 있으십니다\n구입시 영수증과 견적서.수리비내역서입니다\n가입하신보험확인하겠습니다\n치아보험은 보장개시일이 90일이 지나셨으니 가셔도 됩니다\n네\n충치로인해 보존치료나 보철치료시 보장되세요\n크라운.레진.인레이.온레이.아말감입니다\n개당 OO만원입니다만 1년미만이시라 50%보장되세요\n무제한입니다\n가입하신 화재보험에12대가전수리비특약이 있으시니 청구가능하십니다\n네"
    },
    {
        "scenario": "고객: 고열로 응급실을 다녀왔는데 보상이 되나요?\n상담사: 응급실내원비있으세요\n고객: 얼마죠?\n상담사: OO만원입니다\n고객: 청구하려면 어떤서류가 필요한가요?\n상담사: 진료비영수증과 진료비세부내역서입니다\n고객: 어디로 서류보내요?\n상담사: 간편하게 어플로 접수하세요\n고객: 어플로 하는 방법이 뭐죠?\n상담사: 보험어플설치하시고 보상청구에서 접수하시면됩니다\n고객: 병원서류도 보낼수있나요?\n상담사: 가입하신 상품확인하고 안내해드릴게요\n상담사: 사진찍어서 첨부전송하세요\n고객: 네\n상담사: OO보험있으신데 보장안내해드릴까요?\n고객: 네\n상담사: 실비보상되세요\n고객: 응급실갔다가 다음날부터 내과 통원중인데 다 되나요?\n상담사: 네\n고객: 실비만되나요?",
        "question": "고열로 응급실을 다녀왔는데 보상이 되나요?",
        "answer": "응급실내원비있으세요\nOO만원입니다\n진료비영수증과 진료비세부내역서입니다\n간편하게 어플로 접수하세요\n보험어플설치하시고 보상청구에서 접수하시면됩니다\n가입하신 상품확인하고 안내해드릴게요\n사진찍어서 첨부전송하세요\n실비보상되세요\n네"
    },
    {
        "scenario": "고객: 아이가  설소대수술을 했어요 청구하려면 어떻게 해야되나요?\n상담사: 입원치료받으셨나요?\n고객: 네 입원도했어요\n상담사: 입원일당도 보상되세요\n고객: 입원일마다 지급되나요?\n상담사: 네 첫날부터 지급되세요\n고객: 얼마인가요?\n상담사: 매일O만원입니다\n고객:  출생신고하고 청구해야되나요?\n상담사: 출생신고하시고 태아등재후 청구하시면 됩니다\n고객: 서류는 어떤게 필요한가요?\n상담사: 안내해드릴게요\n상담사: 등본.수술확인서.입퇴원확인서.진료비세부내역서.진료비영수증입니다\n상담사: 출생신고를 하셨나요?\n고객: 아직 산후조리원에 있어서 출생신고를 하지못했어요\n상담사: 보험금청구는 출생신고를 하셔야 가능하세요\n고객: 보험금은 얼마지급되나요?\n상담사: 설소대수술비 OO만원입니다\n고객: 실비도 보상되나요?\n상담사: 자기부담금 1만원공제되시니 1만원 이상부터 보상되세요",
        "question": "아이가  설소대수술을 했어요 청구하려면 어떻게 해야되나요?",
        "answer": "입원일당도 보상되세요\n네 첫날부터 지급되세요\n매일O만원입니다\n출생신고하시고 태아등재후 청구하시면 됩니다\n안내해드릴게요\n등본.수술확인서.입퇴원확인서.진료비세부내역서.진료비영수증입니다\n보험금청구는 출생신고를 하셔야 가능하세요\n설소대수술비 OO만원입니다\n자기부담금 1만원공제되시니 1만원 이상부터 보상되세요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금청구하려고하는데요?\n상담사: 1년미만 진단시는 50%지급되세요\n고객: 그럼 얼마주는건가요?\n상담사: 가입금액은 OOO만원이신데 50%니 OOO만원지급됩니다\n고객: 진단금만 보상되나요?\n상담사: 수술비와 입원비가 있으신데 수술이나 입원하셨나요?\n고객: 수술하고 O일입원했어요\n고객: 필요한 서류가 뭔가요?\n상담사: 진단서와 조직검사결과지.수술확인서와 입퇴원확인서입니다\n고객: 청구하면 바로 지급되나요?\n상담사: 조기보상건이라 사고조사진행되실겁니다\n상담사: 어떤치료신가요?\n고객: 사고조사가 뭐죠?\n상담사: 치료력이나 고지사항 등에 관련 조사나갈거에요\n고객: 아파서요\n상담사: 어디가 아프셨나요?\n고객: 안암진단받았어요\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 보험금청구하려구요\n상담사: 언제 가입하셨나요?\n고객: 아직 1년이 안되었어요",
        "question": "보험금청구하려고하는데요?",
        "answer": "1년미만 진단시는 50%지급되세요\n가입금액은 OOO만원이신데 50%니 OOO만원지급됩니다\n진단서와 조직검사결과지.수술확인서와 입퇴원확인서입니다\n조기보상건이라 사고조사진행되실겁니다\n치료력이나 고지사항 등에 관련 조사나갈거에요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험보상 문의드리려는데요?\n상담사: OO보험에 암진단비와 암수술비와 입원비가 가입되어있어요\n고객: 암진단비에 포함되나요?\n상담사: 네\n고객: 진단금이 얼마인가요?\n상담사: OOO만원입니다\n고객: 진단금만 받을수있나요?\n상담사: 수술비와 입원비가 있습니다\n고객: 필요한 서류가 뭔가요?\n상담사: 진단서와 조직검사결과지.수술확인서와 입퇴원확인서입니다\n고객: 다른암이 또 걸리면 안주나요?\n상담사: 어떤 청구건이신가요?\n상담사: 최초1회한지급입니다\n고객: 제가 치료를 받았어요\n상담사: 어떤치료를 받으셨나요?\n고객: 대장암 진단받았어요\n상담사: 진단금 청구하시나요?\n고객: 다른것도 보장되는게 있나요?\n상담사: 확인후 안내해드릴게요\n고객: 네",
        "question": "보험보상 문의드리려는데요?",
        "answer": "OO보험에 암진단비와 암수술비와 입원비가 가입되어있어요\n네\nOOO만원입니다\n수술비와 입원비가 있습니다\n진단서와 조직검사결과지.수술확인서와 입퇴원확인서입니다\n최초1회한지급입니다\n확인후 안내해드릴게요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 암진단받고 치료중인데 청구하려고하는데요?\n상담사: 네 암관련 보상은 안됩니다\n고객: 그럼 어떻게 되요?\n상담사: 납입보험료를 돌려드리고  무효됩니다\n고객: 제가 가입한 실비도 보상안되요?\n상담사: 실손의료비는 지급가능하시나 조기사고건이라 사고조사가 진행될거에요\n고객: 사고조사가 뭐죠?\n상담사: 치료력이나 고지사항 등에 관련 조사나갈거에요\n고객: 사고조사를 왜하죠?\n상담사: 가입하신지 얼마되지않으셔서 고지사항이나 치료력을 확인합니다\n고객: 치료력이 있으면 지급안되나요?\n상담사: 가입내용 확인하고 말씀드려도 될까요?\n상담사: 청구해보셔야 알수있어요\n고객: 네\n상담사: 암진단을 언제받으셨죠?\n고객: 지난주에요\n상담사: 가입을 하신지 3개월이 되지않으셔서 암진단금이 지급되지않습니다\n고객: 3개월 지나야 보장되요?\n상담사: 암진단금은 가입후 90일이후부터 보장이 개시됩니다\n고객: 그럼 아무것도 못받는건가요?",
        "question": "암진단받고 치료중인데 청구하려고하는데요?",
        "answer": "네 암관련 보상은 안됩니다\n납입보험료를 돌려드리고  무효됩니다\n실손의료비는 지급가능하시나 조기사고건이라 사고조사가 진행될거에요\n치료력이나 고지사항 등에 관련 조사나갈거에요\n가입하신지 얼마되지않으셔서 고지사항이나 치료력을 확인합니다\n청구해보셔야 알수있어요\n가입을 하신지 3개월이 되지않으셔서 암진단금이 지급되지않습니다\n암진단금은 가입후 90일이후부터 보장이 개시됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 뇌경색으로 수술했는데 청구하려면 어떻게 하죠?\n상담사: 혈전용해제 치료비 00만원도 보상됩니다\n고객: 입원비도 주나요?\n상담사: 입원4일째부터 0만원보상됩니다\n고객: 뇌졸중이 뭐뭐되죠?\n상담사: 뇌출혈과 뇌경색입니다\n고객: 둘다주나요?\n상담사: 한번만 지급됩니다\n고객: 필요서류가 뭔가요?\n상담사: 진단서와 MRI/CT판독결과지와 수술확인서 입퇴원확인서 진료비세부내역서입니다\n고객: 언제 입금되죠?\n상담사: 가입하신 내용 확인후 안내해드려도 될까요?\n상담사: 청구하시고 3일이내 지급됩니다\n고객: 네\n상담사: OO년에 OO보험에 가입되어있으십니다\n고객: 보장되요?\n상담사: 가입하신지 1년미만이라 50% 보상되요?\n고객: 어떤보장이죠?\n상담사:  뇌졸중진단비가 있으셔서 뇌경색으로 인한 진단비입니다\n고객: 혈전용해 치료도 받았는데 보상안되나요?",
        "question": "뇌경색으로 수술했는데 청구하려면 어떻게 하죠?",
        "answer": "혈전용해제 치료비 00만원도 보상됩니다\n입원4일째부터 0만원보상됩니다\n뇌출혈과 뇌경색입니다\n한번만 지급됩니다\n진단서와 MRI/CT판독결과지와 수술확인서 입퇴원확인서 진료비세부내역서입니다\n청구하시고 3일이내 지급됩니다\nOO년에 OO보험에 가입되어있으십니다\n가입하신지 1년미만이라 50% 보상되요?\n 뇌졸중진단비가 있으셔서 뇌경색으로 인한 진단비입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금청구하려고하는데요?\n고객: 주계약이 얼마인가요?\n상담사: 0억입니다\n고객: 그럼 얼마주나요?\n상담사: OOO만원입니다\n고객: 진단금만 보상되나요?\n상담사: 주계약만 가입하셔서 진단금만 지급됩니다\n고객: 필요한 서류가 뭔가요?\n상담사: 진단서와 조직검사결과지입니다\n고객: 보험료는 계속 납입하나요?\n상담사: 납입면제되시니 납입안하셔도 됩니다\n상담사: 다치셨나요?\n고객: 그럼 보장이 아무것도 없는건가요?\n상담사: 사망보험금 00만원이 남습니다\n고객: 지금까지 낸돈은 돌려주나요?\n상담사: 아니요 앞으로 납입하실보험료를 회사가 내드립니다\n고객: 아팠습니다\n상담사: 어떤 치료로 청구하시나요?\n고객: 담도암 진단받았어요\n고객: 제가 가입한지 얼마되지 않았는데 보상될까요?\n상담사: 4개월전에 CI보험을 가입하셨네요\n고객: 네 \n상담사: CI보험은 암보장개시후 진단시 주계약의 50%를 선지급해드리는 상품입니다",
        "question": "보험금청구하려고하는데요?",
        "answer": "0억입니다\nOOO만원입니다\n주계약만 가입하셔서 진단금만 지급됩니다\n진단서와 조직검사결과지입니다\n납입면제되시니 납입안하셔도 됩니다\n사망보험금 00만원이 남습니다\n아니요 앞으로 납입하실보험료를 회사가 내드립니다\n4개월전에 CI보험을 가입하셨네요\nCI보험은 암보장개시후 진단시 주계약의 50%를 선지급해드리는 상품입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 뇌경색으로 수술했는데 어떤보상을 받을수있나요?\n상담사: 아니요\n고객: 진단비는 얼마죠?\n상담사: OOO만원입니다\n고객: 진단비만 있어요?\n상담사: 네\n고객: 앞으로도 수술을 몇번더 할수있다는데 받을게없는건가요?\n상담사: 네\n고객: 실비도 안되나요?\n상담사: 실비는 보상됩니다\n고객: 필요서류가 뭔가요?\n상담사: 가입하신 내용 확인후 안내해드려도 될까요?\n상담사: 진단서와 MRI/CT판독결과지와 진료비영수증과 진료비세부내역서입니다\n고객: 네\n상담사: OO보험에 가입되어있으십니다\n고객: 얼마받을수있죠?\n상담사: 수술이나 입원도 하셨나요?\n고객: 스탠트삽입술을 하고 입원을했어요\n상담사: 뇌졸중진단비만 해당되세요\n고객: 혈전용해 치료도 받았는데 주나요?",
        "question": "뇌경색으로 수술했는데 어떤보상을 받을수있나요?",
        "answer": "아니요\nOOO만원입니다\n네\n네\n실비는 보상됩니다\n진단서와 MRI/CT판독결과지와 진료비영수증과 진료비세부내역서입니다\nOO보험에 가입되어있으십니다\n뇌졸중진단비만 해당되세요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금청구하려고하는데요?\n상담사: 그래서 진단금이 OOO만원인데 2배로 지급되세요\n고객: 수술비나 입원비도 있나요?\n상담사: 네 수술비와 입원비도 보상됩니다\n고객: 수술비와 입원비도 두배로 주나요?\n상담사: 아니요\n고객: 암진단받으면 납입면제된다고 들었는데 맞나요?\n상담사: 네 맞습니다\n고객: 보험료도 보험회사가 내준다는데 맞나요?\n상담사: 네 맞습니다\n고객: 제가 한쪽 신장를 다 절제했는데 후유장해도 보상되나요?\n상담사: 어떤치료받으셨나요?\n상담사: 질병후유장해 50%가 해당되시나 가입하신 보험에는 질병후유장해진단금은 없읍니다\n고객: 암이요\n상담사: 무슨암이시죠?\n고객: 신장암 진단받았어요\n상담사: 가입내용확인후에 안내해드려도 될까요?\n고객: 네\n상담사: 가입하신 종신보험은 60세이후 암진단금이 두배로 지급되는 상품입니다\n고객: 저 65세입니다",
        "question": "보험금청구하려고하는데요?",
        "answer": "그래서 진단금이 OOO만원인데 2배로 지급되세요\n네 수술비와 입원비도 보상됩니다\n아니요\n네 맞습니다\n네 맞습니다\n질병후유장해 50%가 해당되시나 가입하신 보험에는 질병후유장해진단금은 없읍니다\n가입하신 종신보험은 60세이후 암진단금이 두배로 지급되는 상품입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금청구하려고하는데요?\n상담사: 질병으로 신체에 뚜렷한 장해를 입었을때 장해율을 곱해 지급하는 특약입니다\n고객: 임플란트도 지급된다는건가요?\n상담사: 임플란트 비용을 드리는게 아니고 장해율 5%해당되셔서 지급됩니다\n고객: 얼마인가요?\n상담사: OOO만원입니다\n고객: 한번만 주나요?\n상담사: 후유장해는 사고당 지급됩니다\n고객: 다른질병으로 후유장해되면 또 준다는건가요?\n상담사: 네\n상담사: 어떤치료받으셨나요?\n고객: 임플란트를 7개했어요\n상담사: 치아보험가입되어있으신가요?\n고객: 치아보험말고 다른거궁금해서요\n상담사: 어떤 보험으로 안내해드릴까요?\n고객: 보상받을수있다고 하던데요?\n상담사: OO보험에 질병후유장해진단금있으십니다\n고객: 질병후유장해진단금이 뭔가요?",
        "question": "보험금청구하려고하는데요?",
        "answer": "질병으로 신체에 뚜렷한 장해를 입었을때 장해율을 곱해 지급하는 특약입니다\n임플란트 비용을 드리는게 아니고 장해율 5%해당되셔서 지급됩니다\nOOO만원입니다\n후유장해는 사고당 지급됩니다\n네\nOO보험에 질병후유장해진단금있으십니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 손목을 다쳐서 치료받았는데 청구되나요?\n상담사: 골절진단금보상되세요\n고객: 다른 건 없나요?\n상담사: 깁스비용도 보상가능하세요\n고객: 각각 얼마씩인가요?\n상담사: 골절진단비00만원과 깁스비용 00만원입니다\n고객: 필요서류는 뭔가요?\n상담사: 골절진단서와 진료비세부내역서입니다\n고객: 청구는 어떻게 하나요?\n상담사: 어플로 신청가능하고 제일 간편합니다\n고객: 서류첨부도 되나요?\n상담사: 수술이나 입원치료를 받으셨나요?\n상담사: 네 간단합니다\n고객: 아니요 X-RAY찍고 물리치료하고 깁스했어요\n상담사: 치료는 끝나셨나요?\n고객: 네\n상담사: 가입하신보험에서 보상가능내역확인하고 알려드려도 될까요?\n고객: 네\n상담사:  골절되셨나요?\n고객: 네 실금골절이예요",
        "question": "손목을 다쳐서 치료받았는데 청구되나요?",
        "answer": "골절진단금보상되세요\n깁스비용도 보상가능하세요\n골절진단비00만원과 깁스비용 00만원입니다\n골절진단서와 진료비세부내역서입니다\n어플로 신청가능하고 제일 간편합니다\n네 간단합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: B형독감 치료한거 실비되나요?\n상담사: 실비와 입원일당입니다\n고객: 필요서류는 뭔가요?\n상담사: 입퇴원확인서.진료비세부내역서 진료비영수증 진단명확인서류입니다\n고객: 약처방받았는데 보상안되나요?\n상담사: 5만원한도로 보상됩니다\n고객: 공제금액이 있나요?\n상담사: OOOO원입니다\n고객: 필요서류는 뭔가요?\n상담사: 약봉투입니다\n고객: 어떻게 접수하나요?\n상담사: 네\n상담사: 보험금청구서를 보내드릴테니 내용기재하시고 준비된서류와 함께 접수하시면 됩니다\n상담사: 병원비청구하시나요?\n고객: 네\n상담사: 입원치료받으셨나요?\n고객: 네\n상담사: 가입하신 보험을 확인하고 서류안내해 드리겠습니다\n고객: 네\n고객: 보상되는게 뭔가요?",
        "question": "B형독감 치료한거 실비되나요?",
        "answer": "실비와 입원일당입니다\n입퇴원확인서.진료비세부내역서 진료비영수증 진단명확인서류입니다\n5만원한도로 보상됩니다\nOOOO원입니다\n약봉투입니다\n네\n보험금청구서를 보내드릴테니 내용기재하시고 준비된서류와 함께 접수하시면 됩니다\n가입하신 보험을 확인하고 서류안내해 드리겠습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금 청구 하려고 하는데요?\n상담사: 1년미만 진단시 보상안되세요\n고객: 어떤보장이 안되나요?\n상담사: 고혈압진단시 00만원 보상되는데 1년이후부터 보장되세요\n고객: 진단비는 못받는다는건가요?\n상담사: 네\n고객: 실비는 보상되나요?\n상담사: 네\n상담사: 진료비용과 처방조제비가 보상됩니다\n고객: 청구하면 바로 지급되나요?\n상담사: 조기보상건이라 사고조사진행되실겁니다\n상담사: 상해사고신가요?질병사고신가요?\n고객: 사고조사가 뭐죠?\n상담사: 치료력이나 고지사항 등에 관련 조사나갈거에요\n고객: 질병사고에요\n상담사: 어디가 아프셨나요?\n고객: 고혈압진단받았어요\n상담사: 어떤치료를 받으셨나요?\n고객:  약처방받아서 먹고 있어요\n상담사: 언제 가입하셨나요?\n고객: 아직 1년이 안되었어요",
        "question": "보험금 청구 하려고 하는데요?",
        "answer": "1년미만 진단시 보상안되세요\n고혈압진단시 00만원 보상되는데 1년이후부터 보장되세요\n네\n네\n진료비용과 처방조제비가 보상됩니다\n조기보상건이라 사고조사진행되실겁니다\n치료력이나 고지사항 등에 관련 조사나갈거에요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금청구하려고하는데요?\n고객: 그럼 얼마주는건가요?\n상담사: OOO만원입니다\n고객: 진단금만 보상되나요?\n상담사: 수술비와 입원비가 있으신데 수술이나 입원하셨나요?\n고객: 수술하고 10일 입원했어요\n상담사: 혹시 몇기인지 여쭤봐도 될까요?\n고객: 왜그러시죠?\n상담사: 가입상품은 단계별암보험이시라 4기이상시 진단금을 두배로 지급합니다\n고객: 말기에요\n상담사: 진단금은 OOO만원입니다\n상담사: 상해사고신가요?\n고객: 만약에 전이되거나 재발되면 진단금을 또 주나요?\n상담사: 네 진단금을 한번더 드립니다\n고객: 아니요 \n상담사: 어디가 아프셨나요?\n고객:  소장암 진단받았어요\n상담사: 가입내용 확인하고 안내해드려도 될까요?\n상담사: 가입하신지 10년되셨네요\n고객: 가입기간이 중요한가요?\n상담사: 1년미만 진단시는 50%지급되세요",
        "question": "보험금청구하려고하는데요?",
        "answer": "OOO만원입니다\n가입상품은 단계별암보험이시라 4기이상시 진단금을 두배로 지급합니다\n진단금은 OOO만원입니다\n네 진단금을 한번더 드립니다\n가입하신지 10년되셨네요\n1년미만 진단시는 50%지급되세요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 수도가 새서 아랫집 천장과 벽이 다젖었어 배상을 해줄 보험이 있나요?\n상담사: 배상은 어떻게 해주나요?\n고객: 제가 돈을 내야되나요?\n상담사: 대물에 대해서는 자기부담금이 있습니다\n고객: 얼마인가요?\n상담사: 50만원입니다\n고객: 왜 50만원이죠?\n상담사: 다른대물은 20만원인데 누수만50만원입니다\n고객: 접수후에 처리는 어떻게되나요?\n상담사: 보상담당자가 방문하여 확인하고 필요서류 안내해드립니다\n상담사: 일상생활배상책임보험이 가입되어있으신가요?\n고객: 확인해주실수 있나요?\n상담사: 네\n상담사: 1억한도로 가입되어있으십니다\n고객: 어떻해야되나요?\n상담사: 아랫집누수피해를 확인하시고 보험청구를 하세요\n고객: 콜센타로 접수하나요?\n상담사: 네OOOO입니다",
        "question": "수도가 새서 아랫집 천장과 벽이 다젖었어 배상을 해줄 보험이 있나요?",
        "answer": "대물에 대해서는 자기부담금이 있습니다\n50만원입니다\n다른대물은 20만원인데 누수만50만원입니다\n보상담당자가 방문하여 확인하고 필요서류 안내해드립니다\n네\n1억한도로 가입되어있으십니다\n아랫집누수피해를 확인하시고 보험청구를 하세요\n네OOOO입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 요실금수술도 실비청구되나요?\n고객: 확인해주세요\n상담사: 다른보험을 확인해드려볼까요?\n고객: 네\n상담사: OO보험에 요실금수술비가있습니다\n고객: 실비는 안되는데 수술비는 주나요?\n상담사: 수술비을 드립니다\n고객: 서류는 뭐가필요하죠?\n상담사: 진단명과 수술명이 있는 수술확인서입니다\n고객: 한번만주나요?\n상담사: 네\n상담사: 안됩니다\n고객: 감사합니다\n고객: 왜안되요?\n상담사: 보상제외항목이에요\n고객: 질병인데안되요?\n상담사: 네\n고객: 병원비가 많이 나왔는데 어떻게하죠?\n상담사: 가입상품안내해드릴까요?\n고객: 네",
        "question": "요실금수술도 실비청구되나요?",
        "answer": "OO보험에 요실금수술비가있습니다\n수술비을 드립니다\n진단명과 수술명이 있는 수술확인서입니다\n네\n안됩니다\n보상제외항목이에요\n네"
    },
    {
        "scenario": "고객: 임플란트비용을 실손청구해도되나요?\n상담사: 네\n고객: 임플란트하느라 발치도 했는데 되나요?\n상담사: 어떤 치료를 받으시든지 건강보험적용되시는 건 가능하십니다\n고객: 청구하려면 뭐가 필요해요?\n상담사: 진료비 영수증이 필요합니다\n고객: 치료다받고 한꺼번에 청구해도 되나요?\n상담사: 네\n고객: 약처방도 받았는데 청구가능할까요?\n상담사: 자기부담금 있으세요\n고객: 얼마에요?\n상담사: 임플란트는 실비제외항목입니다\n상담사: 팔천원입니다\n고객: 치과에서 치료받은건 전부 실비가안된다는 건가요?\n상담사: 아닙니다 \n고객: 보상되는게 뭔가요?\n상담사: 치과에서 급여부분은 청구가능하십니다\n고객: 급여부분이 뭐예요?\n상담사: 건강보험되시는건 실비청구되시는거예요\n고객: 충치치료는 된다는거죠?",
        "question": "임플란트비용을 실손청구해도되나요?",
        "answer": "네\n어떤 치료를 받으시든지 건강보험적용되시는 건 가능하십니다\n진료비 영수증이 필요합니다\n네\n자기부담금 있으세요\n임플란트는 실비제외항목입니다\n팔천원입니다\n아닙니다 \n치과에서 급여부분은 청구가능하십니다\n건강보험되시는건 실비청구되시는거예요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 무릎 인공관절수술했는데 보험금청구해주실수 있나요?\n상담사: 수술비와 입원비가 보상가능하시고 실비도 가능하세요\n고객: 실비도있어요\n상담사: 네 그럼 실비같이 청구하실수있는 서류안내해드릴까요?\n고객: 네\n상담사: 진료비세부내역서와 진료비영수증.수술확인서와 입퇴원확인서와 진단서입니다\n고객: 수술비는 한번나오나요?\n상담사: 수술비는 회당지급되십니다\n고객: 회당주나요?\n상담사: 네\n고객: 수술할때마다 서류는 같나요?\n상담사: 보험금청구안내해드릴까요?\n상담사: 네\n고객: 네\n상담사:  수술하셨나요?\n고객: 네\n상담사: 입원은 며칠하셨나요?\n고객: OO일이요\n상담사: 보상내역확인후 안내해 드려도 괜찮으실까요?\n고객: 네",
        "question": "무릎 인공관절수술했는데 보험금청구해주실수 있나요?",
        "answer": "수술비와 입원비가 보상가능하시고 실비도 가능하세요\n진료비세부내역서와 진료비영수증.수술확인서와 입퇴원확인서와 진단서입니다\n수술비는 회당지급되십니다\n네\n네"
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 아이가 친구랑 놀다가 실수로 넘어뜨려 이마가 찢어졌는데  보상되는 게 있나요?\n고객: 서류가 필요한가요?\n상담사: 배상책임 접수는 콜센터로 하셔야합니다\n고객: 콜센타번호가 뭔가요?\n상담사: OOOO-OOOO입니다\n고객: 접수할때 필요한게 있나요?\n상담사: 상대방 인적사항이랑 연락처 알고계셔야합니다\n고객: 접수하면 어떻게 처리되나요?\n상담사: 보상담당자가 방문해서 사고조사하고 치료비와위로금이 지급되실거에요\n고객: 제가 내는 돈은 없나요?\n상담사: 네\n상담사: 확인해볼게요\n고객: 네\n상담사: 다친친구는 괜찮나요?\n고객: 몇바늘 꿰맸어요\n상담사: 잠시만요\n상담사: 다행히 어린이보험에 자녀배상책임보험이 있으세요\n고객: 얼마나 배상되는건가요?\n상담사: 대인은 1억까지입니다",
        "question": "저희 아이가 친구랑 놀다가 실수로 넘어뜨려 이마가 찢어졌는데  보상되는 게 있나요?",
        "answer": "배상책임 접수는 콜센터로 하셔야합니다\nOOOO-OOOO입니다\n상대방 인적사항이랑 연락처 알고계셔야합니다\n보상담당자가 방문해서 사고조사하고 치료비와위로금이 지급되실거에요\n네\n확인해볼게요\n잠시만요\n다행히 어린이보험에 자녀배상책임보험이 있으세요\n대인은 1억까지입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 아파트내에서 차대차사고가났었는데 제가 보상받을수 있는걸 모르고 청구를 못했는데 받을수있나요?\n고객: 네\n고객: 보상받을수있나요?\n상담사: 아파트내 사고시 0만원과 할증지원금0만원있으시고 자동차부상치료비OO원 청구가능하세요\n고객: 어떤서류가 필요한가요?\n상담사: 자동차보험가입하신 회사에 사고확인서요청하심됩니다\n고객: 서류만드리면 청구되나요?\n상담사: 네\n상담사: 서류준비하셔서 전화주시면 보험금청구서팩스로 보내드릴게요\n상담사: 가입하신 운전자보험확인해드릴게요\n상담사: 자동차보험으로 사고처리하셨나요?\n고객: 네\n상담사: 그사고로 자동차보험료가 할증되셨나요?\n고객: 네\n상담사: 아파트내에서의 사고신가요?\n고객: 네\n상담사: 병원 치료받으셨나요?",
        "question": "아파트내에서 차대차사고가났었는데 제가 보상받을수 있는걸 모르고 청구를 못했는데 받을수있나요?",
        "answer": "아파트내 사고시 0만원과 할증지원금0만원있으시고 자동차부상치료비OO원 청구가능하세요\n자동차보험가입하신 회사에 사고확인서요청하심됩니다\n네\n서류준비하셔서 전화주시면 보험금청구서팩스로 보내드릴게요\n가입하신 운전자보험확인해드릴게요"
    },
    {
        "scenario": "고객:  배상책임보험이 가입되어있는데 아내가 남의물건을 파손했는데 보상되나요?\n고객: 넘어지면서 노트북을 떨어뜨려서 수리를 했는데 수리비를 다주나요?\n상담사: 노트북 구입가격과 현재 가격을 책정하여 감가상각된 금액으로 지급해드립니다\n고객: 제가 낼돈은 없는거죠?\n상담사: 대물은 자기부담금이 20만원 있으십니다\n고객: 20만원이상부터 지급된다는 건가요?\n상담사: 네\n고객: 필요한서류가 뭔가요?\n상담사: 구입당시 금액을 알수있는 서류와 수리비영수증입니다\n상담사: 확인해보겠습니다\n상담사: 고객님께서 가입하신 보험은 가족일상생활배상책임보험입니다\n고객: 가족이 다되는 건가요?\n상담사: 본인과 배우자,주민등록상 동거친족,생계를 같이하는 별거중인 미혼자녀입니다\n고객: 제보험으로 보상이 가능하다는거죠?\n상담사: 네\n고객: 얼마까지 보상되는 건가요?\n상담사: 1억한도입니다",
        "question": " 배상책임보험이 가입되어있는데 아내가 남의물건을 파손했는데 보상되나요?",
        "answer": "노트북 구입가격과 현재 가격을 책정하여 감가상각된 금액으로 지급해드립니다\n대물은 자기부담금이 20만원 있으십니다\n네\n구입당시 금액을 알수있는 서류와 수리비영수증입니다\n확인해보겠습니다\n고객님께서 가입하신 보험은 가족일상생활배상책임보험입니다\n본인과 배우자,주민등록상 동거친족,생계를 같이하는 별거중인 미혼자녀입니다\n네\n1억한도입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 팔을 다쳐서 치료받았는데 청구할 수 있나요?\n상담사: 골절진단금으로 보상가능하세요\n고객: 진단금만 나오나요?\n상담사: 골절진단금 OO원과 깁스 비용 OO원이 가능합니다.\n고객: 통원치료비도 되나요?\n상담사: 해당 상품은 통원치료비는 나오지 않습니다.\n고객: 어떻게 청구해야 하나요?\n상담사: 당사에 서류를 팩스로 보내주시거나 인터넷 접수, 혹은 직접 방문 접수 가능합니다.\n고객: 필요서류는 뭔가요?\n상담사: 골절진단서와 진료비세부내역서입니다\n고객: 지급까지 얼마나 걸리나요?\n상담사: 수술이나 입원치료를 받으셨나요?\n상담사: 서류 접수후 2주이내에 바로 지급됩니다.\n고객: 입원은 하지 않았구요, X-RAY찍고 물리치료와 깁스를 했어요.\n상담사: 치료는 끝나셨나요?\n고객: 네\n상담사: 가입하신 보험에서 보상 가능한 내용을 확인해드리겠습니다. 성함과 연락처 확인부탁드립니다.\n고객: 이름은 OOO, 전화번호는 OOO-OOOO-OOOO입니다.\n상담사: 골절이 되신건가요?\n고객: 네 약간 금이 갔어요.",
        "question": "팔을 다쳐서 치료받았는데 청구할 수 있나요?",
        "answer": "골절진단금으로 보상가능하세요\n골절진단금 OO원과 깁스 비용 OO원이 가능합니다.\n해당 상품은 통원치료비는 나오지 않습니다.\n당사에 서류를 팩스로 보내주시거나 인터넷 접수, 혹은 직접 방문 접수 가능합니다.\n골절진단서와 진료비세부내역서입니다\n서류 접수후 2주이내에 바로 지급됩니다.\n가입하신 보험에서 보상 가능한 내용을 확인해드리겠습니다. 성함과 연락처 확인부탁드립니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 발목이 골절되어 입원중인데 보험금이 얼마나 나오나요?\n상담사: 네 입원 병실료와 일당 0만원입니다\n고객: 며칠동안 보상되나요?\n상담사: OO일입니다\n고객: 입원비 기준 병실은 몇인실 인가요?\n상담사: 0인실 입니다.\n고객: 깁스했는데 깁스비도 주나요?\n상담사: 통깁스시 000원입니다\n고객: 혹시 수술비도 되나요?\n상담사: 상해수술비도 보상되십니다. OO원이 나옵니다.\n고객: 서류는 어떤게 필요한가요?\n상담사: 가입하신 보험에서 보상 가능한 내용을 확인해드리겠습니다. 성함과 연락처 확인부탁드립니다.\n상담사: 골절진단서와 입퇴원확인서와 수술확인서입니다\n고객: 한동안 물리치료도 받을건데 그 비용도 되나요?\n상담사: 네 통원치료시 OO원이 보상됩니다.\n고객: 이름은 OOO, 전화번호는 OOO-OOOO-OOOO입니다.\n상담사: OOO상해보험과 OO암보험있으신데 맞으신가요?\n고객: 네\n상담사: OO상해보험에서 보상가능하십니다\n고객: 얼마나 나오나요?\n상담사: 골절진단비 OO원과 입원비, 입원일당이 나옵니다.\n고객: 입원비도 있나요?",
        "question": "발목이 골절되어 입원중인데 보험금이 얼마나 나오나요?",
        "answer": "네 입원 병실료와 일당 0만원입니다\nOO일입니다\n0인실 입니다.\n통깁스시 000원입니다\n상해수술비도 보상되십니다. OO원이 나옵니다.\n가입하신 보험에서 보상 가능한 내용을 확인해드리겠습니다. 성함과 연락처 확인부탁드립니다.\n골절진단서와 입퇴원확인서와 수술확인서입니다\n네 통원치료시 OO원이 보상됩니다.\nOO상해보험에서 보상가능하십니다\n골절진단비 OO원과 입원비, 입원일당이 나옵니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 세탁기가 고장나서 수리했는데 청구가능한가요?\n고객: 네 만약에 10년이 안되었다면 얼마나 보상을 받나요?\n상담사: 실손보상이시고 100만원까지 보상되십니다\n고객: 그 이상 비용이 발생되면 어떻게 하죠?\n상담사: 그 이상은 본인부담이 되십니다.\n고객: 100만원 이하 수리비는 전액 보상인가요?\n상담사: 자기부담금 OO원이 있습니다.\n고객: 어떤 서류가 필요한가요?\n상담사: 구입시 영수증과 수리 견적서,수리비 내역서입니다\n고객: 신청하면 얼마나 걸리나요?\n상담사: 서류 접수후 2주이내에 지급됩니다.\n상담사: 가입하신 보험에서 보상 가능한 내용을 확인해드리겠습니다. 성함과 연락처 확인부탁드립니다.\n고객: 혹시 지급 계좌를 지정할 수도 있나요?\n상담사: 네 청구하실때 계좌를 지정하실 수있습니다.\n고객: 이름은 OOO, 전화번호는 OOO-OOOO-OOOO입니다.\n상담사: OO년에 가입하신 주택화재보험에 가전수리비특약에서 보상됩니다\n고객: 일반 고장도 가능한건가요?\n상담사: 네 맞습니다.\n상담사: 다만 구입하신지 10년 이내의 물품에 대해서만 가능한데, 구입하신지 얼마나 되셨나요?\n고객: 정확히 모르겠지만 10년은 안된것 같아요.\n상담사: 10년이내 제품만 보상가능하오니 확인해주시기 바랍니다.",
        "question": "세탁기가 고장나서 수리했는데 청구가능한가요?",
        "answer": "실손보상이시고 100만원까지 보상되십니다\n그 이상은 본인부담이 되십니다.\n자기부담금 OO원이 있습니다.\n구입시 영수증과 수리 견적서,수리비 내역서입니다\n서류 접수후 2주이내에 지급됩니다.\n가입하신 보험에서 보상 가능한 내용을 확인해드리겠습니다. 성함과 연락처 확인부탁드립니다.\n네 청구하실때 계좌를 지정하실 수있습니다.\nOO년에 가입하신 주택화재보험에 가전수리비특약에서 보상됩니다\n네 맞습니다.\n10년이내 제품만 보상가능하오니 확인해주시기 바랍니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 우리집에서 물이 새서 아랫집에 피해를 준것도 보상이 되나요?\n상담사: 배관 수리비와 도배장판을 다시하는 비용이 가능합니다.\n고객: 수리되는동안 호텔에 머무는 비용도 가능한가요?\n상담사: 그부분은 보장이 되지않습니다.\n고객: 얼마까지 가능할까요?\n상담사: 최고 OO원 한도내에서 보상가능합니다\n고객: 한도가 한 사고에 대하여 인가요, 아니면 각각 집별로 인가요?\n상담사: 한 사고인 이번 누수건에 대하여 통합 한도입니다.\n고객: 자기 부담금도 있나요?\n상담사: OO원 입니다\n고객: 청구하면 언제 나오나요?\n상담사: 가입하신 보험에서 보상 가능한 내용을 확인해드리겠습니다. 성함과 연락처 확인부탁드립니다.\n상담사: 서류 접수 후 OO일 이내에 지급 됩니다.\n고객: 언제까지 청구하면 될까요?\n상담사: 3년이내 청구하시면 됩니다\n고객: 필요한 서류가 뭔가요?\n상담사: 견적서와 수리비내역서입니다\n고객: 이름은 OOO, 전화번호는 OOO-OOOO-OOOO입니다.\n상담사: 가족일상배상책임이 가입되있으셔서 해당상품으로 보상 가능합니다.\n고객: 청구는 어떻게 해야될까요?\n상담사: 일단 접수먼저 하시고 담당자를 보내드릴게요\n고객: 우리집 피해도 보상되나요?\n상담사: 네 가능합니다\n고객: 보상가능한 항목이 어디까지인가요?",
        "question": "우리집에서 물이 새서 아랫집에 피해를 준것도 보상이 되나요?",
        "answer": "배관 수리비와 도배장판을 다시하는 비용이 가능합니다.\n그부분은 보장이 되지않습니다.\n최고 OO원 한도내에서 보상가능합니다\n한 사고인 이번 누수건에 대하여 통합 한도입니다.\nOO원 입니다\n가입하신 보험에서 보상 가능한 내용을 확인해드리겠습니다. 성함과 연락처 확인부탁드립니다.\n서류 접수 후 OO일 이내에 지급 됩니다.\n3년이내 청구하시면 됩니다\n견적서와 수리비내역서입니다\n가족일상배상책임이 가입되있으셔서 해당상품으로 보상 가능합니다.\n일단 접수먼저 하시고 담당자를 보내드릴게요\n네 가능합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 아이가 놀이터에서 다른 아이를 다치게 했는데 가족 일상생활배상책임보험으로 가능한가요?\n상담사: 아이는 실손으로 처리하셔도 되구요 함께 처리하셔도 됩니다.\n고객: 보상가능한 항목이 어디까지인가요?\n상담사: 치료비와 배상 합의금까지 가능합니다.\n고객: 얼마까지 가능할까요?\n상담사: 최고 OO원 한도내에서 보상가능합니다\n고객: 한도가 한 사고에 대하여 인가요, 아니면 각각 아이별로 인가요?\n상담사: 한 사고인 이번 사고 건에 대하여 통합 한도입니다.\n고객: 자기 부담금도 있나요?\n상담사: OO원 입니다\n고객: 청구하면 언제 나오나요?\n상담사: 가입하신 보험에서 보상 가능한 내용을 확인해드리겠습니다. 성함과 연락처 확인부탁드립니다.\n상담사: 서류 접수 후 OO일 이내에 지급 됩니다.\n고객: 언제까지 청구하면 될까요?\n상담사: 3년이내 청구하시면 됩니다\n고객: 필요한 서류가 뭔가요?\n상담사: 치료비와 합의 내역서 입니다.\n고객: 아이에 대해서요, 아님 저에 대해서요?\n상담사: 전화주신 고객님 먼저 확인 도와드리겠습니다.\n고객: 이름은 OOO, 전화번호는 OOO-OOOO-OOOO입니다.\n상담사: 가족일상배상책임보험 상품으로 보상 가능합니다.\n고객: 청구는 어떻게 해야될까요?\n상담사: 일단 접수먼저 하시고 담당자를 보내드릴게요\n고객: 저희 아이가 다친것도 보상이 되나요?",
        "question": "아이가 놀이터에서 다른 아이를 다치게 했는데 가족 일상생활배상책임보험으로 가능한가요?",
        "answer": "아이는 실손으로 처리하셔도 되구요 함께 처리하셔도 됩니다.\n치료비와 배상 합의금까지 가능합니다.\n최고 OO원 한도내에서 보상가능합니다\n한 사고인 이번 사고 건에 대하여 통합 한도입니다.\nOO원 입니다\n가입하신 보험에서 보상 가능한 내용을 확인해드리겠습니다. 성함과 연락처 확인부탁드립니다.\n서류 접수 후 OO일 이내에 지급 됩니다.\n3년이내 청구하시면 됩니다\n치료비와 합의 내역서 입니다.\n전화주신 고객님 먼저 확인 도와드리겠습니다.\n가족일상배상책임보험 상품으로 보상 가능합니다.\n일단 접수먼저 하시고 담당자를 보내드릴게요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 학원을 운영중인데요 저희 원생이 계단에서 넘어져 다친것도 보상이 되나요?\n상담사: 사고사실확인을 다른 원생이나 선생님들께 확인하실 수도 있습니다.\n고객: 보상은 얼마나 되는거죠?\n상담사: 치료비와 위자료가 지급가능합니다\n고객: 보상한도는 얼마나 되나요?\n상담사: 최고 OO원 한도입니다.\n고객: 제가 부담하는 금액이 있나요?\n상담사: 자기부담금 10만원입니다\n고객: 만약 다친 원생의 부모님이 소송을 진행하면 그것도 보상이 되나요?\n상담사: 소송비용도 보장되니 걱정안하셔도 됩니다\n고객: 소송비용이 변호사 선임비 이런건가요?\n상담사: 가입하신 보험에서 보상 가능한 내용을 확인해드리겠습니다. 성함과 연락처 확인부탁드립니다.\n상담사: 네 맞습니다. 변호사 선임비도 보장이 되는 상품입니다.\n고객: 보험료가 인상되나요?\n상담사: 보험만기일까지 할증되지않습니다\n고객: 이름은 OOO, 전화번호는 OOO-OOOO-OOOO입니다.\n상담사: 시설소유자배상책임이 가입되어있으시니 보상가능 합니다.\n상담사: 사고일시와 경위를 알려주시겠어요?\n고객: O월 O일 학원내 계단에서 오르던 중 학원생이 넘어져서 다리에 골절이 생겼습니다.\n상담사: 접수되셨습니다. 당사의 지정손해사정인이 사고조사 방문 후 안내해 드립니다.\n상담사: 혹시 학원내에 CCTV가 설치되어있나요?\n고객: 아니요",
        "question": "학원을 운영중인데요 저희 원생이 계단에서 넘어져 다친것도 보상이 되나요?",
        "answer": "사고사실확인을 다른 원생이나 선생님들께 확인하실 수도 있습니다.\n치료비와 위자료가 지급가능합니다\n최고 OO원 한도입니다.\n자기부담금 10만원입니다\n소송비용도 보장되니 걱정안하셔도 됩니다\n가입하신 보험에서 보상 가능한 내용을 확인해드리겠습니다. 성함과 연락처 확인부탁드립니다.\n네 맞습니다. 변호사 선임비도 보장이 되는 상품입니다.\n보험만기일까지 할증되지않습니다\n시설소유자배상책임이 가입되어있으시니 보상가능 합니다.\n접수되셨습니다. 당사의 지정손해사정인이 사고조사 방문 후 안내해 드립니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 어린이집을 운영중인데요 저희 원생이 계단에서 넘어져 다친것도 보상이 되나요?\n상담사: 사고사실확인을 위해 CCTV 확인을 요청하실 수있습니다.\n고객: 보상은 어떤 부분이 되나요?\n상담사: 치료비와 위자료가 지급가능합니다\n고객: 보상한도는 얼마나 되나요?\n상담사: 최고 OO원 한도입니다.\n고객: 아이가 좀 많이 다쳐서 위자료가 클 것 같은데 어떡하죠?\n상담사: 고객님이 가입하신 보험이 보장한도가 큰상품이라 괜찮을 것 같습니다.\n고객: 만약 다친 아이의 부모님이 소송을 진행하면 그것도 보상이 되나요?\n상담사: 소송비용도 보장됩니다.\n고객: 아이들이 다치지않게 계단에 보호고무캡을 씌우고 싶은데 그 수리비도 보상이 되나요?\n상담사: 가입하신 보험에서 보상 가능한 내용을 확인해드리겠습니다. 성함과 연락처 확인부탁드립니다.\n상담사: 죄송합니다. 그부분은 포함되지않습니다.\n고객: 이름은 OOO, 전화번호는 OOO-OOOO-OOOO입니다.\n상담사: 시설소유자배상책임이 가입되어있으시니 보상가능 합니다.\n상담사: 사고일시와 경위를 알려주시겠어요?\n고객: O월 O일 어린이집 내 계단에서 오르던 중 넘어져서 다리에 골절이 생기고 이마가 찢어졌어요.\n상담사: 접수되셨습니다. 당사의 지정손해사정인이 사고조사 방문 후 안내해 드립니다.\n상담사: 혹시 건물 내에 CCTV가 설치되어있나요?\n고객: 네 있어요.",
        "question": "어린이집을 운영중인데요 저희 원생이 계단에서 넘어져 다친것도 보상이 되나요?",
        "answer": "사고사실확인을 위해 CCTV 확인을 요청하실 수있습니다.\n치료비와 위자료가 지급가능합니다\n최고 OO원 한도입니다.\n고객님이 가입하신 보험이 보장한도가 큰상품이라 괜찮을 것 같습니다.\n소송비용도 보장됩니다.\n가입하신 보험에서 보상 가능한 내용을 확인해드리겠습니다. 성함과 연락처 확인부탁드립니다.\n죄송합니다. 그부분은 포함되지않습니다.\n시설소유자배상책임이 가입되어있으시니 보상가능 합니다.\n접수되셨습니다. 당사의 지정손해사정인이 사고조사 방문 후 안내해 드립니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 아이가 자전거를 타다 다른 자전거와 부딪혔는데 이것도 보상이 되나요?\n상담사: 네 해당 부분도 모두 가능하세요.\n고객: 한도금액은 얼마인가요?\n상담사: 한 사고당 최고 OO원입니다.\n고객: 필요 서류가 뭐죠?\n상담사: 저희 직원이 사건 경위 확인을 위해 전화와 방문을 하고 서류를 안내해줄겁니다.\n고객: 제 부담금도 있나요?\n상담사: 네 00만원은 고객님 부담이고 00만원한도로 보험료에서 지급됩니다.\n고객: 한도 금액보다 더 금액이 크면 어떻게 하죠?\n상담사: 일상배상책임보험이 들어간 다른 가족으로도 함께 청구하실 수 있습니다.\n고객: 그럼 저와 다른 가족 이렇게 두명이 청구할 수 있는건가요?\n상담사: 해당되는 보험이 있는지 확인해드리겠습니다. 성함과 생년월일 확인부탁드립니다.\n상담사: 네 맞습니다. 다른 가족분도 함께 가입되어있다면 그렇게 청구하실 수 있습니다.\n고객: 보험 처리하면 다음에 보험료가 인상되나요?\n상담사: 아니요 해당건은 보험료가 인상되지 않습니다.\n고객: OOOO년 OO월 OO입니다.\n상담사: 가입된 보험중 일상생활배상책임보험으로 처리하실 수 있습니다.\n고객: 상대방 치료비와 자전거 수리비가 보상이 되나요?\n상담사: 네 가능합니다.\n고객: 혹시 그쪽에서 위로금을 요청하면 어떻게 하죠?\n상담사: 그 부분도 가능하고 법적소송으로 갈경우 해당 비용도 가능합니다.\n고객: 저희 아이의 치료비와 자전거 수리비도 되나요?",
        "question": "저희 아이가 자전거를 타다 다른 자전거와 부딪혔는데 이것도 보상이 되나요?",
        "answer": "네 해당 부분도 모두 가능하세요.\n한 사고당 최고 OO원입니다.\n저희 직원이 사건 경위 확인을 위해 전화와 방문을 하고 서류를 안내해줄겁니다.\n네 00만원은 고객님 부담이고 00만원한도로 보험료에서 지급됩니다.\n일상배상책임보험이 들어간 다른 가족으로도 함께 청구하실 수 있습니다.\n해당되는 보험이 있는지 확인해드리겠습니다. 성함과 생년월일 확인부탁드립니다.\n네 맞습니다. 다른 가족분도 함께 가입되어있다면 그렇게 청구하실 수 있습니다.\n아니요 해당건은 보험료가 인상되지 않습니다.\n가입된 보험중 일상생활배상책임보험으로 처리하실 수 있습니다.\n네 가능합니다.\n그 부분도 가능하고 법적소송으로 갈경우 해당 비용도 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: 네. 고객님, 반갑습니다.\n상담사: 상황과 과실비율에 따라서 달라집니다.\n고객: 어떤 경우인가요?\n상담사: 과실비율 50% 이상 사고일 경우 현행과 동일합니다.\n고객: 과실비율이 50%미만이면요?\n상담사: 1년 사고평가는 제외, 3년 사고평가는 포함입니다.\n고객: 무슨 말인가요?\n상담사: 할인할증등급은 3년 할인유예, 3년사고요율(NCR)에는 1년사고평가는 제외, 3년사고평가에 포함됩니다.\n고객: 소액일 경우에는 자비로 처리하는 게 나을수도 있겠네요?\n상담사: 네, 보험의 할증을 생각하시면 그게 나을수도 있습니다.\n고객: 보험사에 신고한 것은 어떻하면되나요?\n상담사: 어떤걸 도와드릴까요?\n상담사: 취소하시면 됩니다. 보상처리가 안되면 보험료할증과는 상관없습니다.\n고객: 교통사고 발생시 할증기준이 궁금해서 연락드렸습니다.\n상담사: 할증의 어느부분이 궁금하신가요?\n고객: 할증기준은 어떻게 되나요?\n상담사: 사고 발생 시 사고의 점수로 할인할증등급, 사고의 건수로 3년사고요율이란 제도를 운영하고 있습니다.\n고객: 몇년동안 적용되나요?\n상담사: 사고의 점수 및 건수를 계산하여 3년간 적용됩니다.\n고객: 3년간 보험료 할인이 안된단 말인가요?",
        "question": "어떤 경우인가요?",
        "answer": "네. 고객님, 반갑습니다.\n상황과 과실비율에 따라서 달라집니다.\n과실비율 50% 이상 사고일 경우 현행과 동일합니다.\n1년 사고평가는 제외, 3년 사고평가는 포함입니다.\n할인할증등급은 3년 할인유예, 3년사고요율(NCR)에는 1년사고평가는 제외, 3년사고평가에 포함됩니다.\n네, 보험의 할증을 생각하시면 그게 나을수도 있습니다.\n취소하시면 됩니다. 보상처리가 안되면 보험료할증과는 상관없습니다.\n사고 발생 시 사고의 점수로 할인할증등급, 사고의 건수로 3년사고요율이란 제도를 운영하고 있습니다.\n사고의 점수 및 건수를 계산하여 3년간 적용됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고 질문을 해도되나요?\n상담사: 다른 문의사항이 있으신가요?\n고객: 교통사고처리 특례법이 무엇인가요?\n상담사: 업무상 과실 또는 중대한 과실로 교통사고를 일으킨 운전자에 대해 종합보험 가입증명서를 제시한 경우, 형사 처별을 면제하는 법률을 말합니다.  \n고객: 종합보험 가입금액은요?\n상담사: 대인: 무한,  대물배상: 2OOO만원 이상입니다.\n고객: 가입증명서는 어떤 것인가요?\n상담사: 보헙가입사실 증명원을 말합니다.\n고객: 인사사고는 제외되겠지요?\n상담사: 사망 및 도주, 12대 중과실, 중상해사고 포함은 제외합니다.\n고객: 네, 이해가되었습니다. 수고하세요.\n상담사: 네, 고객님. 말씀해주십시요.\n상담사: 네, 고객님. 수고하셨습니다.\n고객: 한달 전 발생하였던 사고를 이제 처리하려고 하는데 보상이 가능한가요?\n상담사: 사고 후 한달이 지나 처리하더라도 보상 처리가 가능합니다. \n고객: 어떻게 접수를 해야하나요?\n상담사: 구체적인 사고발생 사실내용과 늦게 통보하게 된 경위를 보험사에 통보하면 보험처리 가능합니다.\n고객: 그럼 처리가된다는 얘긴가요?\n상담사: 보험 사고임을 객관적으로 입증해야 하며입증이 되지 않는 경우에는 보상처리가 되지 않을 수도 있습니다.\n고객: 네, 잘알겠습니다.",
        "question": "교통사고 질문을 해도되나요?",
        "answer": "업무상 과실 또는 중대한 과실로 교통사고를 일으킨 운전자에 대해 종합보험 가입증명서를 제시한 경우, 형사 처별을 면제하는 법률을 말합니다.  \n대인: 무한,  대물배상: 2OOO만원 이상입니다.\n보헙가입사실 증명원을 말합니다.\n사망 및 도주, 12대 중과실, 중상해사고 포함은 제외합니다.\n네, 고객님. 말씀해주십시요.\n네, 고객님. 수고하셨습니다.\n사고 후 한달이 지나 처리하더라도 보상 처리가 가능합니다. \n구체적인 사고발생 사실내용과 늦게 통보하게 된 경위를 보험사에 통보하면 보험처리 가능합니다.\n보험 사고임을 객관적으로 입증해야 하며입증이 되지 않는 경우에는 보상처리가 되지 않을 수도 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험 콜센터입니다.\n고객: 대리인이 가도되나요?\n상담사: 본인의 적법한 위임을 받을자만이 발급받을 수 있습니다.\n고객: 위임을 받은자란?\n상담사: 위임장등 필수서류를 지참하면 가능합니다.\n고객: 다른 질문하나해도 되나요?\n상담사: 네, 말씀해주십시요.\n고객: 대리운전자 운전 중 사고도 보상 가능한가요?\n상담사: 대인배상Ⅰ 담보는 사고차량에서 보상처리가 이루어지며, 대인배상Ⅱ 및 대물배상 담보는 대리운전자보험에서 처리됩니다.\n고객: 대리운전업체에 등록되어있다면요?\n상담사: 사업자등록증이 있는 대리운전업체에 소속된 대리운전자가 운전하던중 사고가 발생하였으나 대리운전자가 보험에 가입되지 않은 경우에는 사고차량의 운전자한정특약에 위배되더라도 대인Ⅱ 대물배상 담보에 대하여 보상처리가 가능합니다.\n고객: 교통사고 서류때문에 전화드렸습니다.\n고객: 네,감사합니다.\n상담사: 어떤 서류인가요?\n고객: 교통사고사실증명원입니다.\n상담사: 그건 보험회사에서 발급하지를 않습니다.\n고객: 그럼 어디에서 발급 가능한가요?\n상담사: 경찰서 민원실, 지구대 포함,에서 발급 가능합니다.\n고객: 본인이 직접가면되나요?\n상담사: 사고운전자, 피해자가 방문하시면됩니다.",
        "question": "대리인이 가도되나요?",
        "answer": "OO보험 콜센터입니다.\n본인의 적법한 위임을 받을자만이 발급받을 수 있습니다.\n위임장등 필수서류를 지참하면 가능합니다.\n네, 말씀해주십시요.\n대인배상Ⅰ 담보는 사고차량에서 보상처리가 이루어지며, 대인배상Ⅱ 및 대물배상 담보는 대리운전자보험에서 처리됩니다.\n사업자등록증이 있는 대리운전업체에 소속된 대리운전자가 운전하던중 사고가 발생하였으나 대리운전자가 보험에 가입되지 않은 경우에는 사고차량의 운전자한정특약에 위배되더라도 대인Ⅱ 대물배상 담보에 대하여 보상처리가 가능합니다.\n어떤 서류인가요?\n그건 보험회사에서 발급하지를 않습니다.\n경찰서 민원실, 지구대 포함,에서 발급 가능합니다.\n사고운전자, 피해자가 방문하시면됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 승용차요일제인 차량이 비운행 요일에 사고가 났다면 어떻해야하나요?\n고객: 그래요, 하마터면 늦을 뻔했네요.\n상담사: 운행정보를 송부하지 않는 경우 운행중 사고로 간주하며, 갱신계약에 특별할증이 부과됩니다.\n고객: 보상은 되는거지요?\n상담사: 비운행 약정요일에 운행하여 사고가 날 경우에도 정상적으로 보상이 가능합니다.\n고객: 이것도 할증이 들어가겠지요?\n상담사: 다음 년도에 8.7%의 특별할증이 부과되어 1년동안 보험료를 더 부담하셔야 합니다.  \n고객: 그래야겠지요. \n상담사: 이것역시 7일 이내에 정보를 송부하여야 합니다.\n고객: 네, 그럴게요.\n상담사: 송부하지 않으면 특별할증이 부과됩니다.\n상담사: 비운행 약정요일에 운행하여 사고가 날 경우에도 정상적으로 보상은 가능합니다.\n고객: 네, 이해했습니다.\n고객: 그래요. 다행이네요.\n상담사: 다만, 특별할증이 부과되어 1년동안 보험료를 추가적으로 부담해야 합니다.\n고객: 그렇군요. 어쩐지 했네요.\n고객: 어찌됐던 보험사에 접수를 해야하는거지요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 언제까지 해야하는건가요?\n상담사: 보험계약자 또는 피보험자는 비운행 약정요일에 사고가 발생하여 회사로부터 운행정보의 전송을 요청받은 경우에는 요청받은 날로부터 7일 이내에 정보를 송부해야 합니다.",
        "question": "승용차요일제인 차량이 비운행 요일에 사고가 났다면 어떻해야하나요?",
        "answer": "운행정보를 송부하지 않는 경우 운행중 사고로 간주하며, 갱신계약에 특별할증이 부과됩니다.\n비운행 약정요일에 운행하여 사고가 날 경우에도 정상적으로 보상이 가능합니다.\n다음 년도에 8.7%의 특별할증이 부과되어 1년동안 보험료를 더 부담하셔야 합니다.  \n이것역시 7일 이내에 정보를 송부하여야 합니다.\n송부하지 않으면 특별할증이 부과됩니다.\n비운행 약정요일에 운행하여 사고가 날 경우에도 정상적으로 보상은 가능합니다.\n다만, 특별할증이 부과되어 1년동안 보험료를 추가적으로 부담해야 합니다.\n네. 그렇습니다.\n보험계약자 또는 피보험자는 비운행 약정요일에 사고가 발생하여 회사로부터 운행정보의 전송을 요청받은 경우에는 요청받은 날로부터 7일 이내에 정보를 송부해야 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? 콜센터이지요?\n고객: 국내사고처럼 보험으로 보상가능한가요?\n상담사: 국내사고처럼은 아니지만 가능합니다.\n고객: 그래요. 정말인가요?\n상담사: 네, 해외여행이 많아지면서 그런 사례가 늘어나고있습니다.\n고객: 그래요. 처음알았네요.\n고객: 그럴 경우에 어떤 서류가 필요한가요?\n상담사: 국내사고와 마찬가지로 사고경위 및 손해등 보험처리를 위해 필요한 부분은 증빙을 해주셔야 보상 진행이 가능합니다.\n고객: 한국에서 사고난 것처럼 같은 내용으로 작성하면되나요?\n상담사: 나라마다 상황이 다르므로 그 나라에 맞게 작성을 하시면 됩니다.\n고객: 공식적인 부문의 서류가 필요하겠지요?\n상담사: 네, OO보험 콜센터 상담원 OOO입니다.\n상담사: 네, 그렇습니다.\n상담사: 고객님 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 제가 외국에 자주나가는데요.\n상담사: 네\n고객: 외국에서 운전할 수 있잖아요?\n상담사: 네, 국제면허증으로 운전이 가능하십니다.\n고객: 그럼, 사고가 났을 경우에는 어떻하나요. 피보험자가 외국에서 배상책임이 성립하는 사고를 일으켰을때도 보상이 가능한가요?\n상담사: 피보험자가 외국에서 배상책임이 성립하는 사고를 일으켰을때 보험으로 처리는 가능합니다",
        "question": "안녕하세요? 콜센터이지요?",
        "answer": "국내사고처럼은 아니지만 가능합니다.\n네, 해외여행이 많아지면서 그런 사례가 늘어나고있습니다.\n국내사고와 마찬가지로 사고경위 및 손해등 보험처리를 위해 필요한 부분은 증빙을 해주셔야 보상 진행이 가능합니다.\n나라마다 상황이 다르므로 그 나라에 맞게 작성을 하시면 됩니다.\n네, OO보험 콜센터 상담원 OOO입니다.\n네, 그렇습니다.\n네\n네, 국제면허증으로 운전이 가능하십니다.\n피보험자가 외국에서 배상책임이 성립하는 사고를 일으켰을때 보험으로 처리는 가능합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 사고가 발생하였습니다. 사고접수를 어떻게 하나요?\n상담사: 네. 동일한 서비스를 받으실 수 있습니다.\n고객: 교통사고 가해자가 보험회사에 사고접수를 하지 않았을 경우 피해자가 직접 할 수 있나요?\n상담사: 경찰서에 신고를 하여 \"교통사고 사실확인원\"을 발급받으시고, 진단서등 피해사항을 첨부하여 피해자가 보험사에 직접 청구할 수 있습니다.\n고객: 자손 담보에 가입되어 있는 경우 교통사고로 인한 치료비를 전액 지급 받을 수 있나요?\n상담사: 실제 소요된 치료비를 상해급별 보험 가입금액 한도내에서 지급합니다. \n고객: 단독사고인 경우인가요?\n상담사: 단독사고 또는 자기 과실 100%인 사고의 경우를 말합니다.\n고객: 타차량과의 사고는요?\n상담사: 타차량과 과실 있는 사고로 부상한 경우는 보상부서에 문의해 주세요.\n고객: 네, 감사합니다.\n상담사: 자동차사고접수는 OO보험 고객콜센터(OOOO-OOOO)를 통해 접수하실 수 있습니다.\n상담사: 이상, 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 상담원을 통한 접수인가요?\n상담사: 콜센터 통화 시 상담원을 통해 사고접수 및 상담을 진행해 드립니다.\n고객: 앱으로도 진행이 가능한가요?\n상담사: 네, 휴대폰에서도 가능하십니다.\n고객: 어느 앱을 사용하나요?\n상담사: OO보험 앱을 다운받으셔서 사용하시면됩니다.\n고객: 콜센터에 전화하는 것과 같겠지요?",
        "question": "자동차 사고가 발생하였습니다. 사고접수를 어떻게 하나요?",
        "answer": "네. 동일한 서비스를 받으실 수 있습니다.\n경찰서에 신고를 하여 \"교통사고 사실확인원\"을 발급받으시고, 진단서등 피해사항을 첨부하여 피해자가 보험사에 직접 청구할 수 있습니다.\n실제 소요된 치료비를 상해급별 보험 가입금액 한도내에서 지급합니다. \n단독사고 또는 자기 과실 100%인 사고의 경우를 말합니다.\n타차량과 과실 있는 사고로 부상한 경우는 보상부서에 문의해 주세요.\n자동차사고접수는 OO보험 고객콜센터(OOOO-OOOO)를 통해 접수하실 수 있습니다.\n이상, 상담원 OOO이었습니다.\n콜센터 통화 시 상담원을 통해 사고접수 및 상담을 진행해 드립니다.\n네, 휴대폰에서도 가능하십니다.\nOO보험 앱을 다운받으셔서 사용하시면됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 미국여행 운전 중 사고도 국내 사동차보험으로 보상 가능한가요?\n고객: 무면허 상태에서 음주 사고가 났습니다. 자기 부담금도 중복하여 부담해야 하나요?\n상담사: 아닙니다. 사고에 음주와 무면허 운전이 중복되는 경우, 자기부담금을 중복하여 부담하지 않습니다.  \n고객: 휴, 다행이네요.\n고객: 담보도 마찬가지인가요?\n상담사: 음주와 무면허 사고의 경우 보상되지 않는 담보가 있으니 유의해 주세요.\n고객: 만26세이상 특약에 가입되어 있지만 아직 생일이 지나지 않았다면, 사고 시 보상 가능한가요?\n상담사: 만26세이상 특약에 가입되어 있지만 아직 생일이 지나지 않았다면 사고 시 보상이 되지 않습니다.\n고객: 하루라도 안된단 얘기지요?\n상담사: 네, 보험특성상 철저하게 약관을 지키고있습니다.\n고객: 그렇겠지요.\n상담사: 미국여행 운전 중 사고 국내 자동차보험으로 보상 되지 않습니다.\n상담사: 물적사고에 대해서는 보상 어려우나, 다친분이 있다면 그부분은 대인배상Ⅰ으로 처리 가능합니다.\n고객: 그럼 대한민국내에서만 가능한가요?\n상담사: 네, 대한민국안에서 생긴 사고에 대하여 보상됩니다.\n고객: 북한지역은요?\n상담사: 당연히 포함됩니다.\n고객: 네\n고객: 횡단보도 위반 피해자 사망하고 시 중상해 교통사고\n상담사: 중상해 교통사고처리지원금 담보는 피해자 사망이 포함되지 않고 중과실에서 제외되기 때문에, 횡단보도 위반 피해자 사망 사고 시 중상해 교통사고처리지원금 담보만 가입 된 경우에는 보상 청구가 불가합니다.",
        "question": "미국여행 운전 중 사고도 국내 사동차보험으로 보상 가능한가요?",
        "answer": "아닙니다. 사고에 음주와 무면허 운전이 중복되는 경우, 자기부담금을 중복하여 부담하지 않습니다.  \n음주와 무면허 사고의 경우 보상되지 않는 담보가 있으니 유의해 주세요.\n만26세이상 특약에 가입되어 있지만 아직 생일이 지나지 않았다면 사고 시 보상이 되지 않습니다.\n네, 보험특성상 철저하게 약관을 지키고있습니다.\n미국여행 운전 중 사고 국내 자동차보험으로 보상 되지 않습니다.\n물적사고에 대해서는 보상 어려우나, 다친분이 있다면 그부분은 대인배상Ⅰ으로 처리 가능합니다.\n네, 대한민국안에서 생긴 사고에 대하여 보상됩니다.\n당연히 포함됩니다.\n중상해 교통사고처리지원금 담보는 피해자 사망이 포함되지 않고 중과실에서 제외되기 때문에, 횡단보도 위반 피해자 사망 사고 시 중상해 교통사고처리지원금 담보만 가입 된 경우에는 보상 청구가 불가합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 사고가 발생할 경우 접수는 어떻게 해야 하나요?\n상담사: 사고를 내고 피해자를 병원에 데려다주고만 왔다면, 구호 조치는 하였으나 가해자 이름이나 연락처가 없으면 뺑소니에 해당될 수 있습니다.\n고객: 왜 그런가요?\n상담사: 가해자 이름이나 연락처가 없으면 치료비 낼 사람이 없어 제대로 된 치료가 이뤄지기 어렵기때문입니다.\n고객: 아녜요. 연락처는 주고왔습니다.\n상담사: 잘하셨습니다. 반드시 연락처를 상호 교환하는 것이 바람직합니다.\n고객: 사고로 인해 번호판이 떨어졌는데 대물로 보상 가능한가요?\n상담사: 사고로 인해 번호판이 떨어진 경우 대물로 보상 가능합니다.\n고객: 번호판은 재발급은 어떻게하면 될까요?\n상담사: 번호판 재발급 교체지는 주소지 상관없이 가까운 구청의 자동차 등록계(또는 소재지 차량등록 사업소)로 방문하시어 교체하시면 됩니다.\n고객: 교체비용은요?\n상담사: 고객콜센터 (OOOO-OOOO) 전화 하셔서 ARS 1번을 누르면 언제든지 사고접수 및 상담 가능합니다.\n상담사: 재발급 비용 부담 후 영수증을 제출하시면 교환비용에 대해 보상됩니다.\n고객: 음주운전사고로 인한 차량 손해위로금으로 보상 가능한가요?\n상담사: 음주,무면허 사고는 보상 되지 않습니다.\n고객: 교통사고 보상 종결 후 개인적으로 추가입원 치료를 받는 경우에도 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 교통사고 보상 종결 후 개인적으로 추가입원 치료를 받는 경우, 실손의료비 보험에 가입 하셨다면 약관의 기준에 따라 보상 받으실 수 있습니다.     \n고객: 네. 그렇군요.\n상담사: 단, 의료비의 경우 자동차보험처리를 받아본인이 부담하시는 금액이 없는 경우에는 보상이 되지 않습니다.  \n고객: 사고를 냈는데 급한일이 있어 피해자를 병원에 데려다주고만 왔습니다. 이러한 경우도 뺑소니인가요?",
        "question": "사고가 발생할 경우 접수는 어떻게 해야 하나요?",
        "answer": "사고를 내고 피해자를 병원에 데려다주고만 왔다면, 구호 조치는 하였으나 가해자 이름이나 연락처가 없으면 뺑소니에 해당될 수 있습니다.\n가해자 이름이나 연락처가 없으면 치료비 낼 사람이 없어 제대로 된 치료가 이뤄지기 어렵기때문입니다.\n잘하셨습니다. 반드시 연락처를 상호 교환하는 것이 바람직합니다.\n사고로 인해 번호판이 떨어진 경우 대물로 보상 가능합니다.\n번호판 재발급 교체지는 주소지 상관없이 가까운 구청의 자동차 등록계(또는 소재지 차량등록 사업소)로 방문하시어 교체하시면 됩니다.\n고객콜센터 (OOOO-OOOO) 전화 하셔서 ARS 1번을 누르면 언제든지 사고접수 및 상담 가능합니다.\n재발급 비용 부담 후 영수증을 제출하시면 교환비용에 대해 보상됩니다.\n음주,무면허 사고는 보상 되지 않습니다.\n교통사고 보상 종결 후 개인적으로 추가입원 치료를 받는 경우, 실손의료비 보험에 가입 하셨다면 약관의 기준에 따라 보상 받으실 수 있습니다.     \n단, 의료비의 경우 자동차보험처리를 받아본인이 부담하시는 금액이 없는 경우에는 보상이 되지 않습니다.  "
    },
    {
        "scenario": "고객: 임신기간 중에 교통사고로 다쳐 입원치료 받았습니다. 상해로 의료비가 보상되나요?\n상담사: 음주 사고시 자차 보상처리는 불가능합니다.\n고객: 보험금은 사고일 또는 발병일로부터 언제까지 청구할 수 있나요?\n상담사: 보험금은 사고일 또는 발병일로부터 3년 이내까지 청구 가능합니다.\n고객: 어디에서 청구할 수 있나요?\n상담사: 홈페이지나 모바일앱을 통해 언제든 보험금을 청구하실 수 있습니다.\n고객: 자동차보험 영문증명서(무사고/영문가입)는 어떻게 신청하나요?\n상담사: OO보험 홈페이지를 통해 신청하실 수 있습니다.\n고객: 몇일걸리나요?\n상담사: 신청하신 증명서는 2일 이내에(영업일 기준) 보내드립니다.\n고객: 팩스로도 가능한가요?\n상담사: 교통사고로 인한 상해에 대한 직접적인 치료이면 상해로 보상 가능합니다만, 임신과 관련된 의료비는 보상 되지 않습니다.\n상담사: 선택하신 발행방법에 따라서 보내드립니다.\n고객: 장기보험에서 해외사고 시 보상되는 환율기준은 어떻게 되나요?\n상담사: 장기보험에서 해외사고 시 보상되는 환율기준은보험금 지급일자에 해당하는 환율 기준입니다.\n고객: 자동차보험으로 사고처리 하였는데, 장기보험과도 연계되어 보상이 가능한가요?\n상담사: OO보험 자동차보험으로 사고 종결처리가 되면, 장기보험에 해당사항이 있는 경우, 연계되서 보상접수 및 심사진행 가능합니다.\n고객: 서류는요?\n상담사: 해당 담보에 따라 추가 보완서류를 요청드릴 수 있습니다.\n고객: 남편이 음주 운전하여 사고로 자차가 많이 파손되었는데 자차 보상처리 가능한가요?",
        "question": "임신기간 중에 교통사고로 다쳐 입원치료 받았습니다. 상해로 의료비가 보상되나요?",
        "answer": "음주 사고시 자차 보상처리는 불가능합니다.\n보험금은 사고일 또는 발병일로부터 3년 이내까지 청구 가능합니다.\n홈페이지나 모바일앱을 통해 언제든 보험금을 청구하실 수 있습니다.\nOO보험 홈페이지를 통해 신청하실 수 있습니다.\n신청하신 증명서는 2일 이내에(영업일 기준) 보내드립니다.\n교통사고로 인한 상해에 대한 직접적인 치료이면 상해로 보상 가능합니다만, 임신과 관련된 의료비는 보상 되지 않습니다.\n선택하신 발행방법에 따라서 보내드립니다.\n장기보험에서 해외사고 시 보상되는 환율기준은보험금 지급일자에 해당하는 환율 기준입니다.\nOO보험 자동차보험으로 사고 종결처리가 되면, 장기보험에 해당사항이 있는 경우, 연계되서 보상접수 및 심사진행 가능합니다.\n해당 담보에 따라 추가 보완서류를 요청드릴 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 해외에서 발생한 사고의 보험금청구 시 필요서륜는 무엇인가요?\n상담사: 계약이 실효된 기간에 사고가 난 경우에는 보상이 되지 않습니다.\n고객: 부모님께서 고객님의 차로 사고를 냈는데, 다치지는 않으셨고 차는 많이 파손 되었습니다. 가족한정특약으로 보상 가능한가요?\n상담사: 부모님께서 고객님의 차로 사고를 내신 경우,가족한정특약 자차담보에 가입되어 있다면 보상 가능합니다.\n고객: 자기부담금이 발생하나요?\n상담사: 자기부담금이 발생되어 그부분만큼은 고객님께서 부담하셔야 합니다.\n고객: 정부보장사업을 최초 타보험사에 사고접수 후 취소하고 OO보험에 다시 접수 하였습니다. 보상 가능한가요?\n상담사: 예, 정부보장사업을 최초 타보험사에 사고접수 후 취소하고 OO보험에 다시 접수 하더라도 보상 가능합니다.\n고객: 그냥 처리하면 되는건가요?\n상담사: 단, 1차 타보험사에 접수된 것을 꼭 면책 처리합니다.OO보험에 다시 접수해야 하니 주의해 주세요.\n고객: 렌터카를 운전 중 사고 시 제 차의 타차 차량손해로 보상이 가능한가요?\n상담사: 해외에서 발생한 사고의 보험금청구 시 먼저 기본서류를 구비하여 제출 하세요.\n상담사: 단기 렌터카를 운전 중 발생한 사고로 인한 차량 손해는 다른자동차 차량손해 지원 특별약관 Ⅱ 가입시 보상이 가능합니다.\n고객: 기본서류는 무엇인가요?\n상담사: 진단서, 입원확인서, 계산서, 보험금청구서\n고객: 출입국 사실증명서가 필요한지요?\n상담사: 차후 보상담당자가 출입국사실증명서를 별도로 요청하는 경우에만 제출해 주세요.\n고객: 실효 중 상해사고가 발생하였는데 보상이 가능한가요?\n상담사: 보험료 미납으로 전산상에 실효라고 되어 있더라도, 최고장을 받지 않은 상태 또는 최고장 수령 후 15일 이내 사고는 보상이 가능합니다.\n고객: 계약이 실효된 기간에 사고가 난 경우에는 보상이 가능한가요?",
        "question": "해외에서 발생한 사고의 보험금청구 시 필요서륜는 무엇인가요?",
        "answer": "계약이 실효된 기간에 사고가 난 경우에는 보상이 되지 않습니다.\n부모님께서 고객님의 차로 사고를 내신 경우,가족한정특약 자차담보에 가입되어 있다면 보상 가능합니다.\n자기부담금이 발생되어 그부분만큼은 고객님께서 부담하셔야 합니다.\n예, 정부보장사업을 최초 타보험사에 사고접수 후 취소하고 OO보험에 다시 접수 하더라도 보상 가능합니다.\n단, 1차 타보험사에 접수된 것을 꼭 면책 처리합니다.OO보험에 다시 접수해야 하니 주의해 주세요.\n해외에서 발생한 사고의 보험금청구 시 먼저 기본서류를 구비하여 제출 하세요.\n단기 렌터카를 운전 중 발생한 사고로 인한 차량 손해는 다른자동차 차량손해 지원 특별약관 Ⅱ 가입시 보상이 가능합니다.\n진단서, 입원확인서, 계산서, 보험금청구서\n차후 보상담당자가 출입국사실증명서를 별도로 요청하는 경우에만 제출해 주세요.\n보험료 미납으로 전산상에 실효라고 되어 있더라도, 최고장을 받지 않은 상태 또는 최고장 수령 후 15일 이내 사고는 보상이 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 전날 음주운전 후 사고사실을 모르고 귀가 하였는데, 제가 보행자를 접촉했다고 합니다. 뺑소니에 해당하나요?\n고객: 법률지원 방어비용특약에 가입하면 대인사고 발생 시 변호사 비용을 받을 수 있나요?\n상담사: 법률지원 방어비용특약에 가입하면 대인사고 발생 시 변호사 비용은, 피보험자가 구속되거나 검사에 의해 공소제기가 이루어지고 이로 인하여 변호사 선임비용이 지출된 경우에 한하여 보상 한도액 내에서 받을 수 있습니다.\n고객: 차주가 같은 차량끼리의 접촉 사고 시 각 차량의 대물로 보상 받을수 있나요?\n상담사: 대물보상은 피보험자가 다른 사람의 물건을 파손시켜 손해배상책임을 지는 경우에 보상하므로해당의 경우에는 대물 보상처리가 불가합니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 대신 자기차량손해와 차량단독사고 보상특약을 가입 하신 경우라면 각각의 보험에 자차 담보로 보상 처리가 가능합니다.\n고객: 법률지원특약에 가입 되어 있는데, 음주운전 사고 시 형사합의금 처리 가능한가요?\n상담사: 법률지원특약에 가입되어 있더라도 음주로 인한 사고는 보상 되지 않습니다 .\n고객: 사고를 내고 당시 다른 사람에게 의뢰하여 피해자를 후송 조치한 경우에도 뺑소니에 해당하나요?\n상담사: 아닙니다. 타인에게 의뢰하여 피해자를 후송조치 하고, 상호 연락처를 주고받아 처리 진행을 하였다면 뺑소니에 해당되지 않습니다.\n상담사: 음주운전으로 보행자를 접촉한 사실을 몰랐다 하더라도, 이는 뺑소니에 해당합니다.\n고객: 네, 알겠습니다.\n고객: 그렇겠지요.\n상담사: 음주운전은 교통사고를 일으킬 가능성이 높은 것으로서 오히려 형량만 더 높아질 수 있으니 주의해 주세요.\n고객: 네, 알겠습니다.\n고객: 아들이 운전한 무보험 차량에 사고를 당했는데 보상이 가능한가요?\n상담사: 아들이 운전한 무보험차량에 사고를 당한 경우 무보험자동차상해에서 보상되지 않습니다.\n고객: 그렇습니까? 왜 그런지요?\n상담사: 약관 상 기명피보험자의 부모, 배우자, 자녀 및 운전자의 부모, 배우자, 자녀에 해당하는 자가 배상 의무자인 경우는 보상하지 않는다고 명시되어 있습니다.",
        "question": "전날 음주운전 후 사고사실을 모르고 귀가 하였는데, 제가 보행자를 접촉했다고 합니다. 뺑소니에 해당하나요?",
        "answer": "법률지원 방어비용특약에 가입하면 대인사고 발생 시 변호사 비용은, 피보험자가 구속되거나 검사에 의해 공소제기가 이루어지고 이로 인하여 변호사 선임비용이 지출된 경우에 한하여 보상 한도액 내에서 받을 수 있습니다.\n대물보상은 피보험자가 다른 사람의 물건을 파손시켜 손해배상책임을 지는 경우에 보상하므로해당의 경우에는 대물 보상처리가 불가합니다.\n대신 자기차량손해와 차량단독사고 보상특약을 가입 하신 경우라면 각각의 보험에 자차 담보로 보상 처리가 가능합니다.\n법률지원특약에 가입되어 있더라도 음주로 인한 사고는 보상 되지 않습니다 .\n아닙니다. 타인에게 의뢰하여 피해자를 후송조치 하고, 상호 연락처를 주고받아 처리 진행을 하였다면 뺑소니에 해당되지 않습니다.\n음주운전으로 보행자를 접촉한 사실을 몰랐다 하더라도, 이는 뺑소니에 해당합니다.\n음주운전은 교통사고를 일으킬 가능성이 높은 것으로서 오히려 형량만 더 높아질 수 있으니 주의해 주세요.\n아들이 운전한 무보험차량에 사고를 당한 경우 무보험자동차상해에서 보상되지 않습니다.\n약관 상 기명피보험자의 부모, 배우자, 자녀 및 운전자의 부모, 배우자, 자녀에 해당하는 자가 배상 의무자인 경우는 보상하지 않는다고 명시되어 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 개인용 운전자보험 가입자가 회사차량으로 운전 중 사고가 난 경우 보상 가능한가요?\n상담사: 가입방법은 홈페이지나 모바일앱 또는 담당RC를 통해 가입하실 수 있습니다.\n고객: 교통사고로 의료비 보상을 받았는데 비례보상 된다고 합니다. 그게 뭔가요?\n상담사: 의료비 비례보상이란, 여러 보험사에 보험 가입이 되어 있는 경우, 실제 발생한 치료비에 대해서 각 보험사 간 보상금액을 나누어 지급하는 것을 의미하며, 보상비율은 약관에 정한 방법에 따릅니다. \n고객: 사고로 인한 차량의 번호판을 교체해야 할 경우 대물보상이 되나요?\n상담사: 가해차량이 있을 경우 그 차량의 대물 담보로 보상이 가능합니다.\n고객: 번호판 재발급 교체는요?\n상담사: 주소지 상관없이 가까운 구청의 자동차 등록사업소 방문하여 교체하시면됩니다.\n고객: 청구비용은요?\n상담사: 재발급 비용 부담 후, 보험회사에 영수증을 제출 하시면 교환 비용에 대한 보상처리가 가능합니다.\n고객: 또한 일부 훼손으로 공업사에서 수리를 하는 경우에도 수리비용 보상 처리 가능한가요?\n상담사: 개인용 운전자보험의 경우 운전한 차량이 영업용으로 등록된 차량이 아니라면, 해당 차량의 운전 중 사고는 보상 받으실 수 있습니다.\n상담사: 네, 가능합니다.\n고객: 차량손해위로금은요?\n상담사: 차량손해위로금은 제외됩니다.\n고객: 가족한정특약에 가입 되어 있는데, 친구가 운행 중 사고가 발생한 경우 보상이 가능한가요?\n상담사: 가족한정특약에 가입 된 상태에서 친구가 운행 중 사고가 발생한 경우에는 보상이 되지 않습니다.\n고객: 타인이 운전할 경우에는 어떻게 하면 될까요?\n상담사: 가족범위 외의 타인이 차량을 운행하는 경우에는, 임시운전자특약에 가입하셔야 합니다.\n고객: 가입방법은요?",
        "question": "개인용 운전자보험 가입자가 회사차량으로 운전 중 사고가 난 경우 보상 가능한가요?",
        "answer": "가입방법은 홈페이지나 모바일앱 또는 담당RC를 통해 가입하실 수 있습니다.\n의료비 비례보상이란, 여러 보험사에 보험 가입이 되어 있는 경우, 실제 발생한 치료비에 대해서 각 보험사 간 보상금액을 나누어 지급하는 것을 의미하며, 보상비율은 약관에 정한 방법에 따릅니다. \n가해차량이 있을 경우 그 차량의 대물 담보로 보상이 가능합니다.\n주소지 상관없이 가까운 구청의 자동차 등록사업소 방문하여 교체하시면됩니다.\n재발급 비용 부담 후, 보험회사에 영수증을 제출 하시면 교환 비용에 대한 보상처리가 가능합니다.\n개인용 운전자보험의 경우 운전한 차량이 영업용으로 등록된 차량이 아니라면, 해당 차량의 운전 중 사고는 보상 받으실 수 있습니다.\n네, 가능합니다.\n차량손해위로금은 제외됩니다.\n가족한정특약에 가입 된 상태에서 친구가 운행 중 사고가 발생한 경우에는 보상이 되지 않습니다.\n가족범위 외의 타인이 차량을 운행하는 경우에는, 임시운전자특약에 가입하셔야 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차사고로 인하여 다친 경우 어떤한 부분을 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 실제 간병인을 사용하는 지 여부와 관계없이 지급하며, 위 두가지 케이스가 중복되는 경우에는 양자중 많은 금액을 지급\n고객: 렌터카나 회사차량 운전 중 사고가 발생한 경우에도 운전자보험으로 보험금 청구가 가능한가요?\n상담사: 운전자보험은 본인 소유차량이 아니더라도 피보험자 운전 시 보험금청구를 하실 수 있습니다.\n고객: 보상되지 않는 경우도 있나요?\n상담사: 차량손해위로금은 증권상 기재된 피보험자 또는 배우자 소유차량이 아닌 경우 보상 되지 않을 수 있습니다.\n고객: 또 다른 경우도 있나요?\n상담사: 자가용 용도로 가입 후 영업목적으로 차량을 운행 한 경우에도 보상이 되지 않거나 보상금액이 달라질 수 있습니다.\n고객: 그렇겠군요. \n고객: 얼마 전 결혼한 딸의 사고 시 가족한정특약으로 보상이 가능한가요?\n상담사: 자녀가 결혼했다하더라도 가족한정특약에 포함되므로 보상 가능합니다.\n상담사: 부상보험금에는 적극손해(구조수색비, 치료관계비), 위자료, 휴업손해, 간병비, 그 밖의 손해배상금으로 구분하여 정해진 항목을 보상 받으실 수 있습니다.\n고객: 네, 감사합니다.\n고객: 교통사고로 아이가 다쳐 간병인이 필요합니다. 간병인도 보험처리 가능한가요?\n상담사: 2017.03 표준약관 개정으로 2017.03.01 이 후 책임개시 계약건부터 적용됩니다.\n고객: 어떤 내용인가요?\n상담사: 피해자 본인이 상해1~2급인 경우 60일, 3~4급인 경우 30일, 5급인 경우 15일을 한도로 실제 입원일수를 지급\n고객: 그리고요?\n상담사: 부모 중 1인이 사망 또는 1~5급의 상해를 입은 7세 미만의 입원 자녀의 경우, 최대 60일 이내에서 유아의 실제 입원 기간동안 간병비를 지급\n고객: 더 있나요?",
        "question": "자동차사고로 인하여 다친 경우 어떤한 부분을 보상 받을 수 있나요?",
        "answer": "실제 간병인을 사용하는 지 여부와 관계없이 지급하며, 위 두가지 케이스가 중복되는 경우에는 양자중 많은 금액을 지급\n운전자보험은 본인 소유차량이 아니더라도 피보험자 운전 시 보험금청구를 하실 수 있습니다.\n차량손해위로금은 증권상 기재된 피보험자 또는 배우자 소유차량이 아닌 경우 보상 되지 않을 수 있습니다.\n자가용 용도로 가입 후 영업목적으로 차량을 운행 한 경우에도 보상이 되지 않거나 보상금액이 달라질 수 있습니다.\n자녀가 결혼했다하더라도 가족한정특약에 포함되므로 보상 가능합니다.\n부상보험금에는 적극손해(구조수색비, 치료관계비), 위자료, 휴업손해, 간병비, 그 밖의 손해배상금으로 구분하여 정해진 항목을 보상 받으실 수 있습니다.\n2017.03 표준약관 개정으로 2017.03.01 이 후 책임개시 계약건부터 적용됩니다.\n피해자 본인이 상해1~2급인 경우 60일, 3~4급인 경우 30일, 5급인 경우 15일을 한도로 실제 입원일수를 지급\n부모 중 1인이 사망 또는 1~5급의 상해를 입은 7세 미만의 입원 자녀의 경우, 최대 60일 이내에서 유아의 실제 입원 기간동안 간병비를 지급"
    },
    {
        "scenario": "고객: 이번 연휴에 친구차량을 잠시 운전하다가 사고 발생되었습니다. 제 차량으로 보험처리 가능한가요?\n상담사: 다만, 운전한 차종과 운전자에 따라 보상여부가 달라질 수 있으므로 정확한 보상여부는 차후 보상직원과 상의해 주세요.\n고객: 네, 감사합니다.\n고객: 미국시민권자로 미국 면허증을 소지한 경우 운전을 하게되면 어떻게 되나요?\n상담사: 무면허 운전에 해당됩니다.\n고객: 왜 그런가요?\n상담사: 미국은 우리나라 운전면허를 인정하지 않는 나라이며, 한국에서도 미국 면허를 인정하지 않습니다.\n고객: 그럼 어떻게 해야 할까요?\n상담사: 국제 면허증이 없다면 무면허 운전에 해당됩니다.\n고객: 국제면허증으로 사고시에는 보상이 된다는 말인가요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n상담사: 네, 실제 운전한 친구분의 자동차보험으로  처리가 불가 한 경우, 고객님께서 타차운전 특약에 가입되어 있다면 가능합니다.\n고객: 네, 알겠습니다.\n고객: 그래요, 그런게 있는 줄 몰랐네요.\n고객: 다른 자동차란 의미는요?\n상담사: 자가용자동차로써 기명피보험자와, 그 부모 배우자 또는 자녀가 소유하거나 통상적으로 사용하는 자동차가 아닌 것을 말합니다.\n고객: 어째든 다행입니다.\n고객: 타차운전 특약에 가입되어있는지 확인이 가능한가요?\n상담사: 네. 가입이 되어있으십니다.\n고객: 다행이네요.",
        "question": "이번 연휴에 친구차량을 잠시 운전하다가 사고 발생되었습니다. 제 차량으로 보험처리 가능한가요?",
        "answer": "다만, 운전한 차종과 운전자에 따라 보상여부가 달라질 수 있으므로 정확한 보상여부는 차후 보상직원과 상의해 주세요.\n무면허 운전에 해당됩니다.\n미국은 우리나라 운전면허를 인정하지 않는 나라이며, 한국에서도 미국 면허를 인정하지 않습니다.\n국제 면허증이 없다면 무면허 운전에 해당됩니다.\n네, 그렇습니다.\n네, 실제 운전한 친구분의 자동차보험으로  처리가 불가 한 경우, 고객님께서 타차운전 특약에 가입되어 있다면 가능합니다.\n자가용자동차로써 기명피보험자와, 그 부모 배우자 또는 자녀가 소유하거나 통상적으로 사용하는 자동차가 아닌 것을 말합니다.\n네. 가입이 되어있으십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 주차해 둔 차량 파손 시 무보험차에의한 자기차량손해와 차량단독사고보상특약으로 보상 가능한가요??\n상담사: 확인해 드릴까요?\n고객: 그래주시면 고맙겠습니다.\n상담사: 잠시만 기다려 주십시요.\n고객: 네\n상담사: 고객님께서는 추가특약에 가입되어있으십니다.\n고객: 그럼 보상처리를 받을 수 있단얘기지요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 사실혼 관계의 사위가 가족한정특약에 가입한 장인차량을 운전 중 사고 발생 시 보상가능한가요?\n상담사: 사실혼 관계의 사위는 가족한정특약의 운전자범위에 해당하지 않아 보상이 되지 않습니다.\n고객: 범위가 어디까지인가요?\n상담사: 무보험차에의한 차량손해 특별약관은 피보험차량에 직접적으로 생긴 손해에 대하여 배상의무자가 있는 경우에 한해서만 보상 됩니다.\n상담사: 약관상 법률상의 며느리 또는 사위가 가족한정특약의 운전자범위에 포함됩니다.\n고객: 그런가요?\n상담사: 따라서, 자차 담보 가입 되어 있더라도 손해를 끼친 자동차가 명확히 밝혀지지 않은 경우에는 보상 되지 않습니다.\n고객: 차량에 옵션으로 고가의 고급 오디오를 추가 장착한 후에 사고로 오디오가 파손된 경우는 보상처리가 되나요?\n상담사: 자동차 출고 후 추가로 장착한 장치에 대하여는 보험가입 시 그 사실을 보험회사에 알리셔야합니다.\n고객: 가입시에 알렸습니다.\n상담사: 혹시 추가로 보험료를 더 납입하셨는지요?\n고객: 네, 그렇게 알고있습니다.",
        "question": "주차해 둔 차량 파손 시 무보험차에의한 자기차량손해와 차량단독사고보상특약으로 보상 가능한가요??",
        "answer": "잠시만 기다려 주십시요.\n고객님께서는 추가특약에 가입되어있으십니다.\n네, 그렇습니다.\n사실혼 관계의 사위는 가족한정특약의 운전자범위에 해당하지 않아 보상이 되지 않습니다.\n무보험차에의한 차량손해 특별약관은 피보험차량에 직접적으로 생긴 손해에 대하여 배상의무자가 있는 경우에 한해서만 보상 됩니다.\n약관상 법률상의 며느리 또는 사위가 가족한정특약의 운전자범위에 포함됩니다.\n따라서, 자차 담보 가입 되어 있더라도 손해를 끼친 자동차가 명확히 밝혀지지 않은 경우에는 보상 되지 않습니다.\n자동차 출고 후 추가로 장착한 장치에 대하여는 보험가입 시 그 사실을 보험회사에 알리셔야합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차보험과 운전자보험의 차이가 무엇인가요?\n상담사: 사고로 인한 면허정지 및 취소에 대한 위로금입니다\n고객: 네\n상담사: 운전중 사고로 입원한 경우 생활유지비입니다.\n고객: 네\n상담사: 운전중 방어비용, 형사합의지원금, 자동차보험료할증지원금입니다.\n고객: 네\n상담사: 운전중 사고로 차량이 전손되거나 도난당한 경우의 차량대체비용지원입니다\n고객: 네\n상담사: 교통사고처리비용입니다.\n고객: 네\n상담사: 운전자 보험은 자동차보험만으로는 불충분한 사고로 인한 상해 및 비용에 대해 보상을 강화한 보험입니다.\n상담사: 사고차량에 대한 시가보전위로금 지원입니다.\n고객: 더 좋은 것이 있나요?\n상담사: 특히, 운전자의 신체상해에 대한 고액보상과 아래와 같은 자동차보험에서는 보상되지 않는 위험을 보상해줍니다.\n고객: 다른 것은요?\n상담사: 이외에도 여러가지 운전중 사고에 대한 비용을 담보해주는 보험이 운전자보험입니다.\n고객: 자세한 내용이 궁금합니다.?\n상담사: 운전중 사고로 타인의 신체에 상해를 입힘으로써 부과되는 벌금입니다.\n고객: 네",
        "question": "자동차보험과 운전자보험의 차이가 무엇인가요?",
        "answer": "사고로 인한 면허정지 및 취소에 대한 위로금입니다\n운전중 사고로 입원한 경우 생활유지비입니다.\n운전중 방어비용, 형사합의지원금, 자동차보험료할증지원금입니다.\n운전중 사고로 차량이 전손되거나 도난당한 경우의 차량대체비용지원입니다\n교통사고처리비용입니다.\n운전자 보험은 자동차보험만으로는 불충분한 사고로 인한 상해 및 비용에 대해 보상을 강화한 보험입니다.\n사고차량에 대한 시가보전위로금 지원입니다.\n특히, 운전자의 신체상해에 대한 고액보상과 아래와 같은 자동차보험에서는 보상되지 않는 위험을 보상해줍니다.\n이외에도 여러가지 운전중 사고에 대한 비용을 담보해주는 보험이 운전자보험입니다.\n운전중 사고로 타인의 신체에 상해를 입힘으로써 부과되는 벌금입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?\n상담사: 대신 특약에 가입되어 있으면 보상처리가 가능합니다.\n고객: 어떤 특약인가요?\n상담사: 자기차량손해와 차량단독사고 보상특약입니다.\n고객: 그거 가입되있는 거 같은데, 확인 가능한가요?\n상담사: 네, 고객님. 잠시만 기다려 주세요.\n상담사: OOO고객님 맞으시죠?\n고객: 네, 그렇습니다.\n상담사: 가입확인되셨습니다.\n고객: 그럼, 보상되는 건가요?\n상담사: 네,그렇습니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n고객: 네, 감사합니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 네, 반갑습니다.\n고객: 자동차사고 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n고객: 차주가 같은 차량끼리의 접촉 사고 시 각 차량의 대물로 보상 받을수 있나요?\n상담사: 대물보상은 피보험자가 다른 사람의 물건을 파손시켜 손해배상책임을 지는 경우에 보상하므로해당의 경우에는 대물 보상처리가 불가합니다.\n고객: 특약이 없나요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?",
        "answer": "대신 특약에 가입되어 있으면 보상처리가 가능합니다.\n자기차량손해와 차량단독사고 보상특약입니다.\n네, 고객님. 잠시만 기다려 주세요.\n가입확인되셨습니다.\n네,그렇습니다.\n네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n대물보상은 피보험자가 다른 사람의 물건을 파손시켜 손해배상책임을 지는 경우에 보상하므로해당의 경우에는 대물 보상처리가 불가합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?\n상담사: 그러나 냉동장치 또는 설비가 화재로 파괴, 변조 되어 이 장치 내부에 보관하고 있는 고기가 상하는 경우에는 보험에 가입한 냉동장치 자체는 보상받을 수 있습니다\n고객: 그럼, 그 안에 고기는 보상이 안되나요?\n상담사: 네, 그렇습니다. 그안에 있던 고기는 보상이 되지 않습니다.\n고객: 냉동설비로 인해서 고기가 상했는데요?\n상담사: 약관상 장치만 보상합니다.\n고객: 실망이네요.\n상담사: 설비만 보상하고, 그안의 보관물은 보상이 되지 않는 점 유의하세요.\n고객: 네, 알겠습니다.\n상담사: 또 다른 문의사항이 있으신가요?\n고객: 아닙니다. 없습니다.\n상담사: 내, 고객님. OO보험 콜센터 상담원 OOO입니다.\n상담사: 이상, 상담원 OOO이었습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 네, 수고가 많으십니다.\n고객: 화재보험에 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네, 어떤점이 궁금하신가요?\n고객: 건물과 냉동설비를 일반화재 보험에 가입했는데, 화재로 인해 냉동설비 파손되고, 그 안에 있던 고기가 상했습니다. 보상 가능한가요?\n상담사: 일반화재 보통보험약관에서 보상하는 손해는 화재에 따른 손해, 소방손해, 피난손해를 보상합니다.   \n고객: 당연히 그건 그렇지요.",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?",
        "answer": "그러나 냉동장치 또는 설비가 화재로 파괴, 변조 되어 이 장치 내부에 보관하고 있는 고기가 상하는 경우에는 보험에 가입한 냉동장치 자체는 보상받을 수 있습니다\n네, 그렇습니다. 그안에 있던 고기는 보상이 되지 않습니다.\n약관상 장치만 보상합니다.\n설비만 보상하고, 그안의 보관물은 보상이 되지 않는 점 유의하세요.\n내, 고객님. OO보험 콜센터 상담원 OOO입니다.\n이상, 상담원 OOO이었습니다.\n일반화재 보통보험약관에서 보상하는 손해는 화재에 따른 손해, 소방손해, 피난손해를 보상합니다.   "
    },
    {
        "scenario": "고객: 초음파만 시행하여 국민건강보험처리를 받지 않았습니다. 보상기준이 어떻게되나요?\n상담사: 네, 고객님, 그럼 좋은 하루되세요.\n고객: 음주운전으로 면허정지 시 면허정지에 대한 보상이 가능한가요?\n상담사: 음주운전으로 면허정지 시 면허정지에 대한 보상은 되지 않습니다.\n고객: 그런 조항이 있었나요?\n상담사: OO보험에서 판매되는 비용손해 약관내용에는공통적으로 있습니다.\n고객: 내용이 뭔가요?\n상담사: <보상하지 아니하는 손해>에  [피보험자의 무면허 운전 또는 음주 운전] 이라는 내용이 기재되어 있습니다.\n고객: 보상이 안된다는 건가요?\n상담사: 음주 운전 및 무면허 운전의 경우에는 면허 취소 및 정지 위로금 뿐 아니라  비용 손해 보상이 불가합니다.\n고객: 비용손해가 무엇인가요?\n상담사: 단순한 검진, 건강검진일 경우에는 보상이 되지 않기 때문에,초음파만 시행하여 검진 받은 경우에는 보상이 되지 않습니다.\n상담사: 벌금, 면허 정지 위로금, 면허 취소 위로금, 방어비용 등을 의미하며, 음주나 무면허 외에도 도주로 인하여 발생되는 비용손해도 보상이 되지 않습니다.\n고객: 전혀 보상이 안되는건가요?\n상담사: 아닙니다. 청구가 가능한 경우도 있습니다.\n고객: 어떻게 처리를 해야하나요?\n상담사: 의사소견하에 발생된 치료비는 공제금액을 제외하고 보상 청구가 가능합니다만, 자세한 보상여부는 보상담당자와 상의 하셔야 합니다.\n고객: 네, 알겠습니다. 보상담당자와 상의를 해봐야겠네요.\n상담사: 네, 더 궁금한 사항이 있으신지요?\n고객: 아닙니다. 없습니다.",
        "question": "초음파만 시행하여 국민건강보험처리를 받지 않았습니다. 보상기준이 어떻게되나요?",
        "answer": "네, 고객님, 그럼 좋은 하루되세요.\n음주운전으로 면허정지 시 면허정지에 대한 보상은 되지 않습니다.\nOO보험에서 판매되는 비용손해 약관내용에는공통적으로 있습니다.\n<보상하지 아니하는 손해>에  [피보험자의 무면허 운전 또는 음주 운전] 이라는 내용이 기재되어 있습니다.\n음주 운전 및 무면허 운전의 경우에는 면허 취소 및 정지 위로금 뿐 아니라  비용 손해 보상이 불가합니다.\n단순한 검진, 건강검진일 경우에는 보상이 되지 않기 때문에,초음파만 시행하여 검진 받은 경우에는 보상이 되지 않습니다.\n벌금, 면허 정지 위로금, 면허 취소 위로금, 방어비용 등을 의미하며, 음주나 무면허 외에도 도주로 인하여 발생되는 비용손해도 보상이 되지 않습니다.\n아닙니다. 청구가 가능한 경우도 있습니다.\n의사소견하에 발생된 치료비는 공제금액을 제외하고 보상 청구가 가능합니다만, 자세한 보상여부는 보상담당자와 상의 하셔야 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?\n상담사: 당사 가입 된 자동차보험으로 사고접수를 하신 피보험자(당사 계약고객)인 경우,보험금지급내역서(피보험자/운전자용)를 발급 받으실 수 있습니다.\n고객: 어떤 내역서를 발급받나요?\n상담사: 당사에 가입 된 자동차보험의 피해자인 경우 내역서를 발급 받으실 수 있습니다.\n고객: 어떤 내역서인가요?\n상담사: 대인피해자는 치료비 지급내역서입니다.\n고객: 대물피해자일 경우는요?\n상담사: 수리비지급내역서입니다.\n고객: 피보험자인 경우도 발급받을 수 있나요?\n상담사: 자손이나 무보험 보상을 받으신 경우 치료비지급내역서를 발급 받으실 수도 있습니다.\n고객: 자차 보상일 경우에는요?\n상담사: 네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n상담사: 수리비지급내역서를 발급 받으실 수도 있씁니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 네, 반갑습니다.\n고객: 보험금지급내역서에 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네, 어떤 내용인가요?\n고객: 자동차보상을 받았는데 보험금지급내역서가 보이지 않습니다.?\n상담사: 보험금지급내역서는 보상처리가 완결된 건에 한해 조회/출력 가능합니다.\n고객: 어디에서 볼 수 있나요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?",
        "answer": "당사 가입 된 자동차보험으로 사고접수를 하신 피보험자(당사 계약고객)인 경우,보험금지급내역서(피보험자/운전자용)를 발급 받으실 수 있습니다.\n당사에 가입 된 자동차보험의 피해자인 경우 내역서를 발급 받으실 수 있습니다.\n대인피해자는 치료비 지급내역서입니다.\n수리비지급내역서입니다.\n자손이나 무보험 보상을 받으신 경우 치료비지급내역서를 발급 받으실 수도 있습니다.\n네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n수리비지급내역서를 발급 받으실 수도 있씁니다.\n네, 어떤 내용인가요?\n보험금지급내역서는 보상처리가 완결된 건에 한해 조회/출력 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 국가유공자로 보훈처리로 할인 또는 감면받은 입원의료비가 보상되나요?\n상담사: 의료비 비례보상이란, 여러 보험사에 보험 가입이 되어 있는 경우, 실제 발생한 치료비에 대해서 각 보험사 간 보상금액을 나누어 지급하는 것을 의미합니다.\n고객: 보상비율은요?\n상담사: 보상비율은 약관에 정한 방법에 따릅니다. \n고객: 교통사고 보상 종결 후 개인적으로 추가입원 치료를 받는 경우에도 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 교통사고 보상 종결 후 개인적으로 추가입원 치료를 받는 경우, 실손의료비 보험에 가입 하셨다면 약관의 기준에 따라 보상 받으실 수 있습니다.\n고객: 본인이 부담하는 금액이 없는 경우엔요?\n상담사: 단, 의료비의 경우 자동차보험처리를 받아본인이 부담하시는 금액이 없는 경우에는 보상이 되지 않습니다.\n고객: 무보험차 상해담보에서 보상 금액 한도는 어떻게 되는지요?\n상담사: 무보험차 상해담보에서 보상 금액은 1인당 보험증권에 기재된 보험가입금액 (2억or5억) 한도 내에서 실제 손해액이 보상 됩니다.\n고객: 네\n상담사: 국민건강보험 처리 여부를 확인하여 이에 따라 보상내용이 달라집니다.\n상담사: 대인1을 초과하는 손해와 배상의무자로부터 이미 지급받은 금액(형사합의금 等), 배상의무자가 아닌 제3자가 부담할 금액으로 피보험자가 이미 지급받은 곰액은 공제되며, 과실상계 후 금액을 보상합니다.\n고객: 어떻게 달라지나요?\n상담사: 국민건강보험 처리가 된 경우에 감면액까지도 보상처리가 가능합니다.\n고객: 처리가 되지않는 경우에는요?\n상담사: 국민건강보험 처리가 되지 않은 경우 특별한 보상 결격 사유가 없다면 총발생의료비의 40%를 보상 받으실 수 있습니다.\n고객: 비례보상이란?\n상담사: 비례보상이란, 동일한 의료비를 보장하는 상품을 여러 건 가입한 경우에 본인이 낸 치료비를 계약별로 모두 보상받는 게 아니라 가입되어 있는 계약별로 나누어서 보상되는 것을 의미합니다.  \n고객: 교통사고로 의료비 보상을 받았는데 비례보상 된다고 합니다. 그게 뭔가요?",
        "question": "국가유공자로 보훈처리로 할인 또는 감면받은 입원의료비가 보상되나요?",
        "answer": "의료비 비례보상이란, 여러 보험사에 보험 가입이 되어 있는 경우, 실제 발생한 치료비에 대해서 각 보험사 간 보상금액을 나누어 지급하는 것을 의미합니다.\n보상비율은 약관에 정한 방법에 따릅니다. \n교통사고 보상 종결 후 개인적으로 추가입원 치료를 받는 경우, 실손의료비 보험에 가입 하셨다면 약관의 기준에 따라 보상 받으실 수 있습니다.\n단, 의료비의 경우 자동차보험처리를 받아본인이 부담하시는 금액이 없는 경우에는 보상이 되지 않습니다.\n무보험차 상해담보에서 보상 금액은 1인당 보험증권에 기재된 보험가입금액 (2억or5억) 한도 내에서 실제 손해액이 보상 됩니다.\n국민건강보험 처리 여부를 확인하여 이에 따라 보상내용이 달라집니다.\n대인1을 초과하는 손해와 배상의무자로부터 이미 지급받은 금액(형사합의금 等), 배상의무자가 아닌 제3자가 부담할 금액으로 피보험자가 이미 지급받은 곰액은 공제되며, 과실상계 후 금액을 보상합니다.\n국민건강보험 처리가 된 경우에 감면액까지도 보상처리가 가능합니다.\n국민건강보험 처리가 되지 않은 경우 특별한 보상 결격 사유가 없다면 총발생의료비의 40%를 보상 받으실 수 있습니다.\n비례보상이란, 동일한 의료비를 보장하는 상품을 여러 건 가입한 경우에 본인이 낸 치료비를 계약별로 모두 보상받는 게 아니라 가입되어 있는 계약별로 나누어서 보상되는 것을 의미합니다.  "
    },
    {
        "scenario": "고객: 국내와 해외에서 모두 보상이 가능한 실손의료비 보험이 있나요?\n상담사: 아이들의 텔레비전 파손은 물리적 파손에 의한 손해로서 면책조항에 해당합니다.\n고객: 안된다는거네요?\n상담사: 네, 약관상 보상이 안됩니다.\n고객: 일하던 중 후유장해진단 받았는데 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 일하던 중 후유장해진단 받은 경우 기본적으로상품별로 장해지급율에 따라 보상청구 가능합니다.\n고객: 보상을 신청하면되나요?\n상담사: 이러한 경우의 정확한 보상 처리여부는 보상담당자의 검토 후 지급 여부가 달라 질 수 있으니 유의 바랍니다.\n고객: 운전자 연령한정 특약을 위반한 경우 보상받을 수 있나요?\n상담사: 운전자 범위와 연령한정을 위반했을 경우대인배상1을 제외한 담보에 대하여는 보상되지 않습니다\n고객: 도난 중 사고는요?\n상담사: 해외여행자보험과 글로벌케어는 해외에서도 보상이 가능합니다만, 현재 국내 판매중인 상품 중 국내와 해외에서 모두 보상 되는 상품은 없습니다. \n상담사: 도난 중 사고에 대해서는 보상이 될 수도 있으니보상담당자를 통해 자세한 내용을 확인해 보셔야 합니다.\n고객: 09년 이전 가입한 경우에는요?\n상담사: 고객님께서 '09년 10월 이 전 가입한 실손보험이 있다면, 상품에 따라 차이는 있지만 건강보험 적용받지 않았을 때의 기준에 따라 총치료비의 40%(또는 30%)를 가입금액 한도내에서 청구 할 수 있습니다.  \n고객: 아이들이 텔레비전을 파손시켰는데 6대가전제품 고장수리비용담보로 보상 가능한가요?\n상담사: 아이들이 텔레비젼을 파손시킨 경우 6대가전제품 고장수리비용담보로 보상 되지 않습니다.\n고객: 왜 그런가요?\n상담사: 약관 상 '보상하지 아니하는 손해'를 살펴보면,'전기적 또는 기계적 원인이 아닌 물리적 파손으로 인한 손해'는 보상하지 아니하는 손해로 규정하고 있습니다.\n고객: 그래서요?",
        "question": "국내와 해외에서 모두 보상이 가능한 실손의료비 보험이 있나요?",
        "answer": "아이들의 텔레비전 파손은 물리적 파손에 의한 손해로서 면책조항에 해당합니다.\n네, 약관상 보상이 안됩니다.\n일하던 중 후유장해진단 받은 경우 기본적으로상품별로 장해지급율에 따라 보상청구 가능합니다.\n이러한 경우의 정확한 보상 처리여부는 보상담당자의 검토 후 지급 여부가 달라 질 수 있으니 유의 바랍니다.\n운전자 범위와 연령한정을 위반했을 경우대인배상1을 제외한 담보에 대하여는 보상되지 않습니다\n해외여행자보험과 글로벌케어는 해외에서도 보상이 가능합니다만, 현재 국내 판매중인 상품 중 국내와 해외에서 모두 보상 되는 상품은 없습니다. \n도난 중 사고에 대해서는 보상이 될 수도 있으니보상담당자를 통해 자세한 내용을 확인해 보셔야 합니다.\n고객님께서 '09년 10월 이 전 가입한 실손보험이 있다면, 상품에 따라 차이는 있지만 건강보험 적용받지 않았을 때의 기준에 따라 총치료비의 40%(또는 30%)를 가입금액 한도내에서 청구 할 수 있습니다.  \n아이들이 텔레비젼을 파손시킨 경우 6대가전제품 고장수리비용담보로 보상 되지 않습니다.\n약관 상 '보상하지 아니하는 손해'를 살펴보면,'전기적 또는 기계적 원인이 아닌 물리적 파손으로 인한 손해'는 보상하지 아니하는 손해로 규정하고 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?\n상담사: 09년 08월 이전 계약 中 입원기간 복용하였던 첩약을 퇴원약으로 처방받은 경우는 심사를 통해 보상여부 확인이 가능합니다.\n고객: 첩약은 다 보상이 되나요?\n상담사: 단, 한약 성분 및 보신재 여부에 따라 보상여부가 달라 질 수 있습니다.\n고객: 다른 거 물어봐도 되나요?\n상담사: 네, 말씀해주세요.\n고객: 다른 차가 제 차를 치고 달아나 파손 되었습니다. 정부보장사업으로 보상 가능한가요?\n상담사: 다른 차가 고객님의 차를 치고 달아나 파손 된 경우 정부보장사업은 물적사고 보상은 되지 않아 처리가 어렵습니다.\n상담사: 또 다른 문의사항이 있으신가요?\n고객: 아닙니다. 해결됐습니다.\n상담사: 네, 그럼 좋은하루가 되시길 바랍니다.\n상담사: 내, 고객님. OO보험 콜센터 상담원 OOO입니다.\n고객: 네, 감사합니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 네, 반갑습니다.\n고객: 한약 처방이 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n고객: 병원 퇴원 시 처방한 한약도 보상이 가능한가요?\n상담사: 09년 08월 이후 실손의료비 계약은 한방병원의 비급여 항목은 보상되지 않습니다.\n고객: 처방받은 경우는요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?",
        "answer": "09년 08월 이전 계약 中 입원기간 복용하였던 첩약을 퇴원약으로 처방받은 경우는 심사를 통해 보상여부 확인이 가능합니다.\n단, 한약 성분 및 보신재 여부에 따라 보상여부가 달라 질 수 있습니다.\n네, 말씀해주세요.\n다른 차가 고객님의 차를 치고 달아나 파손 된 경우 정부보장사업은 물적사고 보상은 되지 않아 처리가 어렵습니다.\n네, 그럼 좋은하루가 되시길 바랍니다.\n내, 고객님. OO보험 콜센터 상담원 OOO입니다.\n네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n09년 08월 이후 실손의료비 계약은 한방병원의 비급여 항목은 보상되지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?\n상담사: 기상특보 또는 지진속보가 발령된 후 태풍, 홍수, 호우, 강풍, 풍랑, 해일, 대설 등으로 피해가 발생한 경우 보상이 이루어집니다.\n고객: 어떤 경우에 보상해주나요?\n상담사: 주택의 파손피해와 온실의 파손피해 발생 시,피해 정도에 따라 정액으로 보험금을 지급해 드립니다.\n고객: 주택화재보험은요?\n상담사: 지진위험 특별약관에 지진 또는 분화로 생긴 화재 및 연소로 인한 손해, 붕괴, 파손 및 파묻힘 등의 손해를 보상해 드립니다.\n고객: 피난시는요?\n상담사: 긴급피난에 필요한 조치로 생긴 손해를 보상해 드립니다.\n고객: 가입을 원하면 어떻게하나요?\n상담사: 담당 설계사분이 계십니다.\n고객: 없으면요?\n상담사: 네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n상담사: 콜센터에서도 가입하실 수 있습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 네, 반갑습니다.\n고객: 지진으로 인한 보상이 궁금합니다.?\n상담사: 어떤 내용이신가요?\n고객: 지진으로 인한 피해를 보상 받을 수 있는 보험이 있나요?\n상담사: 네, '풍수해보험', 또는 '주택화재보험(일반보험)의 지진위험 특별약관'에 가입하신 경우 지진으로 인한 피해에 대해 보상받으실 수 있습니다\n고객: 풍수해보험이 무엇인가요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?",
        "answer": "기상특보 또는 지진속보가 발령된 후 태풍, 홍수, 호우, 강풍, 풍랑, 해일, 대설 등으로 피해가 발생한 경우 보상이 이루어집니다.\n주택의 파손피해와 온실의 파손피해 발생 시,피해 정도에 따라 정액으로 보험금을 지급해 드립니다.\n지진위험 특별약관에 지진 또는 분화로 생긴 화재 및 연소로 인한 손해, 붕괴, 파손 및 파묻힘 등의 손해를 보상해 드립니다.\n긴급피난에 필요한 조치로 생긴 손해를 보상해 드립니다.\n담당 설계사분이 계십니다.\n네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n콜센터에서도 가입하실 수 있습니다.\n네, '풍수해보험', 또는 '주택화재보험(일반보험)의 지진위험 특별약관'에 가입하신 경우 지진으로 인한 피해에 대해 보상받으실 수 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?\n고객: 그런데 사실혼은 어떻게 증명해야하나요?\n상담사: 객관적인 관계조사가 이루어져서 확인이 가능해야합니다.\n고객: 아니라고 판명이 될 수도있나요?\n상담사: 사실혼 배우자의 요건에 해당하지 않는 경우보상처리가 제한될 수 있습니다.\n고객: 난감하네요.\n상담사: 네, 무슨말씀이신가요?\n고객: 아닙니다. 됐습니다.\n상담사: 다른 질문사항은 없으신가요?\n고객: 네, 수고가 많으셨습니다.\n상담사: 이상, 상담원 OOO이었습니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n고객: 네, 그럼 좋은하루가 되시길 바랍니다.\n고객: 사실혼 관계에서 배우자명의 차량 운전 시 보상 가능한가요?\n상담사: 사실혼 관계의 배우자는 자동차보험약관상의 배우자의 범위에 포함됩니다.\n고객: 가능하다는 얘기네요?\n상담사: 운전 가능한자의 범위에 배우자가 포함되는 경우에 보상이 가능합니다.\n고객: 무슨 얘기인가요?\n상담사: 가입시 배우자가 포함되어있어야한다는 얘기입니다.\n고객: 당연히 그건 그렇지요.",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?",
        "answer": "객관적인 관계조사가 이루어져서 확인이 가능해야합니다.\n사실혼 배우자의 요건에 해당하지 않는 경우보상처리가 제한될 수 있습니다.\n이상, 상담원 OOO이었습니다.\n네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n사실혼 관계의 배우자는 자동차보험약관상의 배우자의 범위에 포함됩니다.\n운전 가능한자의 범위에 배우자가 포함되는 경우에 보상이 가능합니다.\n가입시 배우자가 포함되어있어야한다는 얘기입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 다른자동차 운전시 탑승자인 다른 차 소유자의 부상은 보상되나요?\n상담사: 경찰서 신고일로부터 30일이 지난 경우 보험금 지급처리가 가능합니다.\n고객: 차량에 옵션으로 고가의 고급 오디오를 추가 장착한 후에 사고로 오디오가파손된 경우는 보상처리가 되나요?\n상담사: 자동차 출고 후 추가로 장착한 장치에 대하여는보험가입 시 그 사실을 보험회사에 알린 후, 그에 상응하는 보험료를 더 납입하여 계약 하셔야만 보상처리를 받으실 수 있습니다.\n고객: 운행중 차량이 침수된 경우 보상 가능한가요?\n상담사: 차량단독사고 보상특약에 가입한 경우 보상 가능합니다.\n고객: 가족과 호텔에 투숙 하였다가 물건을 파손 하였습니다. 일상생활배상책임에서 보상 가능한가요?\n상담사: 보상 가능합니다. (가족)일상생활배상책임은 원칙적으로 피보험자가 소유, 사용 또는 관리하는 재물에 대해서는 보상하지 않으나, 호텔의 객실이나 객실 내 동산에 끼친 손해는 예외적으로 담보합니다.\n고객: 과거 보상받은 내역 모두 지급안내문을 받고 싶습니다. 어떻게 해야하나요?\n상담사: 과거 보상받은 모든 지급안내문은 현재일기준으로 과거 3년까지 홈페이지나 모바일앱을 통해 내역조회 하실 수 있습니다.\n고객: 그럼 3년 이전 건은요?\n상담사: 보상하지 아니하는 사유에 해당되지 않는다면다른자동차운전담보특약의 자기신체사고(또는 자동차상해) 담보로  보상처리가 가능합니다.\n상담사: 3년 이 전 건에 대해서는 최근 보상담당자로 문의해 주세요. \n고객: 남편이 음주운전하여 사고로 자차가 많이 파손되었는데 자차 보상처리 가능한가요?\n상담사: 음주 사고시 자차 보상처리는 불가능합니다.\n고객: 차량 도난시 보상이 되나요?\n상담사: 자차로 보상 가능합니다. \n고객: 어떻게 청구를 하나요?\n상담사: 우선, 경찰서에 도난신고 후 보험 사고접수를 하시면 됩니다.\n고객: 언제 보상금이 나오나요?",
        "question": "다른자동차 운전시 탑승자인 다른 차 소유자의 부상은 보상되나요?",
        "answer": "경찰서 신고일로부터 30일이 지난 경우 보험금 지급처리가 가능합니다.\n자동차 출고 후 추가로 장착한 장치에 대하여는보험가입 시 그 사실을 보험회사에 알린 후, 그에 상응하는 보험료를 더 납입하여 계약 하셔야만 보상처리를 받으실 수 있습니다.\n차량단독사고 보상특약에 가입한 경우 보상 가능합니다.\n보상 가능합니다. (가족)일상생활배상책임은 원칙적으로 피보험자가 소유, 사용 또는 관리하는 재물에 대해서는 보상하지 않으나, 호텔의 객실이나 객실 내 동산에 끼친 손해는 예외적으로 담보합니다.\n과거 보상받은 모든 지급안내문은 현재일기준으로 과거 3년까지 홈페이지나 모바일앱을 통해 내역조회 하실 수 있습니다.\n보상하지 아니하는 사유에 해당되지 않는다면다른자동차운전담보특약의 자기신체사고(또는 자동차상해) 담보로  보상처리가 가능합니다.\n3년 이 전 건에 대해서는 최근 보상담당자로 문의해 주세요. \n음주 사고시 자차 보상처리는 불가능합니다.\n자차로 보상 가능합니다. \n우선, 경찰서에 도난신고 후 보험 사고접수를 하시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?\n상담사: 피보험자가 아닌 타인이 운전한 경우입니다.\n고객: 또요?\n상담사: 음주, 무면허, 도주 사고일 경우입니다.\n고객: 네. 당연하겠죠.\n상담사: 차량 단순화재로 인한 견인(차량 자체 결함과 고장은 면책)일 경우입니다.\n고객: 네\n상담사: 차체결함과 고장으로 인한 견인(예 : 엔진과열, 타이어펑크, 정비불량, 노후화 등)일 경우입니다.\n고객: 네\n상담사: 주차되어 있는 상태 중 사고(즉, 보유불명사고 면책)일 경우입니다.\n고객: 상황이 꽤 많네요.\n상담사: 내, 고객님. OO보험 콜센터 상담원 OOO입니다.\n상담사: 네, 안전운전하시기 바랍니다.\n고객: 견인비용에 대해 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n고객: 견인비용에서 보상 청구가 되지 않는 경우는요?\n상담사: 견인비용에서 보상 청구가 되지 않는 경우는 몇가지 사항이 있습니다.\n고객: 알려주실래요?\n상담사: 운전 중 시동이 꺼진 경우(단, 애니카 무료견인 서비스는 10km한도내 가능하나 견인비보상은 불가)입니다.\n고객: 다른 경우는요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?",
        "answer": "피보험자가 아닌 타인이 운전한 경우입니다.\n음주, 무면허, 도주 사고일 경우입니다.\n차량 단순화재로 인한 견인(차량 자체 결함과 고장은 면책)일 경우입니다.\n차체결함과 고장으로 인한 견인(예 : 엔진과열, 타이어펑크, 정비불량, 노후화 등)일 경우입니다.\n주차되어 있는 상태 중 사고(즉, 보유불명사고 면책)일 경우입니다.\n내, 고객님. OO보험 콜센터 상담원 OOO입니다.\n네, 안전운전하시기 바랍니다.\n네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n견인비용에서 보상 청구가 되지 않는 경우는 몇가지 사항이 있습니다.\n운전 중 시동이 꺼진 경우(단, 애니카 무료견인 서비스는 10km한도내 가능하나 견인비보상은 불가)입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 영양제를 비롯한 수액제를 맞았을 때 보상 가능한가요?\n상담사: 부설의 운동(재활)센터일 경우 의료기관에 속하지 않는 다른 사업형태로 신고된 스포츠재활센터에서의 치료는 보상 되지 않습니다.\n고객: 그럼, 어디에서 보상이되나요?\n상담사: 병원에서의 치료비용은 보상이 가능합니다\n고객: 보험계약대출을 받아도 해당보험으로 보상을 받을 수 있나요?\n상담사: 보험계약대출을 받은 경우라도 보상을 받을 수 있습니다.\n고객: 그렇습니까?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 단서 조항이 있나요?\n상담사: 보험금을 지급받은 담보가 보상 후 소멸되는 경우보험금 지급시 일부 보험계약대출 원리금이 상환될 수 있습니다.\n고객: 네, 감사합니다.\n상담사: 영양제는 보상하지 아니하는 사항에 해당합니다.\n상담사: 네, 고객님도 좋은 하루되십시요.\n고객: 치료를 목적으로 할 경우에는요?\n상담사: 약관상 보상하는 치료를 목적으로 하는 경우에 한하여 지급될 수 있습니다.\n고객: 배상책임에서도 소송비용이 보상 될 수 있는데 법률비용손해 보장에서 법률비용과는 비례보상 되나요?\n상담사: 예 그렇습니다. 실손보상 및 이득금지의 원칙은 손해보험의 기본원리입니다. 실제 발생된 법률비용 내에서 비례보상 됩니다\n고객: 병원에서 치료하면서 부설인 운동센터에서 치료도 보상 가능하가요?\n상담사: 운동센터는 재활센터를 말씀하시는 건가요?\n고객: 네.",
        "question": "영양제를 비롯한 수액제를 맞았을 때 보상 가능한가요?",
        "answer": "부설의 운동(재활)센터일 경우 의료기관에 속하지 않는 다른 사업형태로 신고된 스포츠재활센터에서의 치료는 보상 되지 않습니다.\n병원에서의 치료비용은 보상이 가능합니다\n보험계약대출을 받은 경우라도 보상을 받을 수 있습니다.\n네, 그렇습니다.\n보험금을 지급받은 담보가 보상 후 소멸되는 경우보험금 지급시 일부 보험계약대출 원리금이 상환될 수 있습니다.\n영양제는 보상하지 아니하는 사항에 해당합니다.\n네, 고객님도 좋은 하루되십시요.\n약관상 보상하는 치료를 목적으로 하는 경우에 한하여 지급될 수 있습니다.\n예 그렇습니다. 실손보상 및 이득금지의 원칙은 손해보험의 기본원리입니다. 실제 발생된 법률비용 내에서 비례보상 됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?\n고객: 대리운전자 운전 중 사고도 보상 가능한가요?\n상담사: 대인배상Ⅰ 담보는 사고차량에서 보상처리가 이루어집니다.\n고객: 대물사고는요?\n상담사: 대인배상Ⅱ 및 대물배상 담보는 대리운전자보험에서 처리됩니다.\n고객: 대리운전업체에 소속된 경우에는요?\n상담사: 사업자등록증이 있는 대리운전업체에 소속된 대리운전자가 운전하던중 사고가 발생하였으나대리운전자가 보험에 가입되지 않은 경우에는 사고차량의 운전자한정특약에 위배되더라도대인Ⅱ 대물배상 담보에 대하여 보상처리가 가능합니다.\n고객: 그렇게만 하면 되나요?\n상담사: 보험회사가 지급한 보험금은 대리운전자와 업체를 상대로 구상금을 청구하게 됩니다.\n고객: 회사에서 보상은 하지만, 결국 대리운전자에게 피해가 올 수도 있겠네요?\n상담사: 보험회사는 거기까지는 관여를 하지않습니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n고객: 네, 알겠습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 보상관련에 대해서 문의하려합니다.?\n상담사: 네, 말씀해주세요.\n고객: 정부보장사업으로 보상을 받기 위해서는 피해자가 경찰서에 신고하면 되나요?\n상담사: 예, 정부보장사업으로 보상을 받기 위해서는 반드시 피해자가 경찰서에 신고해야 합니다.\n고객: 필수적인 사항인가요?\n상담사: 보상처리 진행을 위해 경찰서 신고는 필수적인 부분입니다.",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?",
        "answer": "대인배상Ⅰ 담보는 사고차량에서 보상처리가 이루어집니다.\n대인배상Ⅱ 및 대물배상 담보는 대리운전자보험에서 처리됩니다.\n사업자등록증이 있는 대리운전업체에 소속된 대리운전자가 운전하던중 사고가 발생하였으나대리운전자가 보험에 가입되지 않은 경우에는 사고차량의 운전자한정특약에 위배되더라도대인Ⅱ 대물배상 담보에 대하여 보상처리가 가능합니다.\n보험회사가 지급한 보험금은 대리운전자와 업체를 상대로 구상금을 청구하게 됩니다.\n보험회사는 거기까지는 관여를 하지않습니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n네, 말씀해주세요.\n예, 정부보장사업으로 보상을 받기 위해서는 반드시 피해자가 경찰서에 신고해야 합니다.\n보상처리 진행을 위해 경찰서 신고는 필수적인 부분입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?\n고객: 어디에서 확인가능한가요?\n상담사: 홈페이지에서 피보험자로 로그인하여 자동차 보상내역을 확인하실 수 있씁니다.\n고객: 주차장에서 주차직원을 다치게 한 경우 주차장배상책임보험으로 보상 가능한가요?\n상담사: 주차장에서 주차직원을 다치게 한 경우 주차장배상책임보험으로 보상 되지 않습니다.\n고객: 왜 그런가요?\n상담사: 피보험자의 근로자가 피보험자의 업무에 종사 중 입은 신체장해에 대한 손해배상책임은 보상이 되지 않습니다.\n고객: 다른 질문을 해도 되나요?\n상담사: 네.\n고객: 임신기간 중에 교통사고로 다쳐 입원치료 받았습니다. 상해로 의료비가 보상되나요?\n상담사: 교통사고로 인한 상해에 대한 직접적인 치료이면 상해로 보상 가능합니다만, 임신과 관련된 의료비는 보상 되지 않습니다.\n상담사: 내, 고객님. OO보험 콜센터 상담원 OOO입니다.\n고객: 네, 감사합니다.\n상담사: 고객님, 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 보상사고에 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네. 말씀해주세요.\n고객: 무보험차에의한 차량손해특약에 가입한 경우 보상 한도기준은 어떻게 되나요?\n상담사: 무보험차에의한 차량손해특약에 가입한경우 보상 한도 기준은 사고 당시의 차량 가액 한도로 보상 됩니다.\n고객: 홈페이지에서 자동차보상처리 현황을 확인할 수 있나요?\n상담사: 네, 확인하실 수 있습니다.",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?",
        "answer": "홈페이지에서 피보험자로 로그인하여 자동차 보상내역을 확인하실 수 있씁니다.\n주차장에서 주차직원을 다치게 한 경우 주차장배상책임보험으로 보상 되지 않습니다.\n피보험자의 근로자가 피보험자의 업무에 종사 중 입은 신체장해에 대한 손해배상책임은 보상이 되지 않습니다.\n네.\n교통사고로 인한 상해에 대한 직접적인 치료이면 상해로 보상 가능합니다만, 임신과 관련된 의료비는 보상 되지 않습니다.\n내, 고객님. OO보험 콜센터 상담원 OOO입니다.\n네. 말씀해주세요.\n무보험차에의한 차량손해특약에 가입한경우 보상 한도 기준은 사고 당시의 차량 가액 한도로 보상 됩니다.\n네, 확인하실 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험 콜센터이지요?\n상담사: 옆집에서 피해보상을 전부 받으신 경우에는 보험금이 지급되지 않습니다.\n고객: 네, 그렇군요.\n상담사: 다른 질문이 또 있으신가요?\n고객: 배우자에게 상해를 당한 경우 강력범죄위로금이 보상이 가능하나요?\n상담사: 배우자에게 상해를 당한 경우 강력범죄위로금은 보상 되지 않습니다.\n고객: 왜 그렇지요?\n상담사: 강력범죄위로금은 피보험자의 배우자나 직계비속에 의한 손해는 보상하지 않습니다.\n고객: 그런가요?\n상담사: 네, 약관상 그렇습니다.\n상담사: 다른 궁금한 사항이 있으신지요?\n상담사: 네. OO보험 콜센터입니다.\n고객: 없습니다.\n고객: 보상관련 궁금한 점이 있습니다.\n상담사: 말씀해주시면 성심껏 답변드리겠습니다.\n고객: 자녀가 베란다문을 깬 경우, 제 자녀의 일상생활배상책으로 보상 가능한가요?\n상담사: 자녀가 베란다문을 깬 경우 보상 되지 않습니다.약관상 피보험자와 동거하는 친족에 대한 배상 책임은 보상 불가합니다.\n고객: 옆집에서 화재 발생하여 저희집에 연기가 올라왔는데 보상 가능한가요?\n상담사: 화재보험에서는 연기로 입은 손해도 보상 가능합니다.\n고객: 옆집에서 보상을 해준 경우에도 보상이 되나요?",
        "question": "OO보험 콜센터이지요?",
        "answer": "옆집에서 피해보상을 전부 받으신 경우에는 보험금이 지급되지 않습니다.\n배우자에게 상해를 당한 경우 강력범죄위로금은 보상 되지 않습니다.\n강력범죄위로금은 피보험자의 배우자나 직계비속에 의한 손해는 보상하지 않습니다.\n네, 약관상 그렇습니다.\n네. OO보험 콜센터입니다.\n말씀해주시면 성심껏 답변드리겠습니다.\n자녀가 베란다문을 깬 경우 보상 되지 않습니다.약관상 피보험자와 동거하는 친족에 대한 배상 책임은 보상 불가합니다.\n화재보험에서는 연기로 입은 손해도 보상 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험이지요?\n상담사: 약관에의한 보상입니다.\n고객: 다른 질문이 있습니다.\n상담사: 네, 말씀해주시면 성심껏 답해드리겠습니다.\n고객: 약식기소 결과,벌금형을 선고받았습니다. 자동차보험에 법률지원 특약담보가 있을 경우 운전자보험과 비례보상되나요?\n상담사: 자동차보험에 법률지원 특약담보가 있을경우 운전자보험(실손상품)과 비례보상 되는게 맞습니다.\n고객: 벌금담보가 있다면 그것도 비례보상이 되나요?\n상담사: 타사에 벌금담보가 있다면 포함하여 비례보상 됩니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 궁금한 사항이 있으신지요?\n고객: 아닙니다. 해결되었습니다.\n상담사: 네, 콜센터 OOO입니다.\n상담사: 이상, 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 상해보험 질문을 해도되나요?\n상담사: 네, 말씀하십시요.\n고객: 상해의료비에서 상급병실료도 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 2OO3.10 이 전 상품에서는 가입한도내에서 보상 가능합니다.\n고객: 그 이후에 상품에 가입했는데요?\n상담사: 그러시면 병실차액 보상이 되지 않습니다.\n고객: 아, 그렇습니까?",
        "question": "OO보험이지요?",
        "answer": "약관에의한 보상입니다.\n네, 말씀해주시면 성심껏 답해드리겠습니다.\n자동차보험에 법률지원 특약담보가 있을경우 운전자보험(실손상품)과 비례보상 되는게 맞습니다.\n타사에 벌금담보가 있다면 포함하여 비례보상 됩니다.\n네, 콜센터 OOO입니다.\n이상, 상담원 OOO이었습니다.\n네, 말씀하십시요.\n2OO3.10 이 전 상품에서는 가입한도내에서 보상 가능합니다.\n그러시면 병실차액 보상이 되지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보상관련해서 궁금한 사항이 있습니다.?\n상담사: 네, 하지만 입증이 되지않는 경우에는 보상처리가 되지 않을 수도 있습니다.\n고객: 네, 감사합니다.\n상담사: 다른 질문도 있으신가요?\n고객: 병원 입원 중 외부에서 음식을 주문해 먹는 식대비도 보상이 되나요?\n상담사: 입원환자의 식대는 요양기관에 입원한 환자에게 의사 처방에 의하여 식사를 제공한 경우에는 해당됩니다.\n고객: 의사가 처방한 경우에는 해당된다는 얘기지요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 요양병원에서도 식대비 보상이되는 건가요?\n상담사: 의료법 및 식품위생법에서 정한 인력과 시설 기준을 갖춘 요양기관에서 환자 식사를 제공한 경우에 보상 됩니다.\n고객: 네, 감사합니다.\n상담사: 네, 어떤 보상말씀이십니까?\n상담사: 네, 고객님 오늘도 좋은 하루되세요.\n고객: 한달 전 발생하였던 사고를 이제 처리하려고 하는데 보상이 가능할까요?\n상담사: 사고 후 한달이 지나 처리하더라도 보상 처리가 가능합니다.\n고객: 그래요?. 필요한게 뭐가 있나요?\n상담사: 구체적인 사고발생 사실내용과 늦게 통보하게 된 경위를 보험사에 통보하면 보험처리 가능합니다.\n고객: 그럼 보상이 가능합니까?\n상담사: 보험 사고임을 객관적으로 입증하셔야합니다.\n고객: 그럼되는건가요?",
        "question": "보상관련해서 궁금한 사항이 있습니다.?",
        "answer": "네, 하지만 입증이 되지않는 경우에는 보상처리가 되지 않을 수도 있습니다.\n입원환자의 식대는 요양기관에 입원한 환자에게 의사 처방에 의하여 식사를 제공한 경우에는 해당됩니다.\n네, 그렇습니다.\n의료법 및 식품위생법에서 정한 인력과 시설 기준을 갖춘 요양기관에서 환자 식사를 제공한 경우에 보상 됩니다.\n네, 고객님 오늘도 좋은 하루되세요.\n사고 후 한달이 지나 처리하더라도 보상 처리가 가능합니다.\n구체적인 사고발생 사실내용과 늦게 통보하게 된 경위를 보험사에 통보하면 보험처리 가능합니다.\n보험 사고임을 객관적으로 입증하셔야합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?\n고객: 네, 알겠습니다.\n고객: 한 가지 더 질문해도 될까요?\n상담사: 네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n고객: 교통사고로 다쳐 입원치료를 받를 경우에, 상해로 의료비가 보상되는 건지요?\n상담사: 교통사고로 인한 상해에 대한 직접적인 치료이면 상해로 보상 가능합니다\n고객: 임신과 관련된 의료비는요?\n상담사: 임신과 관련된 의료비는 보상 되지 않습니다.\n고객: 임신과는 전혀 상관없다는 말인가요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 왜 그런가요?\n상담사: 네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n상담사: 임신과 상관없이 상해에 관련된 내용만 보상합니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 제가 임신부거든요. 보상처리때문에 문의합니다.?\n상담사: 네, 어떤 부분이십니까?\n고객: 허리가 아파서 치료한 경우에도 보상이 가능할까요?\n상담사: 임신과 관련되지 않은 허리치료 비용에 대해서는 보상이 가능합니다.\n고객: 그래요, 참 다행이네요.\n상담사: 다만 임신,유산,분만,출산과 관련된 요통인 경우 보상이 되지 않습니다.",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?",
        "answer": "네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n교통사고로 인한 상해에 대한 직접적인 치료이면 상해로 보상 가능합니다\n임신과 관련된 의료비는 보상 되지 않습니다.\n네, 그렇습니다.\n네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n임신과 상관없이 상해에 관련된 내용만 보상합니다.\n임신과 관련되지 않은 허리치료 비용에 대해서는 보상이 가능합니다.\n다만 임신,유산,분만,출산과 관련된 요통인 경우 보상이 되지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?\n상담사: 물품을 방치하거나 분실하여 발생한 사고는 보상되지 않습니다.\n고객: 물품을 방치한 것은 아닌데요?\n상담사: 그건 이해를 합니다만 보상되지 않습니다.\n고객: 왜 그런가요?\n상담사: 보상하지 않는 손해에 해당되어 보상되지 않는것입니다.\n고객: 보상하지 않는 손해에 해당되지 않는다니요?\n상담사: 약관이 그렇습니다.\n고객: 보험이 필요없네요?\n상담사: 보험은 보험일 뿐입니다.\n고객: 손해보는 느낌이네요.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n상담사: 고객님이 서운하셔도 약관상 처리가 힘들겠습니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 네, 고객님. 반갑습니다.\n고객: 날씨가 많이 춥지요?\n상담사: 네, 오늘따라 많이 춥네요.\n고객: 보상관련 문의사항이 있는데요?\n상담사: 네, 말씀하시면 도와드리겠습니다.\n고객: 해외여행 중 카메라를 분실한 경우 휴대품손해 담보로 보상 가능한가요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?",
        "answer": "물품을 방치하거나 분실하여 발생한 사고는 보상되지 않습니다.\n그건 이해를 합니다만 보상되지 않습니다.\n보상하지 않는 손해에 해당되어 보상되지 않는것입니다.\n약관이 그렇습니다.\n보험은 보험일 뿐입니다.\n네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n고객님이 서운하셔도 약관상 처리가 힘들겠습니다.\n네, 고객님. 반갑습니다.\n네, 오늘따라 많이 춥네요.\n네, 말씀하시면 도와드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO콜센터지요?\n상담사: 단, 피보험자, 계약자 또는 이들의 법정대리인의 고의 및 방화는 보상 되지 않습니다.\n고객: 그런건 아닙니다.\n고객: 다른 질문을 해도 되나요?\n상담사: 네, 말씀해 주십시요.\n고객: 눈이나 추위로 인한 피해도 화재보험 풍수재위험담보로 보상 가능한가요?\n상담사: 눈이나 추위로 인한 피해도 화재보험 풍수재위험담보로 보상 되지 않습니다.\n고객: 그건 왜그런가요?\n상담사: 추위,서리,얼음, 눈으로 생긴 손해는 보상 불가합니다.\n고객: 추위 서리도 풍수해아닌가요?\n상담사: 약관상 그렇습니다.\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 네, 알겠습니다.\n고객: 화재벌금담보 기재한 자택 이외 장소에서 발생되어도 보상 가능한가요?\n상담사: 화재보상을 말씀하시는 말씀이신지요?\n고객: 네, 그렇습니다.\n상담사: 화재벌금담보 기재한 자택 이외 장소에서 발생되어도 보상 가능합니다.\n고객: 벌금도 보상가능한가요?\n상담사: 대한민국 내에서 형법제170조실화) 혹은 171조(업무상실화, 중실화)에 따른 벌금형이 확정되었을때1사고마다 가입금액을 한도로 벌금형에 해당하는 금액을 지급합니다.  \n고객: 다행이네요.",
        "question": "OO콜센터지요?",
        "answer": "단, 피보험자, 계약자 또는 이들의 법정대리인의 고의 및 방화는 보상 되지 않습니다.\n네, 말씀해 주십시요.\n눈이나 추위로 인한 피해도 화재보험 풍수재위험담보로 보상 되지 않습니다.\n추위,서리,얼음, 눈으로 생긴 손해는 보상 불가합니다.\n약관상 그렇습니다.\n네, 맞습니다.\n화재벌금담보 기재한 자택 이외 장소에서 발생되어도 보상 가능합니다.\n대한민국 내에서 형법제170조실화) 혹은 171조(업무상실화, 중실화)에 따른 벌금형이 확정되었을때1사고마다 가입금액을 한도로 벌금형에 해당하는 금액을 지급합니다.  "
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?\n상담사: 아들이 운전한 무보험차량에 사고를 당한 경우 무보험자동차상해에서 보상되지 않습니다.\n고객: 그럼 어떤 경우에 해당이 되나요?\n상담사: 약관 상 기명피보험자의 부모, 배우자, 자녀 및 운전자의 부모, 배우자, 자녀에 해당하는 자가배상 의무자인 경우는 보상하지 않는다고 명시되어 있습니다.\n고객: 그럼 보상이 안된단 말씀이네요?\n상담사: 네, 안타깝지만 그렇습니다.\n고객: 어떻게 처리할 수 있는 방법이 있나요?\n상담사: 개인적으로는 도와드리고 싶지만 안되는 상황입니다.\n고객: 그럼 어쩔 수 없네요.\n상담사: 네, 약관상 그렇기 때문에 저희도 어쩔 수 없습니다.\n고객: 네. 이해합니다.\n상담사: 네. OO콜센터 맞습니다.\n상담사: 도와드리지 못해서 죄송합니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 네, 반갑습니다.\n고객: 보상관련해서 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 말씀해 주시면 성심껏 도와드리겠습니다.\n고객: 아들이 운전한 무보험 차량에 사고를 당했습니다.\n상담사: 네, 고객님 위로의 말씀을 드립니다.\n고객: 이럴 경우 보상이 가능할까요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?",
        "answer": "아들이 운전한 무보험차량에 사고를 당한 경우 무보험자동차상해에서 보상되지 않습니다.\n약관 상 기명피보험자의 부모, 배우자, 자녀 및 운전자의 부모, 배우자, 자녀에 해당하는 자가배상 의무자인 경우는 보상하지 않는다고 명시되어 있습니다.\n네, 안타깝지만 그렇습니다.\n개인적으로는 도와드리고 싶지만 안되는 상황입니다.\n네, 약관상 그렇기 때문에 저희도 어쩔 수 없습니다.\n네. OO콜센터 맞습니다.\n도와드리지 못해서 죄송합니다.\n말씀해 주시면 성심껏 도와드리겠습니다.\n네, 고객님 위로의 말씀을 드립니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요, OO보험이지요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 다른 질문을 해도되나요?\n상담사: 네, 말씀해주세요.\n고객: 차량침수로 차체가 부식된 경우에는 보상이 가능합니까?\n상담사: 갑작스런 호우에 의해 침수중 사고로 인한 부식이라 인정되면 보상이 가능합니다.\n고객: 네, 다행이네요\n상담사: 다만,  피보험차량에 생긴 흠, 마멸, 부식, 녹그밖의 자연소모로 인한 손해라면 보상되지 않습니다.\n고객: 그런건 아닙니다.\n상담사: 그럼 보상이 가능하십니다.\n고객: 네, 고맙습니다.\n상담사: 네, OO보험 콜센터입니다.\n상담사: 아닙니다. 이상 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 자차관련 문의해도 될까요?\n상담사: 네, 말씀해주시면 됩니다.\n고객: 주차해 둔 차량 파손 시 무보험차에 의한 자기차량손해와 차량단독사고보상특약으로 보상 가능한가요?\n상담사: 무보험차에의한 차량손해 특별약관은 피보험차량에 직접적으로 생긴 손해에 대하여 배상의무자가 있는 경우에 한해서만 보상 됩니다.\n고객: 다시 말씀해 주시겠습니까?\n상담사: 자차 담보 가입 되어 있더라도 손해를 끼친 자동차가 명확히 밝혀지지 않은 경우에는 보상 되지 않습니다.\n고객: 보상이 안된다는 얘기네요?",
        "question": "안녕하세요, OO보험이지요?",
        "answer": "네, 그렇습니다.\n네, 말씀해주세요.\n갑작스런 호우에 의해 침수중 사고로 인한 부식이라 인정되면 보상이 가능합니다.\n다만,  피보험차량에 생긴 흠, 마멸, 부식, 녹그밖의 자연소모로 인한 손해라면 보상되지 않습니다.\n그럼 보상이 가능하십니다.\n네, OO보험 콜센터입니다.\n아닙니다. 이상 상담원 OOO이었습니다.\n네, 말씀해주시면 됩니다.\n무보험차에의한 차량손해 특별약관은 피보험차량에 직접적으로 생긴 손해에 대하여 배상의무자가 있는 경우에 한해서만 보상 됩니다.\n자차 담보 가입 되어 있더라도 손해를 끼친 자동차가 명확히 밝혀지지 않은 경우에는 보상 되지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?\n상담사: 해외여행 중 지갑을 소매치기 당한 경우 휴대품손해담보를 가입하셨다면 보상 가능합니다.\n고객: 다행이네요.\n고객: 그럼, 내용물도 보상되나요?\n상담사: 단, 지갑안에 있던 현금같은 통화는 보상 되지 않습니다.\n고객: 어떻게 신청을 하면되나요?\n상담사: 혹시 경찰서에 신고를 하셨는지요?\n고객: 네. 했습니다.\n상담사: 서류를 받으셨는지요?\n고객: 네.\n상담사: 해당 국가의 경찰서 등을 통하여 도난 신고서 등을 준비하여주시기 바랍니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n고객: 네, 잘알겠습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 네, 반갑습니다.\n고객: 해외여행보험이 궁금해서요?\n상담사: 네, 말씀해주시면 도와드리겠습니다.\n고객: 해외여행 중 지갑을 소매치기 당했습니다. 보상이 가능하지요?\n상담사: 휴대품손해보험에 가입되셨는지요?\n고객: 네, 가입을 하고 떠났습니다.",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?",
        "answer": "해외여행 중 지갑을 소매치기 당한 경우 휴대품손해담보를 가입하셨다면 보상 가능합니다.\n단, 지갑안에 있던 현금같은 통화는 보상 되지 않습니다.\n해당 국가의 경찰서 등을 통하여 도난 신고서 등을 준비하여주시기 바랍니다.\n네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n네, 말씀해주시면 도와드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험이지요?\n상담사: 아르바이트 도중 대인,대물피해를 입혔을 경우 일상생활배상책임으로 보상되지 않습니다.\n고객: 그 보험은 보상이 안되는 건가요?\n상담사: 직무수행에 기인하는 배상책임은 보상 불가합니다.\n고객: 전혀 방법이 없나요?\n상담사: 약관상 그렇게 때문에 어쩔 수가 없습니다.\n고객: 그럼 어떻하면 좋을까요?\n상담사: 개인적으로는 도와드리고 싶지만, 보험약관상 어쩔 수가 없네요.\n고객: 네. 어쩔 수 없지요.\n상담사: 더 이상 도와드릴것이 있나요?\n고객: 아닙니다. 없습니다.\n상담사: 네, 맞습니다.\n상담사: 이상, 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 보상관련해서 문의를 해도 될까요?\n상담사: 네, 언제라도 질문주십시요.\n고객: 제가 아르바이트를 하고있는데요. 아르바이트 도중에 대인, 대물피해를 입혔읍니다. 보상이되나요?\n상담사: 보험에 가입이 되셨나요?\n고객: 네. 가입되어있습니다.\n상담사: 혹시 어떤 보험에 가입이 되셨는지요?\n고객: 일상생활배상책임입니다.",
        "question": "OO보험이지요?",
        "answer": "아르바이트 도중 대인,대물피해를 입혔을 경우 일상생활배상책임으로 보상되지 않습니다.\n직무수행에 기인하는 배상책임은 보상 불가합니다.\n약관상 그렇게 때문에 어쩔 수가 없습니다.\n개인적으로는 도와드리고 싶지만, 보험약관상 어쩔 수가 없네요.\n네, 맞습니다.\n이상, 상담원 OOO이었습니다.\n네, 언제라도 질문주십시요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?\n상담사: 벌금형이 확정되었나요?\n고객: 아직요.\n고객: 왜 그러시나요?\n상담사: 화재 벌금의 경우 피보험자에게 부과되는 화재 벌금에 대하여 보상 가능하거든요.\n고객: 확정판결이 나면 보상이 가능하다는 애기지요?\n상담사: 네, 그렇습니다. 사업장에서 발생한 화재 사고로 피보험자에게 부과되는 화재벌금에 대하여 보상 가능합니다.\n고객: 네, 감사합니다.\n상담사: 다른 질문이 있으신가요?\n고객: 아닙니다. 이제는 해결되었습니다.\n상담사: 그럼, 고객님 오늘도 좋은 하루되세요.\n상담사: 내, 고객님. OO보험 콜센터 상담원 OOO입니다.\n고객: 네. 고생하셨습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 네, 수고가 많으십니다.\n고객: 화재사고에 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 어떤 내용인가요?\n고객: 사업장에서 발생한 화재로 화재 벌금이 부과되는 경우 화재벌금담보 보상이 가능한가요?\n상담사: 화재 벌금의 경우 피보험자에게 부과되는 화재 벌금에 대하여 보상 가능합니다.\n고객: 네, 다행이네요",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?",
        "answer": "화재 벌금의 경우 피보험자에게 부과되는 화재 벌금에 대하여 보상 가능하거든요.\n네, 그렇습니다. 사업장에서 발생한 화재 사고로 피보험자에게 부과되는 화재벌금에 대하여 보상 가능합니다.\n그럼, 고객님 오늘도 좋은 하루되세요.\n내, 고객님. OO보험 콜센터 상담원 OOO입니다.\n화재 벌금의 경우 피보험자에게 부과되는 화재 벌금에 대하여 보상 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험이지요?\n상담사: 어느 보험에 가입되셨나요?\n고객: 재물손해보험입니다.\n상담사: 아쉽지만, 목적물인 건설기계 작업 중 체인 부분이 파손된 경우 재물손해담보에서 보상 되지 않습니다.\n고객: 구체적으로 어느것이 안되는 건가요?\n상담사: 벨트,체인,도르레등의 소모품 또는 소모재 유리부분은 보상 불가합니다.\n고객: 그럼, 한파로 인하여 베란다 유리가 깨진 경우에는요?\n상담사: 특수건물 풍수재담보험 말씀하시는 건가요?\n고객: 네\n상담사: 한파로 인하여 갑자기 베란다 유리가 깨진 경우 아파트 특수건물 풍수재담보로 보상 되지 않습니다.\n고객: 그것도 약관상 그렇다는건가요?\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n상담사: 약관상 추위, 서리, 얼음, 눈으로 생긴 손해는 보상 불가합니다.\n고객: 눈이 많이 와 지붕이 무너졌는데 특수 건물 풍수재담특약에서 보상 가능한지요?\n상담사: 눈이 많이 와 지붕이 무너진 경우 특수건물 풍수재위험 특약에서 보상 되지 않습니다.\n고객: 약관상 그런가요?\n상담사: 약관 상 추위,서리,얼음,눈으로 생긴 손해는 보상이 불가합니다.\n고객: 다른 거 질문해도 되나요?\n상담사: 네. 성의껏 도와드리겠습니다.\n고객: 목적물인 건설기계 작업 중 체인 부분이 파손된 경우에 보상이 되나요?",
        "question": "OO보험이지요?",
        "answer": "아쉽지만, 목적물인 건설기계 작업 중 체인 부분이 파손된 경우 재물손해담보에서 보상 되지 않습니다.\n벨트,체인,도르레등의 소모품 또는 소모재 유리부분은 보상 불가합니다.\n한파로 인하여 갑자기 베란다 유리가 깨진 경우 아파트 특수건물 풍수재담보로 보상 되지 않습니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n약관상 추위, 서리, 얼음, 눈으로 생긴 손해는 보상 불가합니다.\n눈이 많이 와 지붕이 무너진 경우 특수건물 풍수재위험 특약에서 보상 되지 않습니다.\n약관 상 추위,서리,얼음,눈으로 생긴 손해는 보상이 불가합니다.\n네. 성의껏 도와드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 화재보험에 대한 문의를 해도될까요?\n상담사: 신체손해 배상책임, 다중이용업소 화재배상책임 등 적절한 배상책임 특약을 가입하여야 타인에 대한 법률상 배상책임을 담보받을 수 있습니다.  \n고객: 사업주의 경우에는요?\n상담사: 사업주의 경우 영위하는 업종에 따라 의무적으로 가입하여야 하는 배상책임 상품이 별도로 있으므로, 반드시 의무보험을 확인하여 주시기 바랍니다.\n고객: 다른 질문요?\n상담사: 네\n고객: 옆건물에 폭발이 일어나 계약자 건물에 피해를 입었을 경우에 구내폭발 담보로 보상이 가능할까요?\n상담사: 구내폭발 담보 말씀이십니까?\n고객: 네.\n상담사: 옆건물에 폭발이 일어나 계약자 건물에 피해를 입었을 경우에 구내폭발 담보로 보상 되지 않습니다.\n고객: 왜 그런가요?\n상담사: 네\n상담사: 약관상 보험목적이 구내에서 생긴 폭발, 파열로보험목적물에 생긴 손해를 보상 받으실 수 있습니다.\n고객: 화재가 발생하여 옆 건물에 피해를 입혔는데, 화재담보에서 보상 가능할까요?\n상담사: 옆 건물에 피해를 입힌 경우는 '화재 담보'에서 보상 되지 않습니다.   \n고객: 그럼 어느보험이 가능할까요?\n상담사: 배상책임이 발생하는 사고일 경우 배상책임 담보를 가입하여야 보상이 가능합니다. \n고객: 배상책임이 다른건가요?\n상담사: 화재담보는 보험목적에 생긴 재산상의 손해를 담보하는 것으로, 법률상 배상책임과 다릅니다.  \n고객: 그런건가요?",
        "question": "화재보험에 대한 문의를 해도될까요?",
        "answer": "신체손해 배상책임, 다중이용업소 화재배상책임 등 적절한 배상책임 특약을 가입하여야 타인에 대한 법률상 배상책임을 담보받을 수 있습니다.  \n사업주의 경우 영위하는 업종에 따라 의무적으로 가입하여야 하는 배상책임 상품이 별도로 있으므로, 반드시 의무보험을 확인하여 주시기 바랍니다.\n네\n옆건물에 폭발이 일어나 계약자 건물에 피해를 입었을 경우에 구내폭발 담보로 보상 되지 않습니다.\n네\n약관상 보험목적이 구내에서 생긴 폭발, 파열로보험목적물에 생긴 손해를 보상 받으실 수 있습니다.\n옆 건물에 피해를 입힌 경우는 '화재 담보'에서 보상 되지 않습니다.   \n배상책임이 발생하는 사고일 경우 배상책임 담보를 가입하여야 보상이 가능합니다. \n화재담보는 보험목적에 생긴 재산상의 손해를 담보하는 것으로, 법률상 배상책임과 다릅니다.  "
    },
    {
        "scenario": "고객: 만26세 이상 특약에 가입되어 있지만 아직 생일이 지나지 않았다면, 사고 시 보상 가능한가요?\n고객: 그럼, 향후 다른 중대한 질병이 진단되어도 보상이 안되나요?\n상담사: 가입 후 90일 이전에 중대한 암으로 진단을 받은 이 후 다른 중대한급성심근경색이나 중대한뇌졸중 등의 중대한질병으로 진단되더라도 보상은 되지 않습니다.\n고객: 보험이 무의미한 거 아니예요?\n상담사: 약관상 그렇기 때문에 무어라 말하기 어렵네요.\n고객: 다른 질문 하나 더요?\n상담사: 네. 말씀해주세요\n고객: 암 수술 후 정기적 검사를 받아야하는 경우 보상이 되나요?\n상담사: 암수술 등을 받은 후 재발 여부 등 추적 관찰을 위한 정기적 검사비용은 보상이 가능합니다.\n고객: 그건 다행이네요.\n상담사: 다만, 이러한 진단이 없이 통상적인 건강검진과 같은 비용이 보상이 되지 않습니다.가입하신 상품의 보장기간과 면책기간을 확인 바랍니다.\n상담사: 만26세이상 특약에 가입되어 있지만 아직 생일이 지나지 않았다면 사고 시 보상이 되지 않습니다.\n고객: 네, 알겠습니다.\n고객: 방법이 없나요?\n상담사: 다만, 물적사고에 대해서는 보상 어려우나, 다친분이 있다면 그부분은 대인배상Ⅰ으로 처리 가능합니다.\n고객: 네, 감사합니다.\n고객: 다른 질문요?\n상담사: 네. 말씀하세요.\n고객: 중대한질병치료비담보 가입 후 90일 이전에 중대한암에 해당되면 어떻하나요?\n상담사: 중대한질병치료비 담보가 무효가 됩니다.",
        "question": "만26세 이상 특약에 가입되어 있지만 아직 생일이 지나지 않았다면, 사고 시 보상 가능한가요?",
        "answer": "가입 후 90일 이전에 중대한 암으로 진단을 받은 이 후 다른 중대한급성심근경색이나 중대한뇌졸중 등의 중대한질병으로 진단되더라도 보상은 되지 않습니다.\n약관상 그렇기 때문에 무어라 말하기 어렵네요.\n네. 말씀해주세요\n암수술 등을 받은 후 재발 여부 등 추적 관찰을 위한 정기적 검사비용은 보상이 가능합니다.\n다만, 이러한 진단이 없이 통상적인 건강검진과 같은 비용이 보상이 되지 않습니다.가입하신 상품의 보장기간과 면책기간을 확인 바랍니다.\n만26세이상 특약에 가입되어 있지만 아직 생일이 지나지 않았다면 사고 시 보상이 되지 않습니다.\n다만, 물적사고에 대해서는 보상 어려우나, 다친분이 있다면 그부분은 대인배상Ⅰ으로 처리 가능합니다.\n네. 말씀하세요.\n중대한질병치료비 담보가 무효가 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험이지요?\n상담사: 아닙니다. 선글라스는 신체보조장구로 해석하지 않기 때문에 보상이 가능합니다.\n고객: 다른 질문요?\n상담사: 네. 말씀해주세요.\n고객: 도난이 계약 상 우편물을 받는 장소에서 발생했는데 보상 가능한가요?\n상담사: 도난담보는 우편물 소재지 주소가 아닌계약상 담보 소재지 주소에서 도난이 발생할 경우 보상 가능합니다.\n고객: 왜 그런가요?\n상담사: 계약상 담보소재지, 도난확인서상 사고장소, 주민등록등본상 거주지가 일치 해야만 보상 받으실 수 있습니다.\n고객: 실제주소지가 아니네요.\n상담사: 네, 맞습니다. 계약상 소재지입니다. \n고객: 다시 확인해봐야겠네요.\n상담사: 네. 콜센터입니다.\n상담사: 네. 주의해서 확인하시기 바랍니다.\n고객: 여행보험의 휴대품손해에 대해서 문의하려고요?\n상담사: 네, 말씀해주세요.\n고객: 선그라스도 보상이 되나요?\n상담사: 약관상 \"안경 및 이와 유사한 신체보조장구\"의 경우는 보상 범위에 포함되지 않습니다.\n고객: 신체보조장구의 의미는요?\n상담사: 안경, 콘텍트렌즈, 의치, 의수족 등의 신체보조장구로 보고 있습니다.\n고객: 선그라스도 마찬가지라는 얘기네요.",
        "question": "OO보험이지요?",
        "answer": "아닙니다. 선글라스는 신체보조장구로 해석하지 않기 때문에 보상이 가능합니다.\n네. 말씀해주세요.\n도난담보는 우편물 소재지 주소가 아닌계약상 담보 소재지 주소에서 도난이 발생할 경우 보상 가능합니다.\n계약상 담보소재지, 도난확인서상 사고장소, 주민등록등본상 거주지가 일치 해야만 보상 받으실 수 있습니다.\n네, 맞습니다. 계약상 소재지입니다. \n네. 콜센터입니다.\n네. 주의해서 확인하시기 바랍니다.\n네, 말씀해주세요.\n약관상 \"안경 및 이와 유사한 신체보조장구\"의 경우는 보상 범위에 포함되지 않습니다.\n안경, 콘텍트렌즈, 의치, 의수족 등의 신체보조장구로 보고 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 태풍으로 비가 새어 들어와 물건이 젖었는데 풍수재 위험담보로보상 가능한가요?\n고객: 아주 다행이네요.\n고객: 조건이 있나요?\n상담사: 그러나 렌트비용은 운송수단을 대체하는 개념입니다.\n고객: 그렇지요.\n상담사: 렌트가 반드시 필요한 경우임을 확인하게 되어야합니다.\n고객: 당연하지요.\n상담사: 합리적인 기간동안 통상의 요금에 대하여만 보상되므로 참고하여주시기 바랍니다.\n고객: 이해를 했습니다.\n상담사: 네.\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 바람, 비, 눈 우박 모래 먼지가 들어옴으로써 발생한 손해는 보상이 되지 않습니다.\n상담사: 네. 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 전혀 도움이 안되나요?\n상담사: 다만 보험목적이 들어있는 건물이 풍재나 수재로 직접 파손되어 보험목적에 생긴 손해는 보상이 가능합니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n고객: 자녀가 실수로다른 차량을 파손시켜 피해자가 수리기간동안 렌트를 쓴다고 합니다. 보상가능할까요?\n상담사: 일상생활배상책임을 말씀하시는 건가요?\n고객: 네. 그렇습니다.\n상담사: 자녀가 실수로 다른차량을 파손시켜 피해자가 수리기간동안 실제로 렌트를 사용하는 경우 보상 가능합니다",
        "question": "태풍으로 비가 새어 들어와 물건이 젖었는데 풍수재 위험담보로보상 가능한가요?",
        "answer": "그러나 렌트비용은 운송수단을 대체하는 개념입니다.\n렌트가 반드시 필요한 경우임을 확인하게 되어야합니다.\n합리적인 기간동안 통상의 요금에 대하여만 보상되므로 참고하여주시기 바랍니다.\n네.\n바람, 비, 눈 우박 모래 먼지가 들어옴으로써 발생한 손해는 보상이 되지 않습니다.\n네. 상담원 OOO이었습니다.\n다만 보험목적이 들어있는 건물이 풍재나 수재로 직접 파손되어 보험목적에 생긴 손해는 보상이 가능합니다.\n자녀가 실수로 다른차량을 파손시켜 피해자가 수리기간동안 실제로 렌트를 사용하는 경우 보상 가능합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 현재 거주하는 전세집의 담벽을 제 차로 파손시켰는데 보상 가능할까요?\n상담사: 각 항목별 세부규정은 자동차보험약관 또는 보상부서에 문의해 주세요.\n고객: 주차해 놓은 차량이 긁혔는데, 차대차충돌 및 도난한정특약에 가입보상이 안된다고 합니다. 왜그런가요?\n상담사: 차대차충돌 및 도난한정 특별약관은 다른 자동차와의 충돌 또는 접촉으로 인한 손해인 경우입니다.\n고객: 다른 부분은요?\n상담사: 피보험자동차 전부의 도난으로 인한 손해만 보상됩니다.\n고객: 그럼 안된다는 얘긴가요?\n상담사: 피보험자동차 전부의 도난으로 인한 손해만 보상됩니다.\n고객: 그럼 어디서 보상을 받나요?\n상담사: 약관상 어쩔 수 없습니다.\n고객: 네, 알겠습니다.\n상담사: 현재 거주하는 전세집의 담벽을 계약자 자동차로 파손시킨 경우,자동차보험에서 보상 되지 않습니다.\n상담사: 이상 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 왜 그런가요?\n상담사: 운전 부주의로 파손시킨 담벽은 피보험자가 사용 관리중인 재물에 해당하기 때문에 약관상 대물배상의 보상하지 않는 손해에 해당합니다.\n고객: 자동차사고로 인하여 다친 경우 어떤한 부분을 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 부상보험금에는 적극손해(구조수색비, 치료관계비), 위자료, 휴업손해, 간병비 등입니다.\n고객: 다른 부분은요?\n상담사: 그 밖의 손해배상금으로 구분하여 정해진 항목을 보상 받으실 수 있습니다.\n고객: 더 자세히 알 수는 없나요?",
        "question": "현재 거주하는 전세집의 담벽을 제 차로 파손시켰는데 보상 가능할까요?",
        "answer": "각 항목별 세부규정은 자동차보험약관 또는 보상부서에 문의해 주세요.\n차대차충돌 및 도난한정 특별약관은 다른 자동차와의 충돌 또는 접촉으로 인한 손해인 경우입니다.\n피보험자동차 전부의 도난으로 인한 손해만 보상됩니다.\n피보험자동차 전부의 도난으로 인한 손해만 보상됩니다.\n약관상 어쩔 수 없습니다.\n현재 거주하는 전세집의 담벽을 계약자 자동차로 파손시킨 경우,자동차보험에서 보상 되지 않습니다.\n이상 상담원 OOO이었습니다.\n운전 부주의로 파손시킨 담벽은 피보험자가 사용 관리중인 재물에 해당하기 때문에 약관상 대물배상의 보상하지 않는 손해에 해당합니다.\n부상보험금에는 적극손해(구조수색비, 치료관계비), 위자료, 휴업손해, 간병비 등입니다.\n그 밖의 손해배상금으로 구분하여 정해진 항목을 보상 받으실 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 물보험은 어떤 보험인가요?\n상담사: 보험에 가입이 되셨나요?\n고객: 네\n상담사: 어떤 보험인가요?\n고객: 애니홈 도난손해 특별약관에 가입되어있습니다.\n고객: 그럼 보상이 가능하겠지요?\n상담사: 오토바이의 경우는 자동 2륜차에 해당하기 때문에,약관상 보험목적의 범위에 포함되지 않아 도난 시 보상이 되지 않습니다.\n고객: 왜 그런가요?\n상담사: 오토바이이기에 안됩니다.\n고객: 그럼 자전거는 가능합니까?\n상담사: 네. 보상 가능합니다.\n상담사: 화재, 배상책임, 도난등입니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n고객: 사고접수 및 보상처리절차에 대해 설명부탁합니다.?\n상담사: OO보험 콜센터(OOOO-OOOO)로 연락을 주시면, 상담직원이 사고접수를 진행해 드립니다.\n고객: 네\n상담사: 접수 후 담당자에게 배정되어 보상처리 절차가 진행됩니다.\n고객: 현장에도 나오나요?\n상담사: 필요한 경우에는 현장을 방문하여 심사 후 보상처리가 진행될 수 있습니다.\n고객: 주택구내에 오토바이 보관시 도난의 경우 보상이 가능한가요?",
        "question": "물보험은 어떤 보험인가요?",
        "answer": "오토바이의 경우는 자동 2륜차에 해당하기 때문에,약관상 보험목적의 범위에 포함되지 않아 도난 시 보상이 되지 않습니다.\n오토바이이기에 안됩니다.\n네. 보상 가능합니다.\n화재, 배상책임, 도난등입니다.\nOO보험 콜센터(OOOO-OOOO)로 연락을 주시면, 상담직원이 사고접수를 진행해 드립니다.\n접수 후 담당자에게 배정되어 보상처리 절차가 진행됩니다.\n필요한 경우에는 현장을 방문하여 심사 후 보상처리가 진행될 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?\n상담사: 아닙니다. \n고객: 어떤 경우에 해당이 안되나요?\n상담사: 건강검진, 자의적인검사, 의사의 임상적소견이 없는 검사, 심평원에 고시되지 않는 검사는 검사결과 이상이 있다 하더라도 보상이 되지 않으니 유의 하시기 바랍니다.\n고객: 다른 질문요?\n상담사: 네.\n고객: 신종플루 검사 비용도 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 신종플루 검사 시 급성열성 호흡기 질환 증상이 동반 되어 받은 검사라면가입한 통원의료비로 보상 받으실 수 있습니다.\n고객: 그래요?\n상담사: 다만, 호흡기 질환 증상이 동반 되지 않은 상태에서 단순 검사를 받으신 경우에는, 보상 청구가 되지 않을 수 있습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n상담사: 이상 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 몸이 아파 병원에서 검사했는데 아무 이상이 업사고 합니다. 검사비용 보상이 가능한가요?\n상담사: 보험가입일 이후 발병된 질병인지 또는 의사의 임상적소견이 있는 검사인지를 보고 결정하고 있습니다.\n고객: 가능하다는 얘기네요.\n상담사: 상기내용으로 검사를 해서 결과에 이상이 없을 경우도 보상 가능합니다.\n고객: 모두 해당하는건가요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?",
        "answer": "아닙니다. \n건강검진, 자의적인검사, 의사의 임상적소견이 없는 검사, 심평원에 고시되지 않는 검사는 검사결과 이상이 있다 하더라도 보상이 되지 않으니 유의 하시기 바랍니다.\n네.\n신종플루 검사 시 급성열성 호흡기 질환 증상이 동반 되어 받은 검사라면가입한 통원의료비로 보상 받으실 수 있습니다.\n다만, 호흡기 질환 증상이 동반 되지 않은 상태에서 단순 검사를 받으신 경우에는, 보상 청구가 되지 않을 수 있습니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n이상 상담원 OOO이었습니다.\n보험가입일 이후 발병된 질병인지 또는 의사의 임상적소견이 있는 검사인지를 보고 결정하고 있습니다.\n상기내용으로 검사를 해서 결과에 이상이 없을 경우도 보상 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험이지요?\n상담사: 약관상 \"붕괴\"라 함은 폭발, 파열, 화재 등의 외력이 아닌 상황을 말합니다.\n고객: 그럼 어떤 상황인가요?\n상담사: 통상적 용도에 따라 건물 또는 건축구조물을 사용할때에 그 자체에 내부결함이나 부식 및 침식 등으로 그 전부나 일부가 무너져 내리는 것으로 정의하고 있습니다.\n고객: 외부사항은 해당이 안된다는 거네요?\n상담사: 따라서 눈, 비, 바람으로 붕괴가 되었다면 외력에 의한 붕괴이며, 이는 약관상 보상 되지 않습니다.\n고객: 전혀 해당이 안되는 거네요.\n상담사: 네. 약관상 어쩔 수 없습니다.\n고객: 에휴, 할수없지요.\n상담사: 도움이 못되서 죄송합니다.\n고객: 아닙니다. 이해가됐습니다.\n상담사: 네. OO보험 콜센터입니다.\n상담사: 네. 오늘도 좋은 날 되십시요.\n고객: 보상에 관해 질문해도되나요?\n상담사: 네. 말씀해주세요.\n고객: 눈이나 태풍 등의 천재지변으로 건물 및 구축물이 넘어질 수 있잖아요?\n상담사: 네. 그렇지요\n고객: 화재보험 담보 붕괴로 보상 가능할까요?\n상담사: 눈이나 태풍 등의 천재지변으로 건물(부속물 포함) 및 구축물이 무너져 내렸을때 화재보험 담보 \"붕괴\"로 보상이 되지 않습니다.\n고객: 왜 그런가요?",
        "question": "OO보험이지요?",
        "answer": "약관상 \"붕괴\"라 함은 폭발, 파열, 화재 등의 외력이 아닌 상황을 말합니다.\n통상적 용도에 따라 건물 또는 건축구조물을 사용할때에 그 자체에 내부결함이나 부식 및 침식 등으로 그 전부나 일부가 무너져 내리는 것으로 정의하고 있습니다.\n따라서 눈, 비, 바람으로 붕괴가 되었다면 외력에 의한 붕괴이며, 이는 약관상 보상 되지 않습니다.\n네. 약관상 어쩔 수 없습니다.\n도움이 못되서 죄송합니다.\n네. OO보험 콜센터입니다.\n네. 오늘도 좋은 날 되십시요.\n네. 말씀해주세요.\n네. 그렇지요\n눈이나 태풍 등의 천재지변으로 건물(부속물 포함) 및 구축물이 무너져 내렸을때 화재보험 담보 \"붕괴\"로 보상이 되지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보상관련 질문이 있습니다?\n상담사: 해지 후 인과관계가 없는 병명에 대해서 약관의 보상기간까지만 보험금 지급이 가능하고, 그 이후에는 보상 되지 않습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n고객: 다른 질문요?\n상담사: 네. 어떤 내용입니까?\n고객: 핀 제거 시 상해의료비 보상이 될까요?\n상담사: 언제 박으셨는지요?\n고객: 1년 전에요\n고객: 그런것도 필요한가요?\n상담사: 보통 핀 제거는 대체적으로 핀을 박은날로 부터 약 1년 뒤에 수술이 이루어집니다.\n고객: 그래요?\n상담사: 네. 말씀해주세요\n상담사: 반드시 사고일로부터 180일이내(보장기간)의 치료건인지를 확인해야합니다.  \n고객: 고지의무위반한 병명의 인과관계가 없는 치료는 보상되나요?\n상담사: 고지의무위반한 병명과 인과관계가 없는 경우에는 보험금은 지급처리하나, 계약은 해지될 수 있습니다.\n고객: 계약이 해지되나요?\n상담사: 그럴수도 있습니다.\n고객: 그래도 지급은 되네요.\n상담사: 네. 맞습니다.\n고객: 해지 후에는요?",
        "question": "보상관련 질문이 있습니다?",
        "answer": "해지 후 인과관계가 없는 병명에 대해서 약관의 보상기간까지만 보험금 지급이 가능하고, 그 이후에는 보상 되지 않습니다.\n보통 핀 제거는 대체적으로 핀을 박은날로 부터 약 1년 뒤에 수술이 이루어집니다.\n네. 말씀해주세요\n반드시 사고일로부터 180일이내(보장기간)의 치료건인지를 확인해야합니다.  \n고지의무위반한 병명과 인과관계가 없는 경우에는 보험금은 지급처리하나, 계약은 해지될 수 있습니다.\n그럴수도 있습니다.\n네. 맞습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 단체상해 의료비 신청은 어떻게 하나요?\n상담사: 네. 가능합니다.\n고객: 보험금 청구금액별은요?\n상담사: 홈페이지, 모바일앱은 200만원 이하 청구시, 서류접수 가능합니다.\n고객: 방문은요?\n상담사: 청구금액과 관계없이 가능합니다.\n고객: 우편도 마찬가지인가요?\n상담사: 네. 그렇습니다. \n고객: 이해를 했습니다.\n상담사: 더 도와드릴일이 있을까요?\n고객: 아닙니다.\n상담사: 홈페이지를 통해 질병/상해 보험금 사고접수 후 서류접수를 하실 수 있습니다.\n상담사: 네. 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 팩스나 우편으로도 가능한가요?\n상담사: 보상서류를 팩스나 우편으로 보내시는 경우, 정보사항 입력 후 보내주시면 사고접수가 완료되어 보험금 지급절차가 진행됩니다.\n고객: 주소는요?\n상담사: (07995) 서울 양천구 OOO로 OOO-O, OO층 OOO팀(OO보험서비스빌딩)\n고객: 팩스는요?\n상담사: OOOO-OOO-OOOO \n고객: 이메일로도 가능한가요?",
        "question": "단체상해 의료비 신청은 어떻게 하나요?",
        "answer": "네. 가능합니다.\n홈페이지, 모바일앱은 200만원 이하 청구시, 서류접수 가능합니다.\n청구금액과 관계없이 가능합니다.\n네. 그렇습니다. \n홈페이지를 통해 질병/상해 보험금 사고접수 후 서류접수를 하실 수 있습니다.\n네. 상담원 OOO이었습니다.\n보상서류를 팩스나 우편으로 보내시는 경우, 정보사항 입력 후 보내주시면 사고접수가 완료되어 보험금 지급절차가 진행됩니다.\n(07995) 서울 양천구 OOO로 OOO-O, OO층 OOO팀(OO보험서비스빌딩)\nOOOO-OOO-OOOO "
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?\n고객: 네.\n고객: 그렇지 않은 경우에는요??\n상담사: 만일 가해자가 변제 의사(능력)가 없는 경우에는 고객님이 가입하신 보험에서 보상을 먼저 받으실 수 있습니다.\n고객: 다행이네요.\n고객: 어느 보험에서 보상이 될까요?\n상담사: 자동차보험의 무보험자동차상해담보(피보험자가 죽거나 다친 경우)나 자기차량손해와 차량단독사고 보상특약입니다.\n고객: 전액 다 보상이 되나요?\n상담사: 가입된 보험금액과 자기차량가액 한도내에서 보상을 먼저 받으실 수 있습니다.\n고객: 가해차량은요?\n상담사: 이런 경우 OO보험에서 지급한 보험금에 대하여 가해자에게 구상권을 행사합니다.\n상담사: 네. OO보험 콜센터입니다.\n고객: 네, 잘알겠습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 날씨가 많이 춥네요.\n상담사: 네. 고객님도 건강에 유의하식 바랍니다.\n고객: 자동차사고 보상에 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n고객: 무보험 자동차에 의해 피해를 당했습니다. 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 많이 놀라셨겠습니다. 보험에 가입되지 않은 차량(무보험차)에 의해 피해를 당한 경우에 가해자로부터 손해배상을 받을 수 있습니다.",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?",
        "answer": "만일 가해자가 변제 의사(능력)가 없는 경우에는 고객님이 가입하신 보험에서 보상을 먼저 받으실 수 있습니다.\n자동차보험의 무보험자동차상해담보(피보험자가 죽거나 다친 경우)나 자기차량손해와 차량단독사고 보상특약입니다.\n가입된 보험금액과 자기차량가액 한도내에서 보상을 먼저 받으실 수 있습니다.\n이런 경우 OO보험에서 지급한 보험금에 대하여 가해자에게 구상권을 행사합니다.\n네. OO보험 콜센터입니다.\n네. 고객님도 건강에 유의하식 바랍니다.\n네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n많이 놀라셨겠습니다. 보험에 가입되지 않은 차량(무보험차)에 의해 피해를 당한 경우에 가해자로부터 손해배상을 받을 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?\n상담사: 접수된 사고가 최종 종결처리시에도 문자메세지 또는 우편으로 안내 드립니다.\n고객: 진행과정도 궁금합니다.?\n상담사: 또한 진행과정에 대해서는 보상담당자가 수시로 연락하여 드립니다.\n고객: 수시로 연락을 주나요?\n상담사: 그러나 고객님께서 궁금한 점이 있으신 경우 언제든지 담당자에게 연락을 주시면 자세히 안내해 드리겠습니다.\n고객: 담당자와 연락이 잘 안될경우에는요?\n상담사: 담당자를 정확히 모르실 경우에는 홈페이지 및 OO보험 고객콜센터(OOOO-OOOO)로 연락하시면담당자와 연락처를 확인하실 수 있습니다.\n고객: 네, 이제는 안심이되네요.\n상담사: 다른 질문이 더 있으신지요?\n고객: 아닙니다.\n상담사: 내, 고객님. OO보험 콜센터 상담원 OOO입니다.\n상담사: 네. 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 네, 수고가 많으십니다.\n상담사: 어떤 것을 도와드릴까요?\n고객: 보상처리 절차가 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 보상에 대한 절차 말씀이십니까?\n고객: 네. 그렇습니다.\n상담사: 사고가 접수되면 휴대폰 문자메시지 및 이메일 등으로 사고접수를 안내해 드립니다.\n고객: 그리고요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?",
        "answer": "접수된 사고가 최종 종결처리시에도 문자메세지 또는 우편으로 안내 드립니다.\n또한 진행과정에 대해서는 보상담당자가 수시로 연락하여 드립니다.\n그러나 고객님께서 궁금한 점이 있으신 경우 언제든지 담당자에게 연락을 주시면 자세히 안내해 드리겠습니다.\n담당자를 정확히 모르실 경우에는 홈페이지 및 OO보험 고객콜센터(OOOO-OOOO)로 연락하시면담당자와 연락처를 확인하실 수 있습니다.\n내, 고객님. OO보험 콜센터 상담원 OOO입니다.\n네. 상담원 OOO이었습니다.\n사고가 접수되면 휴대폰 문자메시지 및 이메일 등으로 사고접수를 안내해 드립니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 피보험자가 보상하지 않는 사유로 사망한 경우 해지환급금이 지급되나요?\n상담사: 진단서 발급 비용은 보상이 되지 않습니다.  \n고객: 산재처리 시 상해의료비에서 100% 보상이 가능한가요?\n상담사: 2OO3.10 이 후 가입된 상해의료비에서는 산재처리 상해의료비는 사고금액의 50%로 보상 처리됩니다.\n고객: 의료비 담보 외에도 비례보상되는 담보가 있을까요?\n상담사: 네. 있습니다.\n고객: 어느것일까요?\n상담사: 비례보상되는 담보는 벌금, 교통사고처리지원금, 도난, 화재, 일상생활배상책임, 홀인원비용 , 자동차사고변호사선임비용 등이 있습니다.\n상담사: 더 질문이 있으신지요?\n고객: 아닙니다. 잘 알았습니다.\n상담사: 즐거운 하루되세요\n상담사: 피보험자가 보상하지 않는 사유로 사망하여 계약이 소멸되는 경우말입니까?\n고객: 네. 감사합니다.\n고객: 네. 그렇습니다.\n상담사: 보험료 및 책임준비금 산출방법서에서 정하는 바에 따라 해당 피보험자의 사망 당시 책임준비금을 지급합니다.  \n고객: 네.\n상담사: 단, 피보험자의 고의, 수익자의 고의, 계약자의 고의로 인한 사망일 경우에는 지급금액이 달라지므로 주의하여야 합니다.\n고객: 네, 잘알겠습니다.\n상담사: 다른 질문이 더 있으신지요?\n고객: 진단서 발급 비용도 보상이 되나요?",
        "question": "피보험자가 보상하지 않는 사유로 사망한 경우 해지환급금이 지급되나요?",
        "answer": "진단서 발급 비용은 보상이 되지 않습니다.  \n2OO3.10 이 후 가입된 상해의료비에서는 산재처리 상해의료비는 사고금액의 50%로 보상 처리됩니다.\n네. 있습니다.\n비례보상되는 담보는 벌금, 교통사고처리지원금, 도난, 화재, 일상생활배상책임, 홀인원비용 , 자동차사고변호사선임비용 등이 있습니다.\n즐거운 하루되세요\n보험료 및 책임준비금 산출방법서에서 정하는 바에 따라 해당 피보험자의 사망 당시 책임준비금을 지급합니다.  \n단, 피보험자의 고의, 수익자의 고의, 계약자의 고의로 인한 사망일 경우에는 지급금액이 달라지므로 주의하여야 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험이지요?\n상담사: KT 단말기보험(쇼폰케어보험) 보상문의 및 사고접수는 KT 고객센터(OOOO-OOOO)를 통해 처리 하실 수 있습니다.\n고객: SK 하고 KT하고 전용번호가 있네요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 이용가능 시간은요?\n상담사: 이용 가능시간은 09시~19시(공휴일 제외)입니다.\n고객: 삼성전자 휴대폰파손보험 보상문의 및 사고접수도 별도로 있나요?\n상담사: 네. 있습니다.\n고객: 알려주실래요?\n상담사: 삼성전자 휴대폰파손보험(모바일기기보험) 보상문의 및 사고접수는OO보험 모바일기기보험 콜센터(16OO-0359)를 통해 처리하실 수 있습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n상담사: 감사합니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 핸드폰관련해서 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n고객: SKT 핸드폰보험 보상문의 및 사고접수 부서는 어떻게 되나요?\n상담사: SKT 핸드폰보험(스마트세이프플러스50/40/20) 보상문의 및 사고접수는 SKT 고객센터(OOOO-OOOO)를 통해 처리하실 수 있습니다.\n고객: KT인 경우에는요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험이지요?",
        "answer": "KT 단말기보험(쇼폰케어보험) 보상문의 및 사고접수는 KT 고객센터(OOOO-OOOO)를 통해 처리 하실 수 있습니다.\n네. 그렇습니다.\n이용 가능시간은 09시~19시(공휴일 제외)입니다.\n네. 있습니다.\n삼성전자 휴대폰파손보험(모바일기기보험) 보상문의 및 사고접수는OO보험 모바일기기보험 콜센터(16OO-0359)를 통해 처리하실 수 있습니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n감사합니다.\n네, 성심껏 도와드리겠습니다.\nSKT 핸드폰보험(스마트세이프플러스50/40/20) 보상문의 및 사고접수는 SKT 고객센터(OOOO-OOOO)를 통해 처리하실 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험이지요?\n상담사: 장기보험에서 해외사고 시 보상되는 환율기준은보험금 지급일자에 해당하는 환율 기준입니다\n상담사: 다른 질문이 있으신지요?\n고객: 비례보상에 대해서 문의해도 될까요?\n상담사: 네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n고객: 의료비 담보 외에도 비례보상되는 담보가 있나요?\n상담사: 네. 있습니다.\n고객: 어떤 담보인가요?\n상담사: 담보는 벌금, 교통사고처리지원금, 도난,  화재, 일상생활배상책임, 홀인원비용 , 자동차사고변호사선임비용 등이 있습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 더 없으신가요?\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n고객: 네. 잘 이해했습니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 차상위계층은 어떻게 보상되나요?\n상담사: 차상위계층은 실제로 수납한 본인부담금 기준으로 보상 받으실 수 있습니다.\n고객: 정계정맥류 수술이 보상 가능한가요?\n상담사: 정계정맥류 치료를 받은 사유가 불임으로 인한 시술에 해당될 경우에는 약관상 보상이 되지 않습니다.\n고객: 장기보험에서 해외사고 시 보상되는 환율기준은 어떻게 되나요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험이지요?",
        "answer": "장기보험에서 해외사고 시 보상되는 환율기준은보험금 지급일자에 해당하는 환율 기준입니다\n네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n네. 있습니다.\n담보는 벌금, 교통사고처리지원금, 도난,  화재, 일상생활배상책임, 홀인원비용 , 자동차사고변호사선임비용 등이 있습니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n차상위계층은 실제로 수납한 본인부담금 기준으로 보상 받으실 수 있습니다.\n정계정맥류 치료를 받은 사유가 불임으로 인한 시술에 해당될 경우에는 약관상 보상이 되지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 궁금한 내용이 있습니다.?\n상담사: 보험료 미납으로 전산상에 실효라고 되어 있더라도 가능합니다.\n고객: 언제까지 가능한가요?\n상담사: 최고장을 받지 않은 상태 또는 최고장 수령 후 15일 이내 사고는 보상이 가능합니다.\n고객: 더 물어봐도 되나요?\n상담사: 네. 고객님 어려워마시고 물어보셔도 됩니다.\n고객: 얼마 전 결혼한 딸의 사고 시 가족한정특약으로보상이 가능한가요?\n상담사: 자녀가 결혼했다하더라도 가족한정특약에 포함되므로 보상 가능합니다.\n고객: 네. 다행이네요.\n상담사: 다른 질문이 있으신지요?\n고객: 아닙니다. 없습니다.\n상담사: 네. 말씀하세요\n상담사: 네. 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 산재처리 시 상해의료비에서 100% 보상이 가능한가요?\n상담사: 2OO3.10 이 후 가입된 상해의료비에서는 산재처리 상해의료비는 사고금액의 50%로 보상 처리됩니다.\n고객: 영수증에서 선택질료료가 있는데 보상 가능한가요?\n상담사: 약관상 면책사항에 해당하는 질병이 아닌경우선택진료료(특진료)는 보상 가능합니다.\n고객: 범죄행위중 발생한 상해의료비는 보상 가능한가요?\n상담사: 범죄행위중 발생한 상해의료비는 보상 되지 않습니다.\n고객: 실효 중 상해사고가 발생하였는데 보상이 가능한가요?",
        "question": "궁금한 내용이 있습니다.?",
        "answer": "보험료 미납으로 전산상에 실효라고 되어 있더라도 가능합니다.\n최고장을 받지 않은 상태 또는 최고장 수령 후 15일 이내 사고는 보상이 가능합니다.\n네. 고객님 어려워마시고 물어보셔도 됩니다.\n자녀가 결혼했다하더라도 가족한정특약에 포함되므로 보상 가능합니다.\n네. 말씀하세요\n네. 상담원 OOO이었습니다.\n2OO3.10 이 후 가입된 상해의료비에서는 산재처리 상해의료비는 사고금액의 50%로 보상 처리됩니다.\n약관상 면책사항에 해당하는 질병이 아닌경우선택진료료(특진료)는 보상 가능합니다.\n범죄행위중 발생한 상해의료비는 보상 되지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험이지요?\n고객: 제3자 방화로 인한 화재사고시 보상이 되나요?\n상담사: 방화범의 소행으로 화재사고가 발생한 경우,계약자나 피보험자에 의한 방화가 아니라면 화재보험으로 보상 받을수 있습니다.\n고객: 방화범은 어떻게 되나요?\n상담사: 추가로 보험회사 측에서는 보험금을 지급한 이후에 방화범에 대해 구상권을 행사하게 됩니다.\n고객: 화재진압과정에서 발생하는 수침피해나 파손도 보상이 가능한가요?\n상담사: 화재진압과정에서 발생하는 수침 및 파손으로 인한 손해를 소방손해라고 하며, 화재보험에서 보상 가능합니다.\n상담사: 또 다른 문의사항이 있으신가요?\n고객: 아닙니다. 해결됐습니다.\n고객: 네, 수고가 많으셨습니다.\n상담사: 네, 그럼 좋은하루가 되시길 바랍니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n고객: 네. 감사합니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 보험관련 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네. 문의하시면 됩니다.\n고객: 지진을 인한 차량 파손은 보상이 가능한가요?\n상담사: 지진으로 인한 차량 파손은 천재지변에 해당하므로 보상 되지 않습니다.\n상담사: 다른 문의사항이 있으신지요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험이지요?",
        "answer": "방화범의 소행으로 화재사고가 발생한 경우,계약자나 피보험자에 의한 방화가 아니라면 화재보험으로 보상 받을수 있습니다.\n추가로 보험회사 측에서는 보험금을 지급한 이후에 방화범에 대해 구상권을 행사하게 됩니다.\n화재진압과정에서 발생하는 수침 및 파손으로 인한 손해를 소방손해라고 하며, 화재보험에서 보상 가능합니다.\n네, 그럼 좋은하루가 되시길 바랍니다.\n네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n네. 문의하시면 됩니다.\n지진으로 인한 차량 파손은 천재지변에 해당하므로 보상 되지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험이지요?\n고객: 필요한 서류가 있을까요?\n상담사: 이러한 경우에도 진단서와 조직검사 등 객관적인 검사 결과를 함께 제출하셔야 합니다.\n고객: 다른 질문요?\n상담사: 네. 말씀하세요\n고객: 군부대 의무실에서 입원한 경우 보상 가능한가요?\n상담사: 군부대 의무실에서 입원한 경우 의무실은 보상 되지 않습니다.\n고객: 거기도 병원이 아닌가요?\n상담사: 입원이라 함은 의료법에서 정한 국내의 병원, 의원 또는 이와 동등하다고 회사가 인정하는 국외의 의료기관에 입실하여 치료를 받는 것을 말합니다.\n고객: 일반병원은 괜찮다는 거네요.?\n상담사: 네. 맞습니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n고객: 네. 감사합니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 보상관련해서 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n고객: 해외에서 암진단을 받으면 암진단비 보상은 어떻게 되나요?\n상담사: 해외에서 암진단을 받은 경우도 해부병리 또는 임상병리 전문의사 자격증을 가진자에 의해 내려진 진단확정인 경우 보상이 가능합니다.\n고객: 네. 다행이네요.",
        "question": "안녕하세요? OO보험이지요?",
        "answer": "이러한 경우에도 진단서와 조직검사 등 객관적인 검사 결과를 함께 제출하셔야 합니다.\n네. 말씀하세요\n군부대 의무실에서 입원한 경우 의무실은 보상 되지 않습니다.\n입원이라 함은 의료법에서 정한 국내의 병원, 의원 또는 이와 동등하다고 회사가 인정하는 국외의 의료기관에 입실하여 치료를 받는 것을 말합니다.\n네. 맞습니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n해외에서 암진단을 받은 경우도 해부병리 또는 임상병리 전문의사 자격증을 가진자에 의해 내려진 진단확정인 경우 보상이 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험이지요?\n상담사: 태풍 회오리 바람, 폭풍, 폭풍우 홍수 등은 풍수재 위험 특약을 가입해야 보상이 가능합니다.\n고객: 전세주택에서 화재 발생 시 가정일상생활배상책임보험으로 보상 가능한가요?\n상담사: 전세주택 자체에 발생한 손해는 가정일상생활배상책임담보로 보상되지 않습니다.\n고객: 왜 그런가요?\n상담사: 약관 상 피보험자가 소유, 사용 또는 관리하는 재물에 대하여 정당한 권리를 가진 사람에게 부담하는 손해에 대한 배상책임은 담보하지 않습니다.  \n고객: 무슨 말인가요?\n상담사: 즉, 임대인(전세주택 소유자)에 대한 배상책임은 담보하지 않습니다.\n고객: 아쉽네요.\n상담사: 약관상 어쩔 수가 없습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n상담사: 네. 수고하세요.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 보험관련 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네. 문의하시면 됩니다.\n고객: 화재 진압시 소방 활동으로인해 물에 젖어 벽지등이 손상을 입었습니다. 보상이 가능한가요?\n상담사: 화재진화를 위한 수침손해는 소방손해로 보상이 가능합니다.\n고객: 태풍으로 간판이 떨어져 나갔는데 보상 가능한가요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험이지요?",
        "answer": "태풍 회오리 바람, 폭풍, 폭풍우 홍수 등은 풍수재 위험 특약을 가입해야 보상이 가능합니다.\n전세주택 자체에 발생한 손해는 가정일상생활배상책임담보로 보상되지 않습니다.\n약관 상 피보험자가 소유, 사용 또는 관리하는 재물에 대하여 정당한 권리를 가진 사람에게 부담하는 손해에 대한 배상책임은 담보하지 않습니다.  \n즉, 임대인(전세주택 소유자)에 대한 배상책임은 담보하지 않습니다.\n약관상 어쩔 수가 없습니다.\n네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n네. 수고하세요.\n네. 문의하시면 됩니다.\n화재진화를 위한 수침손해는 소방손해로 보상이 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험이지요?\n상담사: 단, 자동차사고는 내역에 따라 가능 여부가 달라질 수 있으니 담당자를 통해 확인해 주세요.\n고객: 다른 질문요?\n상담사: 네. 말씀하세요.\n고객: 자동차를 운전하다가 강아지를 접촉한 경우 보상이 되나요?\n상담사: 자동차를 운전하다가 강아지를 접촉한 경우 보상 가능합니다.\n고객: 그래요?\n상담사: 강아지는 재물에 속하므로  자동차보험의 대물로 접수 하시면 됩니다.\n고객: 반려견인데요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 잘 알겠습니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n상담사: 네. 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: OOO사고 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n고객: 진단서나 입원확인서 등 서류발급 비용도 보상이 되나요?\n상담사: 진단서나 입원확인서 등 서류발급 비용은 보상이 불가능 합니다.\n고객: 전혀요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험이지요?",
        "answer": "단, 자동차사고는 내역에 따라 가능 여부가 달라질 수 있으니 담당자를 통해 확인해 주세요.\n네. 말씀하세요.\n자동차를 운전하다가 강아지를 접촉한 경우 보상 가능합니다.\n강아지는 재물에 속하므로  자동차보험의 대물로 접수 하시면 됩니다.\n네. 그렇습니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n네. 상담원 OOO이었습니다.\n네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n진단서나 입원확인서 등 서류발급 비용은 보상이 불가능 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터지요?\n상담사: 부담보기간에 부담보질환으로 받은 치료건에 대해서는 보상이 되지 않습니다.\n고객: 다른 질문요?\n상담사: 네. 말씀하세요\n고객: 의사의 소견하에 신종플루, 간염, 자궁경부암 등의 예방접종비용은 보상이 되나요?\n상담사: 보상되지 않습니다.\n고객: 의사 소견이 있어도 그런가요?\n상담사: 의사 소견과 상관없이 약관상 예방접종비용은 보상 되지 않습니다.\n고객: 아쉽네요.\n상담사: 약관상 그렇습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n상담사: 네. 수고하세요.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 어떤걸 도와드릴까요?\n고객: 보험관련 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네. 문의하시면 됩니다.\n고객: 자동차보험과 운전자보험에 모두 벌금특약이 가입되어 있는데. 중복보상 가능한가요?\n상담사: 아닙니다. 자동차보험의 벌금특약 항목은 운전자보험과 비례보상 됩니다.\n고객: 부담보 기간내에 진단을 받게 되었는데 보상이 가능한가요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터지요?",
        "answer": "부담보기간에 부담보질환으로 받은 치료건에 대해서는 보상이 되지 않습니다.\n네. 말씀하세요\n보상되지 않습니다.\n의사 소견과 상관없이 약관상 예방접종비용은 보상 되지 않습니다.\n약관상 그렇습니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n네. 수고하세요.\n네. 문의하시면 됩니다.\n아닙니다. 자동차보험의 벌금특약 항목은 운전자보험과 비례보상 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험이지요?\n상담사: 네. 보상처리가 가능합니다.\n고객: 확인서가 필요한가요?\n상담사: 응급실에서 8시간 이상 의사의 관리하에 입원 치료를 받으시고 병원에서 발급서류상 입원으로 확인이 된다면 입원 기준으로 보상처리가 가능합니다.\n고객: 질문이 더 있는데요?\n상담사: 네. 문의하시면 성심껏 도와드리겠습니다.\n고객: 암진단비가 타사에도 가입되어 있는 경우 중복 보상이 되나요?\n상담사: 암진단비는 정액보장 담보로 타사에 여러건이 가입되어 있어도 중복으로 보상 받을 수 있습니다.\n고객: 네. 탱큐입니다.\n상담사: 아닙니다. 약관상 그런겁니다.\n고객: 감사합니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n상담사: 네. 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 보험관련 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네. 문의하시면 됩니다.\n고객: 눈이 아파서 치료용렌즈를 안과에서 구매하였는데 보상가능한가요?\n상담사: 눈이 아파서 치료용렌즈를 안과에서 구매한 경우약관상 안경, 콘택트렌즈 비용은 보상 되지 않습니다.\n고객: 응급실에서 8시간 이상 누워있다 왔는데 입원으로 보상이 가능한가요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험이지요?",
        "answer": "네. 보상처리가 가능합니다.\n응급실에서 8시간 이상 의사의 관리하에 입원 치료를 받으시고 병원에서 발급서류상 입원으로 확인이 된다면 입원 기준으로 보상처리가 가능합니다.\n네. 문의하시면 성심껏 도와드리겠습니다.\n암진단비는 정액보장 담보로 타사에 여러건이 가입되어 있어도 중복으로 보상 받을 수 있습니다.\n아닙니다. 약관상 그런겁니다.\n네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n네. 상담원 OOO이었습니다.\n네. 문의하시면 됩니다.\n눈이 아파서 치료용렌즈를 안과에서 구매한 경우약관상 안경, 콘택트렌즈 비용은 보상 되지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험이지요?\n상담사: 화재담보는 보험목적에 생긴 재산상의 손해를 담보하는 것으로, 법률상 배상책임과 다릅니다\n고객: 법률상 배상책임은 다른건가요?\n상담사: 신체손해 배상책임, 다중이용업소 화재배상책임 등 적절한 배상책임 특약을 가입하여야타인에 대한 법률상 배상책임을 담보받을 수 있습니다.\n고객: 의무적으로 가입해야하는건가요?\n상담사: 사업주의 경우 영위하는 업종에 따라 의무적으로 가입하여야 하는 배상책임 상품이 별도로 있으므로, 반드시 의무보험을 확인하여 주시기 바랍니다.\n상담사: 또 다른 문의사항이 있으신가요?\n고객: 아닙니다. 해결됐습니다.\n고객: 네, 수고가 많으셨습니다.\n상담사: 네, 그럼 좋은하루가 되시길 바랍니다.\n고객: 네. 좋은하루되세요.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n상담사: 이상, 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: OOO사고 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n고객: 화재사고로 타인이 사망하였을 경우 화재담보로 보상 가능한가요?\n상담사: 화재로 타인의 사망에 책임이 발생하는 경우, 배상책임 담보를 가입하여야 보상이 가능합니다.\n고객: 그래요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험이지요?",
        "answer": "화재담보는 보험목적에 생긴 재산상의 손해를 담보하는 것으로, 법률상 배상책임과 다릅니다\n신체손해 배상책임, 다중이용업소 화재배상책임 등 적절한 배상책임 특약을 가입하여야타인에 대한 법률상 배상책임을 담보받을 수 있습니다.\n사업주의 경우 영위하는 업종에 따라 의무적으로 가입하여야 하는 배상책임 상품이 별도로 있으므로, 반드시 의무보험을 확인하여 주시기 바랍니다.\n네, 그럼 좋은하루가 되시길 바랍니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n이상, 상담원 OOO이었습니다.\n네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n화재로 타인의 사망에 책임이 발생하는 경우, 배상책임 담보를 가입하여야 보상이 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험이지요?\n상담사: 해당 담보에 따라 추가 보완서류를 요청드릴 수 있습니다.\n고객: 다른 질문해도되나요?\n상담사: 네. 부담없이 하셔도됩니다.\n고객: 사망보험금 수익자가 법정 상속인으로 된 겨우 보상이되나요?\n상담사: 사망보험금 수익자가 법정 상속인으로 된 경우 보상 가능합니다.\n고객: 지분의 차이가 있나요?\n상담사: 상속에 있어 기혼, 미혼여부, 남녀구분,장차남간의 지분차이는 없습니다.\n고객: 그런가요?\n상담사: 배우자는 자식이 있는 경우 공동 상속인이 되며,자식이 없고 부모만 있다면 부모와 함께 상속인이 됩니다.\n고객: 자식이 없으면요?\n상담사: 네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n상담사: 사망자에게 자식도 부모도 없다면 배우자가 단독 상속인이 됩니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 보험관련 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네. 문의하시면 됩니다.\n고객: 자동차보험으로 사고처리 하였는데, 장기보험과도 연계되어 보상이 되나요?\n상담사: OO보험 자동차보험으로 사고 종결처리가 되면, 장기보험에 해당사항이 있는 경우, 연계되서 보상접수 및 심사진행 가능합니다.\n고객: 네.",
        "question": "안녕하세요? OO보험이지요?",
        "answer": "해당 담보에 따라 추가 보완서류를 요청드릴 수 있습니다.\n네. 부담없이 하셔도됩니다.\n사망보험금 수익자가 법정 상속인으로 된 경우 보상 가능합니다.\n상속에 있어 기혼, 미혼여부, 남녀구분,장차남간의 지분차이는 없습니다.\n배우자는 자식이 있는 경우 공동 상속인이 되며,자식이 없고 부모만 있다면 부모와 함께 상속인이 됩니다.\n네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n사망자에게 자식도 부모도 없다면 배우자가 단독 상속인이 됩니다.\n네. 문의하시면 됩니다.\nOO보험 자동차보험으로 사고 종결처리가 되면, 장기보험에 해당사항이 있는 경우, 연계되서 보상접수 및 심사진행 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험이지요?\n상담사: 암진단금의 보장개시일은 최초 계약일자 또는 부활일자로부터 90일이 지난날의 다음날이기 때문에,90일 이전 발생건에 대해서는 진단금이 보상되지 않습니다.\n고객: 가입이 되었다고 다 보상이 되는 건 아닌가요?\n상담사: 약관상 그렇습니다.\n고객: 다른 건은요?\n상담사: 단, 90일 면책기간이 적용되지 않는 경우를 알려드립니다.\n고객: 네\n상담사:  기타피부암, 갑상선암, 대장점막내암, 제자리암, 경계성종양의 보장개시일은 계약일임입니다.\n고객: 네\n상담사: 보험나이 15세 미만자의 보장개시일은 계약일임입니다.\n고객: 네\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n상담사: 태아가입의 경우 보장개시일은 출생일임입니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: OOO사고 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n고객: 가입한지 2달만에 암진단을 받았습니다. 암진단금 보상이 되나요?\n상담사: 보상되지 않습니다.\n고객: 왜요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험이지요?",
        "answer": "암진단금의 보장개시일은 최초 계약일자 또는 부활일자로부터 90일이 지난날의 다음날이기 때문에,90일 이전 발생건에 대해서는 진단금이 보상되지 않습니다.\n약관상 그렇습니다.\n단, 90일 면책기간이 적용되지 않는 경우를 알려드립니다.\n 기타피부암, 갑상선암, 대장점막내암, 제자리암, 경계성종양의 보장개시일은 계약일임입니다.\n보험나이 15세 미만자의 보장개시일은 계약일임입니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n태아가입의 경우 보장개시일은 출생일임입니다.\n네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n보상되지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험이지요?\n상담사: 차량 수리비 및 간접손해 (렌트, 교통비 등)를 보상 받으실 수 있습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n고객: 다른 것도 가능한가요?\n상담사: 문의주시면 성심껏 도와드리겠습니다.\n고객: 차량 값 보다 수리비가 더 나왔을 경우 보상이 되나요?\n상담사: 다시 말씀해주실래요?\n고객: 운전자보험에서 차량 값보다 수리비가 더 나오긴 했는데 그래도 폐차는 안하고 수리해서 사용하려고 합니다. 차량손해위로금  청구가 가능한가요?  \n상담사: 네, 실제 폐차 유무와 관계없이 전손이므로 보상이 가능합니다. \n고객: 그래요?\n상담사: 단, 차량 가액보다 수리비가 더 많이 나와야 합니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n고객: 네, 알겠습니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 보험보상관련 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네. 문의하시면 됩니다.\n고객: 무보험차에의한 차량손해특약에 가입한 경우 자차기준으로 보상되나요?\n상담사: 무보험차차량손해지원 특별약관은 대물배상기준으로 피보험자동차의 손해를 처리해드립니다.\n고객: 어느것을 보상받을 수 있나요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험이지요?",
        "answer": "차량 수리비 및 간접손해 (렌트, 교통비 등)를 보상 받으실 수 있습니다.\n문의주시면 성심껏 도와드리겠습니다.\n네, 실제 폐차 유무와 관계없이 전손이므로 보상이 가능합니다. \n단, 차량 가액보다 수리비가 더 많이 나와야 합니다.\n네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n네. 문의하시면 됩니다.\n무보험차차량손해지원 특별약관은 대물배상기준으로 피보험자동차의 손해를 처리해드립니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터지요?\n상담사: 어느 보험상품을 말씀하시는지요?\n고객: 해외여행보험 휴대품손해 담보에서 보상가능한가요?\n상담사: 해외에서 현금을 도난 당한 경우 현금은 보상 되지 않습니다.\n고객: 그럼, 다른 질문을 해도될까요?\n상담사: 네. 저희 상품에 관련해서는 문의하셔도됩니다.\n고객: 생산물배상책임 보험에서 제품 자체에만 발생한 사고의 경우 보상 가능한가요?\n상담사: 제품의 결함으로 인하여 발생한 제품 자체의 손해는 보상이 되지 않습니다.\n상담사: 또 다른 문의사항이 있으신가요?\n고객: 아닙니다. 해결됐습니다.\n상담사: 네, 그럼 좋은하루가 되시길 바랍니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n고객: 네, 수고가 많으셨습니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 어떤걸 도와드릴까요?\n고객: 보험관련 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네. 문의하시면 됩니다.\n고객: 6대 가전 제품 고장수리비용은 가입 후 언제부터 보상 가능한가요?\n상담사: 보장개시일(책임개시일) 후 60일 초과하여 발생한 수리비를 보상합니다.\n고객: 해외에서 현금을 도난 당했습니다. 보상이 가능한가요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터지요?",
        "answer": "해외에서 현금을 도난 당한 경우 현금은 보상 되지 않습니다.\n네. 저희 상품에 관련해서는 문의하셔도됩니다.\n제품의 결함으로 인하여 발생한 제품 자체의 손해는 보상이 되지 않습니다.\n네, 그럼 좋은하루가 되시길 바랍니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n네. 문의하시면 됩니다.\n보장개시일(책임개시일) 후 60일 초과하여 발생한 수리비를 보상합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터지요?\n상담사: 애완동물이 다른 사람을 다치게 한 경우 애완동물의 점유자는 법률상 배상책임을 부담할 수 있습니다\n고객: 그럼 안되는데, 어떻게 하나요?\n상담사: 애완동물에 대한 관리, 감독을 철저히 하였어야 하나 이를 게을리 한 과실이 있을경우 손해배상책임이 발생할 수 있습니다.\n고객: 맞아요. 그렇다니까요?\n상담사: 그런경우, 손해배상책임이 발생한 경우 보상이 가능합니다.\n고객: 휴, 다행이네요.\n상담사: 귀엽다고해도 항상 조심하여야 할 것 같습니다.\n고객: 네. 맞아요.\n상담사: 다른 질문없으신가요?\n고객: 네. 없어도.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n상담사: 네. 고객님 좋은 하루되세요.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 어떤걸 도와드릴까요?\n고객: 보험관련 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네. 문의하시면 됩니다.\n고객: 우리집에서 기르던 개가 옆집 아이를 물었는데 보상이 가능할까요?\n상담사: 가정일상생활배상책임담보에 대해서 말씀하시는 거지요?\n고객: 잘은 모르지만, 아마 그럴거예요.",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터지요?",
        "answer": "애완동물이 다른 사람을 다치게 한 경우 애완동물의 점유자는 법률상 배상책임을 부담할 수 있습니다\n애완동물에 대한 관리, 감독을 철저히 하였어야 하나 이를 게을리 한 과실이 있을경우 손해배상책임이 발생할 수 있습니다.\n그런경우, 손해배상책임이 발생한 경우 보상이 가능합니다.\n귀엽다고해도 항상 조심하여야 할 것 같습니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n네. 고객님 좋은 하루되세요.\n네. 문의하시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험이지요?\n고객: 결국은 보험료가 오른다는 얘기네요.?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 아쉽네요.\n고객: 자료가 필요한가요?\n상담사: 보험계약자 또는 피보험자는 비운행 약정요일에 사고가 발생하여 회사로부터 운행정보의 전송을 요청받은 경우, 요청받은날로부터 7일 이내에 정보를 송부하여야 합니다.  \n고객: 알겠습니다.\n상담사: 운행정보를 송부하지 않을 경우, 운행중 사고로 간주하며 갱신계약에 특별할증이 부과됩니다.\n고객: 아닙니다. 보내드릴게요.\n상담사: 또 다른 문의사항이 있으신가요?\n고객: 아닙니다. 해결됐습니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n상담사: 네, 그럼 좋은하루가 되시길 바랍니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n고객: OOO사고 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n고객: 비운행 약정 요일에 운행하여 사고가 나면 보상이 안되나요?\n상담사: 비운행 약정요일에 운행하여 사고가 날 경우에도 정상적으로 보상이 가능합니다.\n고객: 그래요. 정말 다행이네요.\n상담사: 단, 다음 년도에 8.7%의 특별할증이 부과되어 1년동안 보험료를 더 부담하셔야 합니다.  ",
        "question": "안녕하세요? OO보험이지요?",
        "answer": "네 그렇습니다.\n보험계약자 또는 피보험자는 비운행 약정요일에 사고가 발생하여 회사로부터 운행정보의 전송을 요청받은 경우, 요청받은날로부터 7일 이내에 정보를 송부하여야 합니다.  \n운행정보를 송부하지 않을 경우, 운행중 사고로 간주하며 갱신계약에 특별할증이 부과됩니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n네, 그럼 좋은하루가 되시길 바랍니다.\n네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n비운행 약정요일에 운행하여 사고가 날 경우에도 정상적으로 보상이 가능합니다.\n단, 다음 년도에 8.7%의 특별할증이 부과되어 1년동안 보험료를 더 부담하셔야 합니다.  "
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험이지요?\n상담사: 이는 민법 352조 <질권설정자의 권리처분제한>에서 질권설정자는 질권자의 동의없이 질권의 목적된 권리를 소멸하게 하거나 질권자의 이익을 해하는 변경을 할 수 없다는 규정에 따라 보험계약자가 질권자의 동의없이 임의로 질권을 해지할 수 없습니다.\n고객: 상당히 복잡하네요?\n상담사: 약관상 내용으로 그렇습니다.\n고객: 쉬운거 하나 물어볼게요?\n상담사: 네. 그러세요.\n고객: 화상이나 흉터로 인해 피부과나 성형외과에서 치료받은 경우 보상 가능한가요?\n상담사: 화상이나 흉터로 인해 피부과나 성형외과에서 치료받은 경우 보상 가능합니다.\n고객: 이런건은 심플하네요\n상담사: 단, 미용목적이 아닌 치료목적에 의한 의사소견서가 첨부 되어야합니다.\n고객: 그래야겠지요.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n상담사: 국민건강보험 미적용시에는 약관에 따라 일부 지급됩니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: OOO사고 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n고객: 피보험자 소유건물이 은행에 질권설정되면서 보험에 가입했는데, 보상이나 해지시 반드시 질권은행의 동의를 받아야하나요?\n상담사: 피보험자 소유건물이 은행에 질권설정되면서 보험에 가입한 경우 보상이나 해지 시 반드시 질권자(은행)의 동의를 받아야 합니다.\n고객: 왜 그런가요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험이지요?",
        "answer": "이는 민법 352조 <질권설정자의 권리처분제한>에서 질권설정자는 질권자의 동의없이 질권의 목적된 권리를 소멸하게 하거나 질권자의 이익을 해하는 변경을 할 수 없다는 규정에 따라 보험계약자가 질권자의 동의없이 임의로 질권을 해지할 수 없습니다.\n약관상 내용으로 그렇습니다.\n네. 그러세요.\n화상이나 흉터로 인해 피부과나 성형외과에서 치료받은 경우 보상 가능합니다.\n단, 미용목적이 아닌 치료목적에 의한 의사소견서가 첨부 되어야합니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n국민건강보험 미적용시에는 약관에 따라 일부 지급됩니다.\n네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n피보험자 소유건물이 은행에 질권설정되면서 보험에 가입한 경우 보상이나 해지 시 반드시 질권자(은행)의 동의를 받아야 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터지요?\n상담사: 네\n고객: 렌터카를 운전 중 사고 시 제 차의 타차 차량손해로 보상 가능한가요?\n상담사: 단기 렌터카를 운전 중 발생한 사고로 인한 차량 손해는 다른자동차 차량손해 지원 특별약관 Ⅱ 가입시 보상이 가능합니다.\n고객: 개인용 운전자보험 가입자가 회사차량으로 운전 중 사고가 난 경우 보상 가능한가요?\n상담사: 개인용 운전자보험의 경우 운전한 차량이 영업용으로 등록된 차량이 아니라면, 해당 차량의 운전 중 사고는 보상 받으실 수 있습니다.\n고객: 아. 그래요. 다행이네요.\n상담사: 단, 차량손해위로금은 제외됩니다.\n고객: 그건 좀 아쉽네요.\n상담사: 약관상 어쩔 수가 없습니다.\n고객: 네, 알겠습니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n상담사: 네. 좋은 하루 되세요.\n고객: 몇가지 궁금한 점이 있습니다.?\n상담사: 네. 말씀하시면 성심껏 도와드리겟습니다.\n고객: 폐차 후 여러특약 중 신규등록비용지원금은 받앗는데 초과수리비용지원특약에서는 보상이 되지않았습니다. 왜 그런가요?\n상담사: 초과수리비용지원 특별약관은 피보험차량을 실제 수리하는 경우에 한하여 지급합니다.\n고객: 폐차는 지원이 안된단 말인가요?\n상담사: 피보험차량을 폐차한 경우에는 보상 되지 않습니다.\n고객: 다른 질문요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터지요?",
        "answer": "네\n단기 렌터카를 운전 중 발생한 사고로 인한 차량 손해는 다른자동차 차량손해 지원 특별약관 Ⅱ 가입시 보상이 가능합니다.\n개인용 운전자보험의 경우 운전한 차량이 영업용으로 등록된 차량이 아니라면, 해당 차량의 운전 중 사고는 보상 받으실 수 있습니다.\n단, 차량손해위로금은 제외됩니다.\n약관상 어쩔 수가 없습니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n네. 좋은 하루 되세요.\n네. 말씀하시면 성심껏 도와드리겟습니다.\n초과수리비용지원 특별약관은 피보험차량을 실제 수리하는 경우에 한하여 지급합니다.\n피보험차량을 폐차한 경우에는 보상 되지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험이지요?\n상담사: 건물 소유자 및 그 주거를 같이하는 직계가족(법인의 경우는 이사 또는 업무집행기관) 이외의 사람이 사망하거나 부상당하는 경우 보상 받으실 수 있습니다.\n고객: 그렇습니까? 다행이네요.\n상담사: 단, 피해자 고의나 법령위반으로 발생한 화재로 피해자 본인이 입은 손해는 담보하지 않습니다.\n고객: 화재 시 귀금속, 귀중품, 보석은 보상 가능한가요.?\n상담사: 귀금속, 귀중품, 보석 및 이와 비슷한 것은 사고 발생시 입증의 문제가 있어 보험증권에 기재된 것만 화재 시 보상받을 수 있습니다.\n고객: 화재로 인해 영업을 하지 못한 경우 영업손실 보상 가능한가요?\n상담사: 점포휴업손해 특별약관, 점포휴업(화재) 일당 특별약관을 가입하는 경우에는 보상이 가능합니다.\n고객: 천만다행이네요.\n고객: 보상금은요?\n상담사: 지급되는 보험금은 가입하신 약관에 따라 다르니 자세한 내용은 약관을 확인하시기 바랍니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n고객: 네. 잘알겠습니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 보험관련 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네. 문의하시면 됩니다.\n고객: 도둑이 창문을 부수고 집안에 침입하였는데 파손된 창문에 대해 도난담보로 보상되나요?\n상담사: 도난손해 특별약관을 가입하였다 하더라도 창문은 보험목적물이 아니므로 보상이 되지 않습니다.\n고객: 아파트 화재 발생으로 사람들이 다쳤습니다. 신체손해배상책임에서 보상 가능한 사람은 누구입니까?",
        "question": "안녕하세요? OO보험이지요?",
        "answer": "건물 소유자 및 그 주거를 같이하는 직계가족(법인의 경우는 이사 또는 업무집행기관) 이외의 사람이 사망하거나 부상당하는 경우 보상 받으실 수 있습니다.\n단, 피해자 고의나 법령위반으로 발생한 화재로 피해자 본인이 입은 손해는 담보하지 않습니다.\n귀금속, 귀중품, 보석 및 이와 비슷한 것은 사고 발생시 입증의 문제가 있어 보험증권에 기재된 것만 화재 시 보상받을 수 있습니다.\n점포휴업손해 특별약관, 점포휴업(화재) 일당 특별약관을 가입하는 경우에는 보상이 가능합니다.\n지급되는 보험금은 가입하신 약관에 따라 다르니 자세한 내용은 약관을 확인하시기 바랍니다.\n네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n네. 문의하시면 됩니다.\n도난손해 특별약관을 가입하였다 하더라도 창문은 보험목적물이 아니므로 보상이 되지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터지요?\n상담사: 국내사고와 마찬가지로 사고경위 및 손해등 보험처리를 위해 필요한 부분은 증빙을 해주셔야 보상 진행이 가능합니다.\n고객: 운전 중 차 밖으로 던진 물건에 사람이 다쳤습니다. 보상이 가능한가요?\n상담사: 운전 중 차 밖으로 던진 물건에 다른 사람이 다친 경우에는 보상이 되지 않습니다.\n고객: 색소침착, 기미, 점제거 등으로 레이저 치료하는 경우 보상가능한가요?\n상담사: 색소침착, 기미, 점제거 등으로 레이저 치료하는 경우 미용 목적이므로 보상 되지 않습니다.\n고객: 임신기간중 당뇨 및 고혈압, 임신중독증으로 인하여 진료를 받았는데 보상 가능한가요?\n상담사: 임신기간중 당뇨 및 고혈압, 임신중독증으로 인하여 진료를 받은 경우, 피보험자의 임신을 원인으로 하여 발생한 임신성 당뇨 및 임신성 고혈압, 임신중독증의 경우에는 보상 되지 않습니다.\n상담사: 다른 질문있으신가요?\n고객: 아닙니다. 이해가 됐습니다.\n상담사: 상담원 OOO이었습니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n고객: 네. 수고하셨습니다.\n고객: 상해장기입원비로 사고일로부터 180일 지난후 31일 입원조건이 충족되었습니다. 보상이 가능한가요?\n상담사: 동일한 상해의 치료를 목적으로 입원하신 경우에는치료 기간에 상관없이 31일 이상 입원이라는 조건을 충족하면 보상 가능합니다.\n고객: 화재보험에서 벌금담보의 경우 자택에 화재가 발생하면 건물주의 벌금담보로 보상 가능한가요?\n상담사: 자택건물에 화재가 발생하더라도 피보험자 본인의 과실로 화재가 발생하여 피보험자 본인에게 벌금이 부과된 경우 보상 가능합니다.\n고객: 피보험자가 외국에서 배상책임이 성립하는 사고를 일으켰을때도 국내사고처럼 보험으로 보상가능한가요?\n상담사: 피보험자가 외국에서 배상책임이 성립하는 사고를 일으켰을때 보험으로 처리는 가능합니다\n고객: 그럼, 다행이네요.",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터지요?",
        "answer": "국내사고와 마찬가지로 사고경위 및 손해등 보험처리를 위해 필요한 부분은 증빙을 해주셔야 보상 진행이 가능합니다.\n운전 중 차 밖으로 던진 물건에 다른 사람이 다친 경우에는 보상이 되지 않습니다.\n색소침착, 기미, 점제거 등으로 레이저 치료하는 경우 미용 목적이므로 보상 되지 않습니다.\n임신기간중 당뇨 및 고혈압, 임신중독증으로 인하여 진료를 받은 경우, 피보험자의 임신을 원인으로 하여 발생한 임신성 당뇨 및 임신성 고혈압, 임신중독증의 경우에는 보상 되지 않습니다.\n상담원 OOO이었습니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n동일한 상해의 치료를 목적으로 입원하신 경우에는치료 기간에 상관없이 31일 이상 입원이라는 조건을 충족하면 보상 가능합니다.\n자택건물에 화재가 발생하더라도 피보험자 본인의 과실로 화재가 발생하여 피보험자 본인에게 벌금이 부과된 경우 보상 가능합니다.\n피보험자가 외국에서 배상책임이 성립하는 사고를 일으켰을때 보험으로 처리는 가능합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험이지요?\n고객: 예약진료비는요?\n상담사: 예약 진료비는 향후 실제 치료받은 날짜의 치료비 금액과 합산하여 실제치료일자 기준으로 처리 받으실 수 있습니다.\n고객: 보험가입 전 병력을 고지하지 않고 가입 했는데, 질병치료 시 보상이 가능한가요?\n상담사: 보험가입 전 병력을 고지하지 않고 보험가입을 하였다면 고지의무위반에 해당되며, 보험회사는 고지의무위반사실을 안 날로부터 1개월 내에 해당 계약 해지를 할 수 있습니다.  \n고객: 그래요?\n상담사: 다만, 세부내용은 심사를 통해 보상여부 확인이 가능합니다.\n상담사: 또 다른 문의사항이 있으신가요?\n고객: 아닙니다. 해결됐습니다.\n고객: 네, 수고가 많으셨습니다.\n상담사: 네, 그럼 좋은하루가 되시길 바랍니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n상담사: 이상, 상담원 OOO이었습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 고혈압으로 쓰러져 사망했는데, 뇌출혈과 두개골도골정되었다고 합니다. 상해사망으로 보상이 가능한가요?\n상담사: 고혈압으로 쓰러져 사망 시 두개골이 골절 된 경우,두개골 골절이 있었다하더라도 그것이 사망의 원인은 아니므로 상해사망으로 보상이 되지 않습니다.\n고객: 소음이 많은 작업장에서 일하는데, 난청이라는 진단을 받았습니다. 상해로 보상 가능한가요?\n상담사: 난청은 급격하고 우연한 외래의 사고로 인해 발생한 것이 아니므로 상해로 분류되지 않아 보상이 되지 않습니다.\n고객: 통원의료비 청구 시 향후 예약 진료비까지 납부 한 경우, 보상 가능금액은 납부일 기준인가요, 치료일 기준인가요?\n상담사: 통원의료비 청구 시 향후 예약 진료비까지 납부 한 경우, 보상 가능금액은 치료일 기준입니다",
        "question": "안녕하세요? OO보험이지요?",
        "answer": "예약 진료비는 향후 실제 치료받은 날짜의 치료비 금액과 합산하여 실제치료일자 기준으로 처리 받으실 수 있습니다.\n보험가입 전 병력을 고지하지 않고 보험가입을 하였다면 고지의무위반에 해당되며, 보험회사는 고지의무위반사실을 안 날로부터 1개월 내에 해당 계약 해지를 할 수 있습니다.  \n다만, 세부내용은 심사를 통해 보상여부 확인이 가능합니다.\n네, 그럼 좋은하루가 되시길 바랍니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n이상, 상담원 OOO이었습니다.\n고혈압으로 쓰러져 사망 시 두개골이 골절 된 경우,두개골 골절이 있었다하더라도 그것이 사망의 원인은 아니므로 상해사망으로 보상이 되지 않습니다.\n난청은 급격하고 우연한 외래의 사고로 인해 발생한 것이 아니므로 상해로 분류되지 않아 보상이 되지 않습니다.\n통원의료비 청구 시 향후 예약 진료비까지 납부 한 경우, 보상 가능금액은 치료일 기준입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험이지요?\n상담사: 가족범위 외의 타인이 차량을 운행하는 경우에는, 임시운전자특약에 가입하셔야 합니다.  \n고객: 그럼 가일입할게요.\n상담사: 가입방법은 홈페이지나 모바일앱 또는 담당RC를 통해 가입하실 수 있습니다.\n고객: 여기에서 가입해도되는 거지요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n상담사: 지금 가입도와드릴까요?\n고객: 아닙니다. 나중에 연락드릴게요.\n상담사: 또 다른 문의사항이 있으신가요?\n고객: 아닙니다. 해결됐습니다.\n상담사: 네, 그럼 좋은하루가 되시길 바랍니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n고객: 네. 좋은하루되세요.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 보험관련 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네. 문의하시면 됩니다.\n고객: 가족한정특약에 가입되어 있는데, 친구가 운행 중 사고가 발생한 경우 보상이 가능한가요?\n상담사: 가족한정특약에 가입 된 상태에서 친구가 운행 중 사고가 발생한 경우에는 보상이 되지 않습니다.  \n고객: 어쩌지요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험이지요?",
        "answer": "가족범위 외의 타인이 차량을 운행하는 경우에는, 임시운전자특약에 가입하셔야 합니다.  \n가입방법은 홈페이지나 모바일앱 또는 담당RC를 통해 가입하실 수 있습니다.\n네, 그렇습니다.\n네, 그럼 좋은하루가 되시길 바랍니다.\n네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n네. 문의하시면 됩니다.\n가족한정특약에 가입 된 상태에서 친구가 운행 중 사고가 발생한 경우에는 보상이 되지 않습니다.  "
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험이지요?\n고객: 증빙서류가 필요하단 얘기이지요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 정부보장사업을 최초 타보험사에 사고접수 후 취소하고 OO보험에 다시 접수 하였습니다. 보상 가능한가요?\n상담사: 예, 정부보장사업을 최초 타보험사에 사고접수 후 취소하고 OO보험에 다시 접수 하더라도 보상 가능합니다.\n고객: 그렇습니까? 다행이네요.\n상담사: 단, 1차 타보험사에 접수된 것을 꼭 면책 처리한 후OO보험에 다시 접수해야 하니 주의해 주세요.\n고객: 네. 명심하겠습니다.\n상담사: 또 다른 문의사항이 있으신가요?\n고객: 아닙니다. 해결됐습니다.\n고객: 네, 수고가 많으셨습니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n상담사: 네, 그럼 좋은하루가 되시길 바랍니다.\n고객: 군입대 지원을 위해 병원에서 진료 및 검사를 받은 경우, 보상이 가능한가요?\n상담사: 군입대 지원을 위해 진료, 검사받은 것은, 약관상 상해나 질병을 원인으로 하지 않는 신체검사이므로 보상 되지 않습니다.\n고객: 네, 알겠습니다.\n상담사: 다른 질문도 있으신가요?\n고객: 네\n고객: 도난 담보 및 강도 손해위로금 청구 시 경찰서 신고를 해야 보상 가능한가요?\n상담사: 점포 도난이나 강도 사고 시 사고이후 필히 경찰서에 신고 해야하며 경찰서 도난확인서를 필히 발급받아야 보상 가능합니다.",
        "question": "안녕하세요? OO보험이지요?",
        "answer": "네. 그렇습니다.\n예, 정부보장사업을 최초 타보험사에 사고접수 후 취소하고 OO보험에 다시 접수 하더라도 보상 가능합니다.\n단, 1차 타보험사에 접수된 것을 꼭 면책 처리한 후OO보험에 다시 접수해야 하니 주의해 주세요.\n네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n네, 그럼 좋은하루가 되시길 바랍니다.\n군입대 지원을 위해 진료, 검사받은 것은, 약관상 상해나 질병을 원인으로 하지 않는 신체검사이므로 보상 되지 않습니다.\n점포 도난이나 강도 사고 시 사고이후 필히 경찰서에 신고 해야하며 경찰서 도난확인서를 필히 발급받아야 보상 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험이지요?\n상담사: 단순 소매업 대표자는 회사나 법인의 대표로 보지 않기 때문에 민사소송시 법률비용 보상이 가능합니다.\n고객: 천만다행이네요.\n고객: 배상책임에서 보상하는 손해 중 법률상의 배상책임이란?\n상담사: 배상책임보험약관에서 법률상 배상책임이란 민법상의 손해배상책임과 관련된 법률조항에 의거 부담하는 배상책임으로, 대표적으로 민법 750조(불법행위책임) 또는 민법 758조(공작물 등의 점유자/소유자 책임)와 관련됩니다.\n고객: 어려운 얘기입니다.\n상담사: 약관상 나온 사항이라서 그렇습니다.\n고객: 자세히 알고 싶습니다.?\n상담사: 담당 설계사분을 소개시켜드릴까요?\n고객: 네. 그게 좋겠습니다.\n상담사: 전화를 드리라고 하겠습니다.\n상담사: 네, OO보험 콜센터입니다.\n고객: 네, 감사합니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: OO보상관련해서 궁금합니다.?\n상담사: 네. 말씀하시면 답변드리겠습니다.\n고객: 네. 감사합니다.\n고객: 법률비용손해 보장에서 소매업자, 프랜차이즈의 소매업주도 약관에 나와있는 회사의 대표로 간주되어 보상대상이 되나요?\n상담사: 상법상 회사나 법인의 대표 자격으로 행한 업무와 관련된 소송이 면책 대상입니다.\n고객: 그럼 보상이 된다는 얘긴가요?",
        "question": "OO보험이지요?",
        "answer": "단순 소매업 대표자는 회사나 법인의 대표로 보지 않기 때문에 민사소송시 법률비용 보상이 가능합니다.\n배상책임보험약관에서 법률상 배상책임이란 민법상의 손해배상책임과 관련된 법률조항에 의거 부담하는 배상책임으로, 대표적으로 민법 750조(불법행위책임) 또는 민법 758조(공작물 등의 점유자/소유자 책임)와 관련됩니다.\n약관상 나온 사항이라서 그렇습니다.\n담당 설계사분을 소개시켜드릴까요?\n전화를 드리라고 하겠습니다.\n네, OO보험 콜센터입니다.\n네. 말씀하시면 답변드리겠습니다.\n상법상 회사나 법인의 대표 자격으로 행한 업무와 관련된 소송이 면책 대상입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험이지요?\n상담사: 일상생활배상책임보험에서는 주택의 수리, 개조, 신축 또는 철거공사로 인해 생긴 손해는 보상이 되지 않습니다.\n고객: 아쉽네요.\n고객: 다른 거 물어봐도 되나요?\n상담사: 네. 말씀만 해주세요.\n고객: 암재발방지비용의 보상 기준이 어떻게 되나요?\n상담사: 암(상피내암 제외)으로 진단확정되고 그 치료를 직접목적으로 61일이상 계속 입원한 후 생존하여 퇴원하였을 때 지급 가능합니다.\n고객: 보상은요?\n상담사: 매년 생존퇴원일 해당일에 5년간 50만원을 지급합니다\n고객: 일시불 수령도되나요?\n상담사: 그러나 수익자가 일시금으로 처리 요청 시해당 상품의 예정이율로 할인한 금액으로 지급 받을 수 있습니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n고객: 네. 감사합니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: OOO사고 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n고객: 피보험자 자택에서 전체적인 리모델링을 하던 중, 아랫집에 누수가 발생한 경우 보상이 되나요?\n상담사: 일상생활배상책임보험 말씀이십니까?\n고객: 보험명은 잘 모르겠네요.",
        "question": "안녕하세요? OO보험이지요?",
        "answer": "일상생활배상책임보험에서는 주택의 수리, 개조, 신축 또는 철거공사로 인해 생긴 손해는 보상이 되지 않습니다.\n네. 말씀만 해주세요.\n암(상피내암 제외)으로 진단확정되고 그 치료를 직접목적으로 61일이상 계속 입원한 후 생존하여 퇴원하였을 때 지급 가능합니다.\n매년 생존퇴원일 해당일에 5년간 50만원을 지급합니다\n그러나 수익자가 일시금으로 처리 요청 시해당 상품의 예정이율로 할인한 금액으로 지급 받을 수 있습니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n네, 성심껏 도와드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터지요?\n고객: 네. 그렇지요\n상담사: 고객님의 귀책 사유가 아니시지요? 수리가 지연 된 기간 중\n고객: 그렇지요.\n상담사: 수리가 지연 된 기간 중 렌터카를 이용 하셔도 보상 처리 받으실 수 있습니다.\n고객: 참 듣기 좋은 소리네요.\n상담사: 해당 기간은 대차료 및 휴차료 지급기간으로 인정하고 있습니다.\n고객: 설명도 참 잘해주시네요.\n상담사: 더 질문하실 내용이 있으시나요?\n고객: 아닙니다. 똑똑히 이해했습니다.\n상담사: 네. 상담원 OOO이었습니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n고객: 네. 감사합니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 어떤걸 도와드릴까요?\n고객: 보험관련 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네. 문의하시면 됩니다.\n고객: 부품이 없어 차량 수리가 지연 된 상태입니다. 이 경우 렌터카를 사용해도 보상이 가능한가요?\n상담사: 네. 알려드리겠습니다.\n상담사: 부품이 없어 차량 수리가 지연 되거나 부당한 사유로 수리가 된 경우가 아니시지요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터지요?",
        "answer": "수리가 지연 된 기간 중 렌터카를 이용 하셔도 보상 처리 받으실 수 있습니다.\n해당 기간은 대차료 및 휴차료 지급기간으로 인정하고 있습니다.\n네. 상담원 OOO이었습니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n네. 문의하시면 됩니다.\n네. 알려드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험이지요?\n고객: 많이 아쉽네요.\n상담사: 약관상 나온 사항이라서 그렇습니다.\n상담사: 다른 질문도 있으신가요?\n고객: 부모님이 제 차로 사고를 냈는데. 차는 많이 파손되었습니다. 가족한정특약으로 보상 가능한가요?\n상담사: 많이 다치진 않으셨는지요?\n고객: 네. 차만 파손이 되었습니다.\n상담사: 부모님께서 고객님의 차로 사고를 내신 경우,가족한정특약 자차담보에 가입되어 있다면 보상 가능합니다.\n고객: 다행이네요.\n상담사: 다만, 자기부담금이 발생되어 그부분만큼은 고객님께서 부담하셔야 합니다.\n고객: 그건 당연하겠지요.\n상담사: 네, OO보험 콜센터입니다.\n상담사: 네. 이상 상담원OOO이었습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: OO보상관련해서 궁금합니다.?\n상담사: 네. 말씀하시면 답변드리겠습니다.\n고객: 횡단보도 위반 피해자 사망 사고 시 중상해 교통사고처리지원금 담보만 가입된 경우에도 보상 청구가 가능한가요?\n상담사: 중상해 교통사고처리지원금 담보는 피해자 사망이 포함되지 않고 중과실에서 제외됩니다.\n고객: 그럼, 안된단 말인가요?\n상담사: 횡단보도 위반 피해자 사망 사고 시 중상해 교통사고처리지원금 담보만 가입 된 경우에는 보상 청구가 불가합니다.",
        "question": "OO보험이지요?",
        "answer": "약관상 나온 사항이라서 그렇습니다.\n부모님께서 고객님의 차로 사고를 내신 경우,가족한정특약 자차담보에 가입되어 있다면 보상 가능합니다.\n다만, 자기부담금이 발생되어 그부분만큼은 고객님께서 부담하셔야 합니다.\n네, OO보험 콜센터입니다.\n네. 이상 상담원OOO이었습니다.\n네. 말씀하시면 답변드리겠습니다.\n중상해 교통사고처리지원금 담보는 피해자 사망이 포함되지 않고 중과실에서 제외됩니다.\n횡단보도 위반 피해자 사망 사고 시 중상해 교통사고처리지원금 담보만 가입 된 경우에는 보상 청구가 불가합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험이지요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 다른 거 하나요?\n상담사: 네. 말씀하세요.\n고객: 장기보험에서 해외사고시 보상되는 환율기준은 어떻게 되나요?\n상담사: 보험금지급일자에 해당하는 환율이 적용 됩니다.\n고객: 또 다른거요?\n상담사: 네. 말씀해주시면 성심껏 도와드리겠습니다.\n고객: 응급실에 6시간 경과한 경우 입원으로 보상 가능한가요?\n상담사: 병원에서 입원으로 인정되어 입원수가로 산정된 경우에는 입원으로 봅니다.\n고객: 무엇이 필요한가요?\n상담사: 네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n상담사: 필요서류는 진단서, 입원확인서, 응급실영수증, 진료비세부내역서 입니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 보험관련 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네. 문의하시면 됩니다.\n고객: 고장으로 인한 차량 손해도 보상이 되나요?\n상담사: 차량고장으로 인한 손해는 보험처리 불가합니다.\n고객: 그렇지요.",
        "question": "안녕하세요? OO보험이지요?",
        "answer": "네. 그렇습니다.\n네. 말씀하세요.\n보험금지급일자에 해당하는 환율이 적용 됩니다.\n네. 말씀해주시면 성심껏 도와드리겠습니다.\n병원에서 입원으로 인정되어 입원수가로 산정된 경우에는 입원으로 봅니다.\n네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n필요서류는 진단서, 입원확인서, 응급실영수증, 진료비세부내역서 입니다.\n네. 문의하시면 됩니다.\n차량고장으로 인한 손해는 보험처리 불가합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터지요?\n상담사: 상속에 있어 기혼, 미혼여부, 남녀구분,장차남간의 지분차이는 없습니다.\n고객: 배우자가 자식이 있을 경우에는요?\n상담사: 배우자는 자식이 있으면 자식과 공동 상속인이 되됩니다.\n고객: 자식이 없을 경우에는요?\n상담사: 자식은 없고 부모만 있으면 부모와 함께 상속인이 됩니다.\n고객: 공동상속인이 있을 경우에는요?\n상담사: 공동상속인 /5할의 지분을 가산합니다.\n고객: 자식과 부모도 없으면요?\n상담사: 사망자에게 자식도 부모도 없으면 배우자가 단독 상속인이 됩니다.\n고객: 네. 잘 알겠습니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n상담사: 이상, 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 어떤걸 도와드릴까요?\n고객: 보험 보상관련 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네. 문의하시면 됩니다.\n고객: 사망보험금 수익자가 법정 상속인으로 된 경우 보상이 어떻게 되나요?\n상담사: 법정 상속인의 순서를 안내드립니다.직계 비속 → 직계존속 →  형제자매 → 방계혈족 (큰아버지, 외삼촌, 고모, 이모, 조카)입니다.\n고객: 지분차이가 있을까요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터지요?",
        "answer": "상속에 있어 기혼, 미혼여부, 남녀구분,장차남간의 지분차이는 없습니다.\n배우자는 자식이 있으면 자식과 공동 상속인이 되됩니다.\n자식은 없고 부모만 있으면 부모와 함께 상속인이 됩니다.\n공동상속인 /5할의 지분을 가산합니다.\n사망자에게 자식도 부모도 없으면 배우자가 단독 상속인이 됩니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n이상, 상담원 OOO이었습니다.\n네. 문의하시면 됩니다.\n법정 상속인의 순서를 안내드립니다.직계 비속 → 직계존속 →  형제자매 → 방계혈족 (큰아버지, 외삼촌, 고모, 이모, 조카)입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험이지요?\n고객: 의무보험도 필요한가요?\n상담사: 또한 가입목적물에 따라 의무보험(Ex. 화재(폭발포함)배상책임, 재난배상책임 等)을 가입해야 하는 경우도 있습니다.\n고객: 다른 거 하나 질문해도 될까요?\n상담사: 네. 괜찮습니다.\n고객: 집에 도둑이 들어 현관문만 파손 후 도망갔습니다. 잠금장치 교체비용 보상이 가능할까요?\n상담사: 잠금장치교체비용(도난손해위로금) 특약에 가입되어있는 경우엔 가능합니다.\n고객: 네. 다행이네요.\n상담사: 도난담보에 대한 보험금이(명기,일반가재담보) 지급되어야 잠금장치교체비용이 지급 가능 합니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 다른 질문도 있으신가요?\n상담사: 네, OO보험 콜센터입니다.\n고객: 없습니다. 감사합니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: OO보상관련해서 궁금합니다.?\n상담사: 네. 말씀하시면 답변드리겠습니다.\n고객: 화재로 타인의 재물을 연소시킨 경우 배상책임담보에서 보상 가능한가요?\n상담사: 실화책임에 관한 법률이 개정되어 화재의 규모, 피해의 대상과 정도, 연소 및 피해확대의 원인 등여러가지 요인에 따라 배상책임의 범위가 결정 됩니다.\n고객: 네. 그렇군요.\n상담사: 경과실로 연소피해가 발생하였다 하더라도 배상책임이 성립할 수 있습니다.",
        "question": "OO보험이지요?",
        "answer": "또한 가입목적물에 따라 의무보험(Ex. 화재(폭발포함)배상책임, 재난배상책임 等)을 가입해야 하는 경우도 있습니다.\n네. 괜찮습니다.\n잠금장치교체비용(도난손해위로금) 특약에 가입되어있는 경우엔 가능합니다.\n도난담보에 대한 보험금이(명기,일반가재담보) 지급되어야 잠금장치교체비용이 지급 가능 합니다.\n네, OO보험 콜센터입니다.\n네. 말씀하시면 답변드리겠습니다.\n실화책임에 관한 법률이 개정되어 화재의 규모, 피해의 대상과 정도, 연소 및 피해확대의 원인 등여러가지 요인에 따라 배상책임의 범위가 결정 됩니다.\n경과실로 연소피해가 발생하였다 하더라도 배상책임이 성립할 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험이지요?\n상담사: 네. 맞습니다.\n고객: 어떤 경우인가요?\n상담사: 상해는 상해이고, 질병은 질병입니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n고객: 무지외반증이라는 진단을 받고 수술 했습니다. \n상담사: 무지외반증은 앞이 좁고 뒷굽이 있는 신발을 오랜 기간 신었을 때 주로 발생하는 발가락의 변형입니다. \n고객: 상해로 보상 가능한가요?\n상담사: 상해에 해당되지 않습니다.\n고객: 이것도 질병이란 말씀이네요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n고객: 네. 수고하셨습니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: OOO사고 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n고객: 어패류를 먹은 후 비브리오 패혈증이 생겼는데 상해로 보상 가능한가요?\n상담사: 비브리오 패혈증은 비브리오균 감염으로 유발되며,상해가 아닌 질병입니다.\n고객: 질병마다 보상이 다를 수도 있나요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험이지요?",
        "answer": "네. 맞습니다.\n상해는 상해이고, 질병은 질병입니다.\n무지외반증은 앞이 좁고 뒷굽이 있는 신발을 오랜 기간 신었을 때 주로 발생하는 발가락의 변형입니다. \n상해에 해당되지 않습니다.\n네. 그렇습니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n비브리오 패혈증은 비브리오균 감염으로 유발되며,상해가 아닌 질병입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험이지요?\n상담사: 네. 면책금을 내셔야합니다.\n고객: 안타깝네요.\n상담사: 약관상 어쩔 수 없습니다.\n고객: 감기 등 통원치료도 모두 다 보상이 된다고 하여 보험을 체결하였는데 얼마전에 충치 치료를 받았습니다. 이것도 보상이 가능한가요?\n상담사: 2OO9.10.01 이후 가입한 상품의 치과치료(KOO~K08 진단코드)는 「국민건강보험법」에 따른 요양급여의 본인부담금에 대해서 일일 공제금액 차감후 가입금액내에서 보상이 가능합니다\n고객: 공제 금액은요?\n상담사: 외래치료비는 의료기관별 1만원,1만5천원, 2만원의 공제금액있으며, 처방조제비는 처방전1건당 8천원씩 공제금액이 있습니다. \n고객: 올해 가입한 경우에는요?\n상담사: 다만, 2015.09월 이후 가입한 상품이라면 선택형 가입자 기준 기존 공제금액과 급여 10% + 비급여 20% 중 큰 금액이 공제 됩니다\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n상담사: 네. 좋은 하루되세요.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 보험관련 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네. 문의하시면 됩니다.\n고객: 적성검사 기간이 만료되고, 1년간의 취소 유예기간 경과 후 운전 중 사대방차량을 접촉한 경우 보상 가능한가요?\n상담사: 적성검사 기간이 만료되고, 1년간의 취소 유예기간 경과 후 운전 중 상대방차량을 접촉한 경우 무면허에 해당합니다.\n고객: 보상이 안된다는 얘긴가요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험이지요?",
        "answer": "네. 면책금을 내셔야합니다.\n약관상 어쩔 수 없습니다.\n2OO9.10.01 이후 가입한 상품의 치과치료(KOO~K08 진단코드)는 「국민건강보험법」에 따른 요양급여의 본인부담금에 대해서 일일 공제금액 차감후 가입금액내에서 보상이 가능합니다\n외래치료비는 의료기관별 1만원,1만5천원, 2만원의 공제금액있으며, 처방조제비는 처방전1건당 8천원씩 공제금액이 있습니다. \n다만, 2015.09월 이후 가입한 상품이라면 선택형 가입자 기준 기존 공제금액과 급여 10% + 비급여 20% 중 큰 금액이 공제 됩니다\n네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n네. 좋은 하루되세요.\n네. 문의하시면 됩니다.\n적성검사 기간이 만료되고, 1년간의 취소 유예기간 경과 후 운전 중 상대방차량을 접촉한 경우 무면허에 해당합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터지요?\n상담사: 대인배상Ⅰ.Ⅱ및 대물 배상에 가입되어 있으면 보험회사에서 교통사고로 인한 통상적인 모든 손해를 기준에 따라 보상하게 됩니다.\n고객: 따로 보상하지 않아도 된다는 얘기네요?\n상담사:  사고운전자는 별도로 손해를 배상하지 않아도 됩니다. \n고객: 음주 운전은 안되겠지요?\n상담사: 네. 당연합니다.\n고객: 음주운전자가 배상해야하나요?\n상담사: 음주사고 및 사고발생시 조치의무 위반(뺑소니사고)의 경우 대인배상Ⅰ,대인배상II은 300만원, 대물사고는 사고당 100만원을 음주운전자가 부담해야 합니다.\n고객: 무면허 운전은요?\n상담사: 무면허운전중 사고시는 대인배상 I은 300만원을 부담해야합니다.\n고객: 대물배상은요?\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n상담사: 대물배상은 자기부담금 100만원제외 천만원한도로 보상됩니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 어떤걸 도와드릴까요?\n고객: 보험관련 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네. 문의하시면 됩니다.\n고객: 민사상의 책임은 무엇이며, 어떻게 보상해야 하는가요?\n상담사: 민사상 책임은 자배법 제3조, 민법 제750조에 의한 책임으로서, 자동차를 운행 중 남의 신체나 재물을 손상시켰을 때에는 그 손해를 보상하도록 되어 있습니다.\n고객: 그래요. 좋네요.",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터지요?",
        "answer": "대인배상Ⅰ.Ⅱ및 대물 배상에 가입되어 있으면 보험회사에서 교통사고로 인한 통상적인 모든 손해를 기준에 따라 보상하게 됩니다.\n 사고운전자는 별도로 손해를 배상하지 않아도 됩니다. \n네. 당연합니다.\n음주사고 및 사고발생시 조치의무 위반(뺑소니사고)의 경우 대인배상Ⅰ,대인배상II은 300만원, 대물사고는 사고당 100만원을 음주운전자가 부담해야 합니다.\n무면허운전중 사고시는 대인배상 I은 300만원을 부담해야합니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n대물배상은 자기부담금 100만원제외 천만원한도로 보상됩니다.\n네. 문의하시면 됩니다.\n민사상 책임은 자배법 제3조, 민법 제750조에 의한 책임으로서, 자동차를 운행 중 남의 신체나 재물을 손상시켰을 때에는 그 손해를 보상하도록 되어 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험이지요?\n상담사: 네. 가입도 홀인원도 축하합니다.\n고객: 골프보험에 가입하고 홀인원을 한 경우 보상 청구를 위하여 필요한 조건으 어떤건가요?\n상담사: 첫째, 18홀 이상을 보유하고 국내에 소재한 골프장에서 경기 중에 발생해야합니다\n고객: 둘째는요?\n상담사: 골츠장에 속한 캐디를 보조자로 사용하고 동반 경기자 2명 이상과 기준타수(PAR) 35이상의 9홀을 정규로 라운드 하는 것을 필수 조건으로 합니다. \n고객: 당연하지요?\n상담사: 이 경우 증정 기념품 구입비용, 축하회 비용, 등을 지급합니다.\n고객: 또 다른 건 없나요?\n상담사: 골프장에 대한 기념식수비용, 동반 캐디에 대한 축의금의 비용에 따른 손해를 보상합니다.\n고객: 네. 네. 감사합니다.\n상담사: 네, OO보험 콜센터입니다.\n상담사: 네. 고객님 오늘도 좋은 하루 되십시요!\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: OO보상관련해서 궁금합니다.?\n상담사: 네. 말씀하시면 답변드리겠습니다.\n고객: 골프에서 홀인원을 했습니다. 축하해 주세요?\n상담사: 고객님, 마니마니 축하합니다. \n상담사: 저희 회사 골프보험은 가입하셨지요?\n고객: 네. 가입하고 처음입니다.",
        "question": "OO보험이지요?",
        "answer": "네. 가입도 홀인원도 축하합니다.\n첫째, 18홀 이상을 보유하고 국내에 소재한 골프장에서 경기 중에 발생해야합니다\n골츠장에 속한 캐디를 보조자로 사용하고 동반 경기자 2명 이상과 기준타수(PAR) 35이상의 9홀을 정규로 라운드 하는 것을 필수 조건으로 합니다. \n이 경우 증정 기념품 구입비용, 축하회 비용, 등을 지급합니다.\n골프장에 대한 기념식수비용, 동반 캐디에 대한 축의금의 비용에 따른 손해를 보상합니다.\n네, OO보험 콜센터입니다.\n네. 고객님 오늘도 좋은 하루 되십시요!\n네. 말씀하시면 답변드리겠습니다.\n고객님, 마니마니 축하합니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고 시 중상해에 대해서 궁금합니다?\n고객: 가족들도 고통이 심하겠지요?\n상담사: 가족들마저 힘든시간을 보내게 됩니다.\n고객: 보험사에서 보상금이 나오지않나요?\n상담사: 생활고에 시달리다 마지못해 보험사에서 제시하는금액에 합의하고 마는 경우가 상당합니다.\n고객: 그럼 어떻게 하면 좋을까요?\n상담사: 손해배상 피해자들이 객관적이고, 공정한 손해배상금을 받아야 할 것입니다.\n고객: 어떻게해야 그렇게 될 수 있을까요?\n상담사: 혼자서 진행하시기 힘드시면 언제든지 저희 콜센터를 이용해주시면 됩니다.\n고객: 정말요?\n상담사: 네, 언제든지 연락주세요\n상담사: 어느 부분이 궁금하신지요?\n고객: 네, 감사합니다.\n고객: 중상해의 형사적인 의미가 무엇인가요?\n상담사: 절단, 실명, 뇌손상, 사지마비, 신경손상 등 영구적으로 회복할 수 없는 신체장해가 예상될 때로 볼 수 있습니다\n고객: 실무상은요?\n상담사: 척추압박골절, 뇌출혈, 관절골절, 분쇄골절 등 8주 이상의 부상으로 신체장해가 예상되는 경우에도 중상해 내지는 중상이라는 표현을 씁니다\n고객: 네, 중상을 얘기하는군.\n고객: 경제적인 문제도 많겠지요?\n상담사: 중상해를 입은 교통사고 피해자들은 극심한 통증과 더불어 대부분의 사람들은 매월 벌어들이는 소득마저 끊기게 됩니다.",
        "question": "교통사고 시 중상해에 대해서 궁금합니다?",
        "answer": "가족들마저 힘든시간을 보내게 됩니다.\n생활고에 시달리다 마지못해 보험사에서 제시하는금액에 합의하고 마는 경우가 상당합니다.\n손해배상 피해자들이 객관적이고, 공정한 손해배상금을 받아야 할 것입니다.\n혼자서 진행하시기 힘드시면 언제든지 저희 콜센터를 이용해주시면 됩니다.\n네, 언제든지 연락주세요\n절단, 실명, 뇌손상, 사지마비, 신경손상 등 영구적으로 회복할 수 없는 신체장해가 예상될 때로 볼 수 있습니다\n척추압박골절, 뇌출혈, 관절골절, 분쇄골절 등 8주 이상의 부상으로 신체장해가 예상되는 경우에도 중상해 내지는 중상이라는 표현을 씁니다\n중상해를 입은 교통사고 피해자들은 극심한 통증과 더불어 대부분의 사람들은 매월 벌어들이는 소득마저 끊기게 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 대물사고가 궁금합니다?\n상담사: 자동차보험회사에서는 자동차의 현재 가액을 말합니다.\n고객: 실제 시세는 아니지요?\n상담사: 네, 차량의 보험가액을 말하는 것이므로 실제 중고자동차 시세를 반영해야합니다.\n고객: 새차의 경우는요?\n상담사: 아직 번호판도 붙이지 않은 상태에서 사고를 당한 것이라면 새 차 가격을 모두 받을 수 있습니다\n고객: 도로은 운전했다면요?\n상담사: 중고차에 해당되므로 중고차 시세로 보상받게 될 것입니다.\n고객: 출고된 지 얼마 되지 않은 경우에는요?\n상담사: 역시 중고시세에 따라 보상합니다.\n고객: 네, 잘 알겠습니다.\n상담사: 네. 고객님\n상담사: 네, 고객님 좋은 하루되세요?\n상담사: 어떤 점이 궁금하신가요?\n고객: 자동차 사고에 대해서 궁금한 점이 있습니다.\n고객: 자동차사고로 인한 폐차를 해야 하는 경우 보상금은 얼마인가요?\n상담사: 사고 당시의 교환가격 즉 중고차 가격은 원칙적으로 그것과 동일한 차종, 연식, 모델, 같은 정도의 사용상태에 따라 보상이 이루어집니다\n고객: 등급은 어떻게 나누어지나요?\n상담사: 상, 중, 하로 나누어집니다.\n고객: 차량가액은 어떻게 결정되나요?",
        "question": "대물사고가 궁금합니다?",
        "answer": "자동차보험회사에서는 자동차의 현재 가액을 말합니다.\n네, 차량의 보험가액을 말하는 것이므로 실제 중고자동차 시세를 반영해야합니다.\n아직 번호판도 붙이지 않은 상태에서 사고를 당한 것이라면 새 차 가격을 모두 받을 수 있습니다\n중고차에 해당되므로 중고차 시세로 보상받게 될 것입니다.\n역시 중고시세에 따라 보상합니다.\n네. 고객님\n네, 고객님 좋은 하루되세요?\n사고 당시의 교환가격 즉 중고차 가격은 원칙적으로 그것과 동일한 차종, 연식, 모델, 같은 정도의 사용상태에 따라 보상이 이루어집니다\n상, 중, 하로 나누어집니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요?\n고객: 어떤 조건인가요?\n상담사: 유효한 보험계약이 존재해야 합니다.\n고객: 네. 그렇겠지요.\n상담사: 피보험자가 대한민국(북한지역 포함)에서 자동차 사고를 낸 경우일 때 입니다\n고객: 그렇지요.\n상담사: 피보험자동차의 사고로 남의 재물을 없애거나 훼손 하였 때 입니다.\n고객: 네\n상담사: 피보험자가 법률상 손해배상책임을 짐으로써 손해가 발생하였을 때 입니다.\n고객: 네\n상담사: 면책사항이 존재하지 않을 것입니다\n상담사: 네, 반갑습니다. \n고객: 그렇군요\n상담사: 고객님, 어떤 것을 도와드릴까요?\n고객: 대물배상 보상하는 손해라는 게 무슨 뜻인가요?\n상담사: 하나씩 설명해드리겠습니다.\n고객: 네, 그러세요.\n상담사: 피보험자가 피보험자동차를 소유, 사용, 관리하는 동안에 생긴 피보험자동차의 사고로 다른 사람의 재물을 없애거나 훼손하여 법률상 손해배상 책임을 짐으로써 입은 손해를 보상합니다.\n고객: 무조건 다 해주는 건가요?\n상담사: 물론 아닙니다. 보상책임이 발생하려면 다음과 같은 발생요건이 충족돼야 합니다",
        "question": "안녕하세요?",
        "answer": "유효한 보험계약이 존재해야 합니다.\n피보험자가 대한민국(북한지역 포함)에서 자동차 사고를 낸 경우일 때 입니다\n피보험자동차의 사고로 남의 재물을 없애거나 훼손 하였 때 입니다.\n피보험자가 법률상 손해배상책임을 짐으로써 손해가 발생하였을 때 입니다.\n면책사항이 존재하지 않을 것입니다\n네, 반갑습니다. \n하나씩 설명해드리겠습니다.\n피보험자가 피보험자동차를 소유, 사용, 관리하는 동안에 생긴 피보험자동차의 사고로 다른 사람의 재물을 없애거나 훼손하여 법률상 손해배상 책임을 짐으로써 입은 손해를 보상합니다.\n물론 아닙니다. 보상책임이 발생하려면 다음과 같은 발생요건이 충족돼야 합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 대물배상 보상하지 않는 손해도 있겠네요?\n상담사: 영리를 목적으로 요금이나 대가를 받고 피보험자동차를 반복적으로 사용하거나 빌려 준 때에 생긴 손해입니다.\n고객: 자가용 영업이라는 경우겠군요?\n상담사: 네 그렇지요.\n고객: 다른 경우도 많겠네요?\n상담사: 피보험자가 제3자와 손해배상에 관한 계약을 맺고 있을 때 그 계약으로 인하여 늘어난 손해 계약에 의한 가중책임을 면책하겠다는 의미입니다.\n상담사: 피보험자 본인이 무면허운전을 하였거나,?기명피보험자의 명시적?묵시적 승인 하에서 피보험자동차의 운전자가 무면허운전을 하였을 때에 생긴 사고로 인한 손해입니다.\n상담사: 피보험자동차를 시험용,?경기용 또는 경기를 위해 연습용으로 사용하던 중 생긴 손해 차입니다.\n상담사: 피보험자가 사용자의 업무에 종사하고 있을 때,?피보험자의 사용자가 소유,?사용 또는 관리하고 있는 재물에 생긴 손해입니다\n상담사: 피보험자동차에 싣고 있거나 운송중인 물품에 생긴 손해 이는 운송보험의 영역이기 때문입니다.?\n상담사: 탑승자와 통행인의 분실 또는 도난으로 인한 소지품에 생긴 손해입니다.\n상담사: 네, 그렇습니다. 다음과 같은 경우입니다.\n고객: 잘 알아모시겠습니다.\n상담사: 보험계약자 또는 기명피보험자의 고의로 인한 손해입니다\n상담사: 기명피보험자 이외의 피보험자의 고의로 인한 손해 여기서 고의란 일정한 결과가 발생하리라는 것을 알면서 이를 행하는 심리상태를 말하며,?확정적 고의는 물론 미필적 고의도 포함하는 개념입니다.\n상담사: 전쟁,?혁명,?내란,?사변,?폭동,?소요 및 이와 유사한 사태에 기인한 손해 위와 같은 사태 하에서는 보험사고발생의 빈도나 그 손해 정도를 통계적으로 예측하는 것이 거의 불가능하여 타당한 보험금을 산정하기 어려울 뿐 아니라 사고 발생 시에는 사고의 대형화와 누적적인 손해증대로 인하여 보험자의 인수능력을 초과할 우려가 있기 때문에 면책하고 있습니다.\n고객: 지진,?분화,?태풍,?홍수,?해일 등의 천재지변으로 인한 손해가 났을 경우도 해당되겠네요?\n상담사: 네, 그렇습니다\n고객: 그 다음에는요?\n상담사: 핵연료 물질의 직접 또는 간접적인 영향에 기인한 손해 ‘라’와 ‘마’는 비슷한 맥락에서 보상하지 않는 손해인데요.?",
        "question": "대물배상 보상하지 않는 손해도 있겠네요?",
        "answer": "영리를 목적으로 요금이나 대가를 받고 피보험자동차를 반복적으로 사용하거나 빌려 준 때에 생긴 손해입니다.\n네 그렇지요.\n피보험자가 제3자와 손해배상에 관한 계약을 맺고 있을 때 그 계약으로 인하여 늘어난 손해 계약에 의한 가중책임을 면책하겠다는 의미입니다.\n피보험자 본인이 무면허운전을 하였거나,?기명피보험자의 명시적?묵시적 승인 하에서 피보험자동차의 운전자가 무면허운전을 하였을 때에 생긴 사고로 인한 손해입니다.\n피보험자동차를 시험용,?경기용 또는 경기를 위해 연습용으로 사용하던 중 생긴 손해 차입니다.\n피보험자가 사용자의 업무에 종사하고 있을 때,?피보험자의 사용자가 소유,?사용 또는 관리하고 있는 재물에 생긴 손해입니다\n피보험자동차에 싣고 있거나 운송중인 물품에 생긴 손해 이는 운송보험의 영역이기 때문입니다.?\n탑승자와 통행인의 분실 또는 도난으로 인한 소지품에 생긴 손해입니다.\n네, 그렇습니다. 다음과 같은 경우입니다.\n보험계약자 또는 기명피보험자의 고의로 인한 손해입니다\n기명피보험자 이외의 피보험자의 고의로 인한 손해 여기서 고의란 일정한 결과가 발생하리라는 것을 알면서 이를 행하는 심리상태를 말하며,?확정적 고의는 물론 미필적 고의도 포함하는 개념입니다.\n전쟁,?혁명,?내란,?사변,?폭동,?소요 및 이와 유사한 사태에 기인한 손해 위와 같은 사태 하에서는 보험사고발생의 빈도나 그 손해 정도를 통계적으로 예측하는 것이 거의 불가능하여 타당한 보험금을 산정하기 어려울 뿐 아니라 사고 발생 시에는 사고의 대형화와 누적적인 손해증대로 인하여 보험자의 인수능력을 초과할 우려가 있기 때문에 면책하고 있습니다.\n네, 그렇습니다\n핵연료 물질의 직접 또는 간접적인 영향에 기인한 손해 ‘라’와 ‘마’는 비슷한 맥락에서 보상하지 않는 손해인데요.?"
    },
    {
        "scenario": "고객: 그럼 이번에는 자차에 대한 설명을 해 주실래요?\n고객: 충돌의 뜻은?\n상담사: 충돌이라 함은 자물과 타물의 접촉을 의미합니다.\n고객: 혼란스러운데요?\n상담사: 즉, 자동차 이외의 사람이나 유체물, 자동차에 장치된 부속품 및 부속기계장치 상호간의 충돌, 접촉(자물간의 접촉)은 포함하지 않습니다. \n고객: 하지만 보행인 또는 전주 등을 충돌하면서 그 충격에 의하여 엔진과 라디에이터가 접촉하여 파손된 사건과 같은 경우에는 보상해주지 않나요?\n상담사: 충돌과 상당인과관계가 있는 손해이기 때문에 보상합니다.\n고객: 다른 경우는요?\n상담사: 화재, 폭발, 낙뢰, 날아온 물체, 떨어지는 물체에 의한 손해 또는 풍력에 의해 차체에 생긴 손해입니다\n고객: 그건 이해가 됩니다.\n상담사: 피보험자동차 전부의 도난으로 인한 손해입니다\n상담사: 자기차량손해(자차) 보상하는 손해라고 합니다.\n고객: 도난의 경우는요?\n상담사: 도덕적 위험의 문제로 인하여 일부 도난의 경우에는 보상에서 제외하고 있습니다.\n고객: 오케이, 잘 알았습니다\n고객: 헷갈리네요?\n상담사: 피보험자가 피보험자동차를 소유, 사용, 관리하는 동안에 발생한 사고로 인하여 피보험자동차에 직접적으로 생긴 손해를 보험증권에 기재된 보험가입금액을 한도로 보상합니다. 다만, 보험가입금액이 보험가액보다 많은 경우에는 보험가액을 한도로 보상합니다.\n고객: 이 경우에도 자차에서 보상책임이 발생하는 경우가 있겠지요?\n상담사: 네, 당연합니다. 물론 보상하지 않는 손해도 있습니다.\n상담사: 먼저, 보상책임이 발생하는 경우를 말씀드리겠습니다?\n고객: 네. 궁금하네요.\n상담사: 타차 또는 타물체와의 충돌, 접촉, 추락, 전복 또는 차량의 침수로 인한 손해. ",
        "question": "그럼 이번에는 자차에 대한 설명을 해 주실래요?",
        "answer": "충돌이라 함은 자물과 타물의 접촉을 의미합니다.\n즉, 자동차 이외의 사람이나 유체물, 자동차에 장치된 부속품 및 부속기계장치 상호간의 충돌, 접촉(자물간의 접촉)은 포함하지 않습니다. \n충돌과 상당인과관계가 있는 손해이기 때문에 보상합니다.\n화재, 폭발, 낙뢰, 날아온 물체, 떨어지는 물체에 의한 손해 또는 풍력에 의해 차체에 생긴 손해입니다\n피보험자동차 전부의 도난으로 인한 손해입니다\n자기차량손해(자차) 보상하는 손해라고 합니다.\n도덕적 위험의 문제로 인하여 일부 도난의 경우에는 보상에서 제외하고 있습니다.\n피보험자가 피보험자동차를 소유, 사용, 관리하는 동안에 발생한 사고로 인하여 피보험자동차에 직접적으로 생긴 손해를 보험증권에 기재된 보험가입금액을 한도로 보상합니다. 다만, 보험가입금액이 보험가액보다 많은 경우에는 보험가액을 한도로 보상합니다.\n네, 당연합니다. 물론 보상하지 않는 손해도 있습니다.\n타차 또는 타물체와의 충돌, 접촉, 추락, 전복 또는 차량의 침수로 인한 손해. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 그럼, 자기차량손해 보상하지 않는 손해가 있을 수 있겠네요?\n고객: 다른 경우는요?\n상담사: 핵연료물질의 직접 또는 간접적인 영향으로 인한 손해. (대물과 동일)일 때 입니다\n상담사: 영리를 목적으로 요금이나 대가를 받고 피보험자동차를 반복적으로 사용하거나 빌려 준 때에 생긴 손해. (대물과 동일)일 때 입니다\n상담사: 사기 또는 횡령으로 인한 손해. 피보험자동차의 점유 또는 지배를 상실하는 과정에서 피보험자의 의사가 게재한 점과 횡령 행위에 의한 손해 등의 신용 위험이 보험요율에 영향을 미친다고 판단하여 면책사유로 규정하고 있습니다.\n상담사: 국가나 공공단체의 공권력 행사에 의한 압류, 징발, 몰수, 파괴 등으로 인한 손해. 단, 소방이나 피난에 필요한 조치로써 취하여진 경우에는 보상합니다.\n상담사: 피보험자동차에 생긴 흠, 마멸, 부식, 녹 등의 자연소모로 인한 손해입니다\n상담사: 네, 그렇습니다. 다음과 같은 경우에는 보상하지 않는 손해입니다.\n상담사: 피보험자동차의 일부 부분품, 부속품, 부속기계장치만의 도난으로 인한 손해입니다\n상담사: 동파로 인한 손해 또는 우연한 외래의 사고에 직접 관련이 없는 전기적, 기계적 손해일 경우입니다\n고객: 넵, 잘 이해했습니다. 감사합니다.\n상담사: 보험계약자 또는 피보험자의 고의로 인한 손해. (대물과 동일)일 경우입니다.\n고객: 네\n상담사: 전쟁, 혁명, 내란, 사변, 폭동, 소요 기타 이들과 유사한 사태로 인한 손해. (대물과 동일)입니다\n고객: 지진, 분화 등 천재지변으로 인한 손해일 경우에는요?\n상담사: 보상하지 않습니다.\n고객: 대물배상은 지진, 분화, 태풍, 홍수, 해일 등 천재지변을 면책하고 있지않나요?\n상담사: 네, 맞습니다. 하지만 자차에서는 지진, 분화의 경우에만 면책하고 있습니다.",
        "question": "그럼, 자기차량손해 보상하지 않는 손해가 있을 수 있겠네요?",
        "answer": "핵연료물질의 직접 또는 간접적인 영향으로 인한 손해. (대물과 동일)일 때 입니다\n영리를 목적으로 요금이나 대가를 받고 피보험자동차를 반복적으로 사용하거나 빌려 준 때에 생긴 손해. (대물과 동일)일 때 입니다\n사기 또는 횡령으로 인한 손해. 피보험자동차의 점유 또는 지배를 상실하는 과정에서 피보험자의 의사가 게재한 점과 횡령 행위에 의한 손해 등의 신용 위험이 보험요율에 영향을 미친다고 판단하여 면책사유로 규정하고 있습니다.\n국가나 공공단체의 공권력 행사에 의한 압류, 징발, 몰수, 파괴 등으로 인한 손해. 단, 소방이나 피난에 필요한 조치로써 취하여진 경우에는 보상합니다.\n피보험자동차에 생긴 흠, 마멸, 부식, 녹 등의 자연소모로 인한 손해입니다\n네, 그렇습니다. 다음과 같은 경우에는 보상하지 않는 손해입니다.\n피보험자동차의 일부 부분품, 부속품, 부속기계장치만의 도난으로 인한 손해입니다\n동파로 인한 손해 또는 우연한 외래의 사고에 직접 관련이 없는 전기적, 기계적 손해일 경우입니다\n보험계약자 또는 피보험자의 고의로 인한 손해. (대물과 동일)일 경우입니다.\n전쟁, 혁명, 내란, 사변, 폭동, 소요 기타 이들과 유사한 사태로 인한 손해. (대물과 동일)입니다\n보상하지 않습니다.\n네, 맞습니다. 하지만 자차에서는 지진, 분화의 경우에만 면책하고 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 침수로 인한 차량 손해보상에 대하여 궁금합니다.?\n고객: 네, 그렇지요.\n상담사: 타인의 재물(자동차 포함)에 피해를 준 경우는 '대물담보'에서 보상됩니다.\n고객: 그럼, 침수차량은 자차담보이겠네요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 얼마까지 보상이 되나요?\n상담사: 피해액의 95%까지 보상받으실 수 있습니다.\n고객: 보상범위는요?\n상담사: 침수 차량의 피해 보상범위는 '자기부담금 부분을 제외한 수리비 전액'입니다\n고객: 실제 중고차가격으로 보상하나요?\n상담사: 보험가입 당시의 차량 가액 범위 내에서 보상합니다.\n상담사: 차를 소유한 사람이라면 집중호우가 예상되는 지역에서 운행을 자제하고 계곡이나 낮은 지대에 주차하는 것을 피하는 등 평소 차량 침수에 대비해야 할 것입니다\n고객: 당연, 그렇겠지요.\n고객: 당연한 말씀이지요.\n고객: 침수차량의 보상범위부터 보험처리 이후까지 알려주시면 감사하겠습니다?\n상담사: 우선, 가입 담보부터 확인해야합니다.\n고객: 담보라니 무슨 뜻인가요?\n상담사: 자동차 보험은 크게 '대인/대물/자차 담보'로 구분됩니다.\n고객: 그런 의미인가요?\n상담사: 운전 중 타인의 신체에 피해를 입히면 '대인담보'입니다",
        "question": "침수로 인한 차량 손해보상에 대하여 궁금합니다.?",
        "answer": "타인의 재물(자동차 포함)에 피해를 준 경우는 '대물담보'에서 보상됩니다.\n네, 그렇습니다.\n피해액의 95%까지 보상받으실 수 있습니다.\n침수 차량의 피해 보상범위는 '자기부담금 부분을 제외한 수리비 전액'입니다\n보험가입 당시의 차량 가액 범위 내에서 보상합니다.\n차를 소유한 사람이라면 집중호우가 예상되는 지역에서 운행을 자제하고 계곡이나 낮은 지대에 주차하는 것을 피하는 등 평소 차량 침수에 대비해야 할 것입니다\n우선, 가입 담보부터 확인해야합니다.\n자동차 보험은 크게 '대인/대물/자차 담보'로 구분됩니다.\n운전 중 타인의 신체에 피해를 입히면 '대인담보'입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 침수차량이라고 전부 다 보상해주는 것은 아니겠지요?\n상담사: 정신적 위태'에 해당되어 '조금이라도 주의를 기울였다면 발생하지 않았을 피해를 예방하지 않음에 대한 귀책사유'가 인정되기 때문입니다.\n고객: 충분히 이해할 수 있습니다.\n고객: 보상을 받으면 할증이 되지않나요?\n상담사: 자기과실이 없는 경우 (침수 또는 비래·낙하) : 할인유지됩니다\n고객: 그렇습니까?\n상담사: 구상권 행사에 의해 지급된 보험금을 전액 환입할 수 있는 경우입니다\n상담사: 하지만 다음과 같은 경우는 할인 1년 유예입니다.\n고객: 어떤 경우인가요?\n상담사: 주차가 허용된 장소에 주차중 발생한 관리상 차주의 과실이 없는 경우입니다\n고객: 자기 과실이 있는 경우에는요?\n상담사: 네, 보상받지 못하는 경우도 있습니다.\n상담사: 일반사고와 동일한 할증이 적용됩니다.\n고객: 예를 들면요?\n상담사: 자기소유의 자택 및 간판 등이 떨어진 경우입니다\n고객: 네\n상담사: 운행 중 발생된 손해 - 불법 주차한 경우입니다\n고객: 네\n상담사: 불법주차 여부 확인에 따라 적용 (소방도로, 골목 등을 확인하여 불법주차 스티커 발행 가능성 여부에 따라 적용)된 경우입니다.\n고객: 그렇지요.\n상담사: 언론을 통하여 태풍 및 폭우피해에 대한 사전대비를 홍보하였으나 하상 주차장 및 고수부지 등 위험한 장소에 차량을 방치한 경우입니다\n고객: 어떤 경우일까요?\n상담사: 일반적으로 침수 차량은 가입한 보험사로부터 보상을 받을 수 있으며, 다만 침수 차량이어도 다음에 해당하면 보상받지 못하니 주의해야 할 것입니다.\n고객: 네, 알려주세요?\n상담사: 자동차 내부 혹은 트렁크에 있는 물건은 보험처리 받지 못합니다.\n고객: 네.\n상담사: 열어 놓은 창문이나 썬루프 등을 통해 들어온 비로 인한 피해 또한 보상되지 않는다.\n고객: 왜 그런가요?",
        "question": "침수차량이라고 전부 다 보상해주는 것은 아니겠지요?",
        "answer": "정신적 위태'에 해당되어 '조금이라도 주의를 기울였다면 발생하지 않았을 피해를 예방하지 않음에 대한 귀책사유'가 인정되기 때문입니다.\n자기과실이 없는 경우 (침수 또는 비래·낙하) : 할인유지됩니다\n구상권 행사에 의해 지급된 보험금을 전액 환입할 수 있는 경우입니다\n하지만 다음과 같은 경우는 할인 1년 유예입니다.\n주차가 허용된 장소에 주차중 발생한 관리상 차주의 과실이 없는 경우입니다\n네, 보상받지 못하는 경우도 있습니다.\n일반사고와 동일한 할증이 적용됩니다.\n자기소유의 자택 및 간판 등이 떨어진 경우입니다\n운행 중 발생된 손해 - 불법 주차한 경우입니다\n불법주차 여부 확인에 따라 적용 (소방도로, 골목 등을 확인하여 불법주차 스티커 발행 가능성 여부에 따라 적용)된 경우입니다.\n언론을 통하여 태풍 및 폭우피해에 대한 사전대비를 홍보하였으나 하상 주차장 및 고수부지 등 위험한 장소에 차량을 방치한 경우입니다\n일반적으로 침수 차량은 가입한 보험사로부터 보상을 받을 수 있으며, 다만 침수 차량이어도 다음에 해당하면 보상받지 못하니 주의해야 할 것입니다.\n자동차 내부 혹은 트렁크에 있는 물건은 보험처리 받지 못합니다.\n열어 놓은 창문이나 썬루프 등을 통해 들어온 비로 인한 피해 또한 보상되지 않는다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 정부보장 사업이란 무엇인가요?\n상담사: 이런 경우, 피해자에 대한 최소한의 구제를 목적으로 정부에서 시행하고 있는 일종의 사회보장제도입니다.\n고객: 어디에서 보상처리하나요?\n상담사: 정부에서는 각 손해보험사에 위탁하여 보상 처리합니다.\n고객: 어느 경우에 적용되나요?\n상담사: 뺑소니사고 : 사고를 야기한 자동차의 보유자와 등록번호가 모두 불명인 사고입니다\n고객: 네\n상담사: 무보험(책임보험 미가입)자동차 사고 : 책임보험에 가입되지 않은 자동차에 의한 사고입니다\n고객: 네\n상담사: 도난 자동차 사고 : 도난 자동차 사고에 의한 사고(보유자가 피해자에 대한 손해배상책임을 면한 경우)입니다.\n고객: 네\n상담사: 네, 고객님. 반갑습니다.\n상담사: 무단 운전자 사고 : 무단 운전 자동차에 의한 사고(보유자가 피해자에 대한 손해배상책임을 면한 경우입니다\n상담사: 정부보장 사업말씀이십니까?\n고객: 네, 그렇습니다.\n상담사: 보유불명(뺑소니)자동차사고 또는 무보험(책임보험 미가입)자동차 등의 교통사고로 인하여 피해자가 다른 수단으로는 전혀 보상받을 수 없는 경우가 있지요.\n고객: 뺑소니 사고를 얘기하는건가요?\n상담사: 네, 맞습니다. 고객님.\n고객: 이럴 경우에는 보상을 받지 못하겠지요?\n고객: 뺑소니일 경우에는 그렇지요.",
        "question": "정부보장 사업이란 무엇인가요?",
        "answer": "이런 경우, 피해자에 대한 최소한의 구제를 목적으로 정부에서 시행하고 있는 일종의 사회보장제도입니다.\n정부에서는 각 손해보험사에 위탁하여 보상 처리합니다.\n뺑소니사고 : 사고를 야기한 자동차의 보유자와 등록번호가 모두 불명인 사고입니다\n무보험(책임보험 미가입)자동차 사고 : 책임보험에 가입되지 않은 자동차에 의한 사고입니다\n도난 자동차 사고 : 도난 자동차 사고에 의한 사고(보유자가 피해자에 대한 손해배상책임을 면한 경우)입니다.\n네, 고객님. 반갑습니다.\n무단 운전자 사고 : 무단 운전 자동차에 의한 사고(보유자가 피해자에 대한 손해배상책임을 면한 경우입니다\n보유불명(뺑소니)자동차사고 또는 무보험(책임보험 미가입)자동차 등의 교통사고로 인하여 피해자가 다른 수단으로는 전혀 보상받을 수 없는 경우가 있지요.\n네, 맞습니다. 고객님."
    },
    {
        "scenario": "고객: 정부보장사업 적용제외 사고를 계속해서 알려주실래요?\n상담사: 보장사업의 적용이 되는 피해자라 하더라도 국가배상법, 산업재해보상보험법 등과 ?그 밖에 대통령령이 정하는 법률에 의하여 배상 또는 보상을 받는 경우입니다\n고객: 중복보상은 안된단 얘기지요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 법률상 손해배상책임이 있는 보유자 및 가해자로부터 피해자가 손해배상을 받을 수 있다면 제외되겠지요?\n상담사: 네, 당연합니다.\n고객: 보험으로도 처리하면 되지않나요?\n상담사: 다른 일방의 가해차량의 자배책보험으로 손해배상을 받을 수 있는 경우입니다.\n고객: 일단 손해배상을 받을 수 있다는 것은 행운이겠지요.?\n상담사: 네, 그렇습니다. 뺑소니는 조심하셔야됩니다.\n고객: 네, 잘알았습니다.\n상담사: 도로교통법 제2조 1항 소정의 도로가 아닌 장소에서만 운행하는 자동차사고 피해자입니다.\n상담사: 네, 고객님. 오늘도 좋은 하루가 되시길 바라겠습니다.\n고객: 법적인 용어라서 잘 모르겠네요?\n상담사: 도로가 아닌 장소입니다.\n고객: 다른 경우에는요?\n상담사: 총 배기량 50cc미만 또는 정격출력 0.59KW미만인 이륜차 사고의 피해자일 경우입니다,\n고객: 소형 오토바이를 말하는건가요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 또 있나요?",
        "question": "정부보장사업 적용제외 사고를 계속해서 알려주실래요?",
        "answer": "보장사업의 적용이 되는 피해자라 하더라도 국가배상법, 산업재해보상보험법 등과 ?그 밖에 대통령령이 정하는 법률에 의하여 배상 또는 보상을 받는 경우입니다\n네, 그렇습니다.\n네, 당연합니다.\n다른 일방의 가해차량의 자배책보험으로 손해배상을 받을 수 있는 경우입니다.\n네, 그렇습니다. 뺑소니는 조심하셔야됩니다.\n도로교통법 제2조 1항 소정의 도로가 아닌 장소에서만 운행하는 자동차사고 피해자입니다.\n네, 고객님. 오늘도 좋은 하루가 되시길 바라겠습니다.\n도로가 아닌 장소입니다.\n총 배기량 50cc미만 또는 정격출력 0.59KW미만인 이륜차 사고의 피해자일 경우입니다,\n네. 그렇습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 가해자가 무면허 운전인 경우 종합보험처리 가능 여부가 궁금합니다.?\n고객: 보상이 전혀 안된다는 얘기인가요?\n상담사: 대인배상Ⅰ(책임보험)은 면책규정이 따로 없으므로 사망 한도액인 1억까지는 책임보험에서 보상 가능합니다.\n고객: 책임보험에서 보상을 해 주는군요?\n상담사: 다만, 가해운전자는 무면허운전부담금 300만원을 부담하여야 합니다.\n고객: 피해자와는 무관한 거 아닌가요?\n상담사: 그렇지요. 가해운전자가 무면허부담금을 납부하지 않더라도 피해자가 대인배상Ⅰ 을 보상받는데 아무런 장해사유가 되지 않습니다.\n고객: 대물손해에 대한 부담금도 있나요?\n상담사: 대물손해에 대한 책임보험[대물배상]처리시 100만원을 부담하여야 합니다.\n고객: 가해자가 무면허운전이라면 종합보험처리는 사실상 불가능하겠네요?\n상담사: 네, 그렇습니다\n상담사: 네, 고객님, OO보험회사 상담원 OOO입니다.\n고객: 운전은 항상 조심해서해야 할 것 같아요?\n상담사: 무면허 운전에 대해서 문의하시는 내용이지요?\n고객: 네. 그렇습니다.\n고객: 사고가 났을 때 어떻게 대처를 해야하는건지요?\n상담사: 네, 알려드리겠습니다\n상담사: 대인배상Ⅱ 종합보험에서 면책규정을 보면 “피보험자 본인이 무면허 운전을 하였거나 기명피보험자의 명시적, 묵시적 승인하에서 피보험자동차의 운전자가 무면허운전을 하였을 때 생긴 사고로 인한 손해” 에 대하여는 보상하지 않는 것으로 규정하고 있습니다.\n고객: 종합보험이 경우에 말씀하시는거지요?\n상담사: 네, 그렇습니다.",
        "question": "가해자가 무면허 운전인 경우 종합보험처리 가능 여부가 궁금합니다.?",
        "answer": "대인배상Ⅰ(책임보험)은 면책규정이 따로 없으므로 사망 한도액인 1억까지는 책임보험에서 보상 가능합니다.\n다만, 가해운전자는 무면허운전부담금 300만원을 부담하여야 합니다.\n그렇지요. 가해운전자가 무면허부담금을 납부하지 않더라도 피해자가 대인배상Ⅰ 을 보상받는데 아무런 장해사유가 되지 않습니다.\n대물손해에 대한 책임보험[대물배상]처리시 100만원을 부담하여야 합니다.\n네, 그렇습니다\n네, 고객님, OO보험회사 상담원 OOO입니다.\n네, 알려드리겠습니다\n대인배상Ⅱ 종합보험에서 면책규정을 보면 “피보험자 본인이 무면허 운전을 하였거나 기명피보험자의 명시적, 묵시적 승인하에서 피보험자동차의 운전자가 무면허운전을 하였을 때 생긴 사고로 인한 손해” 에 대하여는 보상하지 않는 것으로 규정하고 있습니다.\n네, 그렇습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험회사이지요?\n상담사: 차량운전 중 사고가 발생한 건이지요?\n고객: 네, 그렇습니다.\n상담사: 미성년자가 교통사고를 발생시켰다면 민사적 책임은 친권자겸 법정대리인인 부모에게 책임이 있습니다.\n고객: 가해차량이 제3자 소유의 차량일 경우에는요?\n상담사: 차량소유자에게도 민법756조및 자배법 제 3조의 민사상 손해배상 책임이 있습니다.\n고객: 보상으로 채무를 전부 변제하면 책임이 없어지나요?\n상담사: 양자간 책임은 부진정연대책임을 지게 되므로 어느 한쪽에서 채무를 전부 변제하게 된다면 모든 책임이 소멸합니다.\n고객: 형사사고일 경우에는 어떻게되는 건가요?\n상담사: 형사적인 책임은 사고 가해 당사자에게만 있습니다.\n고객: 차주는 어떻게되나요?\n상담사: 네, 고객님. OO보험입니다.\n상담사: 형사적 책임없이 민사적 책임만 있습니다.\n상담사: 어느것을 도와드릴까요?\n고객: 미성년자 및 차량 소유주의 교통사고 책임이 궁금합니다.?\n상담사: 네, 고객님. \n상담사: 사고 보상관련된 내용이시지요?\n고객: 네, 그렇습니다.\n상담사: 자녀분이 미성년이시란 얘기지요?\n고객: 네",
        "question": "안녕하세요? OO보험회사이지요?",
        "answer": "미성년자가 교통사고를 발생시켰다면 민사적 책임은 친권자겸 법정대리인인 부모에게 책임이 있습니다.\n차량소유자에게도 민법756조및 자배법 제 3조의 민사상 손해배상 책임이 있습니다.\n양자간 책임은 부진정연대책임을 지게 되므로 어느 한쪽에서 채무를 전부 변제하게 된다면 모든 책임이 소멸합니다.\n형사적인 책임은 사고 가해 당사자에게만 있습니다.\n네, 고객님. OO보험입니다.\n형사적 책임없이 민사적 책임만 있습니다.\n네, 고객님. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 경미한 교통사고의 처리에 대해서 궁금합니다.?\n상담사: 진단 주에 따라 얼마씩 하는 것이 아니라서 정확하게 말씀드릴 수는 없겠습니다.\n고객: 산출할 수 있는 방법이 없나요?\n상담사: 교통사고 피해보상은 피해자가 치료하느라 지출하게 된 금전적 손해가 있습니다.\n고객: 또 있나요?\n상담사: 치료기간 수입이 적어진 돈(휴업손해)을 보상금액으로 산출하는 것입니다.\n고객: 피해자가 입은 금전(돈) 손실을 보전 및 보호 해주고 배상을 한다는 말이겠네요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 피해자가 보상(배상)받아야 할 돈인 보상금액은 치료를 해봐야 알 수 있겠네요?\n상담사: 네. 맞습니다\n고객: 다른 비용도 있나요?\n상담사: 네, 고객님. 말씀해주세요.\n상담사: 치료를 끝까지 해야만 치료기간 소요된 직불치료비와 보험사에서 지불한 치료비, 치료기간 동안 얻지 못한 소득금액(휴업손해), 위자료 등이 정해집니다.\n고객: 차량운행 중 가벼운 접촉사고가 있었습니다.\n상담사: 네, 어디 다치시지는 않으셨는지요?\n고객: 뒷목이 뻑뻑하고 아프네요?\n상담사: 교통사고는 어느정도는 그런 증상이 나타납니다.\n고객: 이런 정도라면 진단이 얼마나 나올까요?\n상담사: 기본 진단이 2주 정도이고요. 경우에 따라서 3, 4주 정도입니다.\n고객: 어느 정도 보상을 받아야하나요?",
        "question": "경미한 교통사고의 처리에 대해서 궁금합니다.?",
        "answer": "진단 주에 따라 얼마씩 하는 것이 아니라서 정확하게 말씀드릴 수는 없겠습니다.\n교통사고 피해보상은 피해자가 치료하느라 지출하게 된 금전적 손해가 있습니다.\n치료기간 수입이 적어진 돈(휴업손해)을 보상금액으로 산출하는 것입니다.\n네, 그렇습니다.\n네. 맞습니다\n네, 고객님. 말씀해주세요.\n치료를 끝까지 해야만 치료기간 소요된 직불치료비와 보험사에서 지불한 치료비, 치료기간 동안 얻지 못한 소득금액(휴업손해), 위자료 등이 정해집니다.\n네, 어디 다치시지는 않으셨는지요?\n교통사고는 어느정도는 그런 증상이 나타납니다.\n기본 진단이 2주 정도이고요. 경우에 따라서 3, 4주 정도입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 어떤 측면에서 신중해야할까요?\n상담사: 보험회사에는 그렇게 말할 수 있습니다.\n고객: 병원에서 별 해주는 것도 없는데 병원 좋은 일 시킬 필요 있느냐며 이런 말도 하던데요?\n상담사: 너무 신경쓰지않으셔도 됩니다.\n고객: 자꾸 조기합의를 요구하는거지요?\n상담사: 그렇다고 생각하시면됩니다.\n고객: 하면 안되는건가요?\n상담사: 조기합의 제의에 합의를 하게 되면 나중에 후유증 등 엄청난 손해와 후회를 할 수도 있습니다.\n고객: 충분히 그럴 수 있다고 봅니다.\n고객: 그럼 어떻게 대처하는 것이 좋을까요?\n상담사: 교통사고 피해자들은 충분한 검사와 치료를 받은 후 몸의 상태를 정확히 확인하고 장해 여부에 따라 제대로 된 보상금으로 합의하는 것이 가장 현명한 방법입니다.\n상담사: 보험회사에서는 조기합의 등으로 합의종결을 해야만 적은 보상금으로 빨리 끝낼 수 있는 것입니다.\n고객: 네, 감사합니다.\n고객: 교통사고 합의는 언제 해야하며 소멸시효는 어떻게 되나요?\n상담사: 조기합의말고 정상적인 합의시점을 말씀드리겠습니다.\n고객: 네, 그렇게 해주시면 고맙겠습니다.\n상담사: ?부상의 정도가 심각한 피해자는 조급한 합의로 인하여 추후 장해가 발생하였다 하더라도 보상을 받지 못해 평생을 고생하시는 경우가 있으므로 충분한 치료를 통해 몸이 어느 정도 회복 된 후 합의를 진행 하는 것이 좋습니다.\n고객: 그렇다면 교통사고 소멸시효도 있나요?\n상담사: 네, 있습니다.\n고객: 언제까지인가요?\n상담사: 교통사고 손해배상 청구의 소멸시효는 3년입니다.\n고객: 사고발생 싯점부터인가요?\n고객: 보험회사에서는 그럴 수도 있겠지요?\n상담사: 교통사고 손해배상 청구의 소멸시효는 3년이며 사고일로부터 3년이 아니라 최종 치료비를 청구를 한 날로부터 3년입니다. \n상담사: 오랫동안 합의를 안보고 그냥 놔두게 되면 피해자가 보상내용을 알아보기 전에 빨리 끝내버리자는 것입니다.\n고객: 그 정도로 부도덕할까요?\n상담사: 다 그런것은 아닙니다.\n고객: 보상직원이 피해자가 입원한 병실로 방문하여 병원에 오래 입원해 계시면 치료비가 많이 나와서 시간이 지나면 지날수록 환자에게 지급해야 할 보상금이 줄어든다고 하더라고요?\n상담사: 맞는 말일수도 아닐수도 있습니다.\n고객: 일찍 퇴원하시면 앞으로 병원에 나가야할 치료비를 환자분께 드릴 테니 합의하고 퇴원 하라고 하더라고요?",
        "question": "어떤 측면에서 신중해야할까요?",
        "answer": "보험회사에는 그렇게 말할 수 있습니다.\n너무 신경쓰지않으셔도 됩니다.\n그렇다고 생각하시면됩니다.\n조기합의 제의에 합의를 하게 되면 나중에 후유증 등 엄청난 손해와 후회를 할 수도 있습니다.\n교통사고 피해자들은 충분한 검사와 치료를 받은 후 몸의 상태를 정확히 확인하고 장해 여부에 따라 제대로 된 보상금으로 합의하는 것이 가장 현명한 방법입니다.\n보험회사에서는 조기합의 등으로 합의종결을 해야만 적은 보상금으로 빨리 끝낼 수 있는 것입니다.\n조기합의말고 정상적인 합의시점을 말씀드리겠습니다.\n?부상의 정도가 심각한 피해자는 조급한 합의로 인하여 추후 장해가 발생하였다 하더라도 보상을 받지 못해 평생을 고생하시는 경우가 있으므로 충분한 치료를 통해 몸이 어느 정도 회복 된 후 합의를 진행 하는 것이 좋습니다.\n네, 있습니다.\n교통사고 손해배상 청구의 소멸시효는 3년입니다.\n교통사고 손해배상 청구의 소멸시효는 3년이며 사고일로부터 3년이 아니라 최종 치료비를 청구를 한 날로부터 3년입니다. \n오랫동안 합의를 안보고 그냥 놔두게 되면 피해자가 보상내용을 알아보기 전에 빨리 끝내버리자는 것입니다.\n다 그런것은 아닙니다.\n맞는 말일수도 아닐수도 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험회사인가요?\n고객: 왜 그런가요?\n상담사: 위자료와 휴업급여만으로는 금액이 작게 나올수 있기에(도시일용근로 임금 기준) 향후치료비 명목으로 어느 정도 금액을 맞춰주기 때문입니다.\n고객: 염좌 진단 환자의 합의금에 관하여 궁금합니다?\n상담사: 염좌의 경우 입원기간이 합의금에 영향을 줍니다\n고객: 어떤 영향을 주는건가요?\n상담사: 보험사 담당들은 통상 진단일수 보다 조기 퇴원을 권유하며 잔여 입원일 수에 해당하는 입원비를 합의금에 플러스해주는 형식으로 합의를 종용합니다.\n고객: 어느정도 제시해야되나요?\n상담사: 소득이 입증되신다면 합의금 200만원 정도 제시하세요.\n고객: 다 받을 수 있나요?\n상담사: 큰 부상없이 염좌 정도의 상태이라면 대략 100~120만원 정도(무과실, 도시일용노임, 진단4주기준)에 합의가 되는게 일반적입니다.\n상담사: 네, 고객님 OO보험사 상담원 OOO입니다.\n고객: 네, 잘알았습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 교통사고 부상에 대한 문의입니다.\n상담사: 어떤 부상이신지요?\n고객: 교통사고 합의금 항목이 궁금합니다.?\n상담사: 위자료, 휴업급여, 장해보상, 향후치료비, 보조구비용, 간병비입니다\n고객: 이게 다 인가요?\n상담사: 물론 그 이상이 될 수도, 그 이하가 될 수도 있습니다.",
        "question": "안녕하세요? OO보험회사인가요?",
        "answer": "위자료와 휴업급여만으로는 금액이 작게 나올수 있기에(도시일용근로 임금 기준) 향후치료비 명목으로 어느 정도 금액을 맞춰주기 때문입니다.\n염좌의 경우 입원기간이 합의금에 영향을 줍니다\n보험사 담당들은 통상 진단일수 보다 조기 퇴원을 권유하며 잔여 입원일 수에 해당하는 입원비를 합의금에 플러스해주는 형식으로 합의를 종용합니다.\n소득이 입증되신다면 합의금 200만원 정도 제시하세요.\n큰 부상없이 염좌 정도의 상태이라면 대략 100~120만원 정도(무과실, 도시일용노임, 진단4주기준)에 합의가 되는게 일반적입니다.\n네, 고객님 OO보험사 상담원 OOO입니다.\n위자료, 휴업급여, 장해보상, 향후치료비, 보조구비용, 간병비입니다\n물론 그 이상이 될 수도, 그 이하가 될 수도 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험회사지요?\n고객: 대표적인 질병이 무엇인가요?\n상담사: 일명 디스크라 불리우는 “퇴행성추간판탈출증” 을 들 수 있을 것입니다.\n고객: 왜 그런가요?\n상담사: 척추체(목,등뼈)가 있는 동물에 흔히 발생하고 의학적으로 두 다리로 직립 보행하는 사람은 소나 말 등 네다리로 걷는 다른 동물들에 비해 척추체에 많은 무리를 초래하기 때문에 통상적으로 30세 이후에는 척추에 노화가 자연스럽게 진행된다는 것이 의료계의 통설입니다.\n고객: 사고나면 목하고 허리를 잡고나오는 이유가 있었네요.\n상담사: 이러한 퇴행성 척추체 질환은 일상생활 중 특별한 경우가 아니고는 대부분의 사람이 통증이나 증상을 느끼지 못하고 생활하게 되지만 자동차 사고 등과 같이 “급격하고 우연한 외래의 충격”을 받게 되면 그 증상이 밖으로 표출되어 일상생활에 지장을 줄 정도의 통증과 증상을 수반할 수 있다고 합니다.\n고객: 근거없는 얘기는 아니군요.\n고객: 보상도 애매하겠는데요?\n상담사: 사고로 인한 “통상의 손해” 와 그 “사고와 인과 관계 가 있는 손해” 를 보상하게 됩니다.\n고객: 법적인 조항이 있나요?\n상담사: 네 맞습니다.\n상담사: 자동차보험약관에도 “당 해 자동차사고가 있기 전에 이미 가지고 있던 증상에 대해서는 보상하지 아니함” 이라고 명문화 하고 있습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 교통사고 문의입니다.\n상담사: 어떤 내용일까요?\n고객: 교통사고 부상 중 기왕증이란 무엇인가요?\n상담사: 기왕증의 사전적 의미는 지금까지 걸렸던 질병이나 외상등 진찰을 받는 현재에 이르기까지 환자(피해자)가 보유하고 있는 기존의 병력을 말하며 기왕력이라고도 합니다.\n고객: 문진표에서 체크하는 내용인가요?\n상담사: 현재의 질병, 외상을 진단하고 치료하는 데 중요한 참고자료가 되므로 의사가 진찰할 때 환자와 보호자에게 묻는 것이 관례입니다.",
        "question": "보험회사지요?",
        "answer": "일명 디스크라 불리우는 “퇴행성추간판탈출증” 을 들 수 있을 것입니다.\n척추체(목,등뼈)가 있는 동물에 흔히 발생하고 의학적으로 두 다리로 직립 보행하는 사람은 소나 말 등 네다리로 걷는 다른 동물들에 비해 척추체에 많은 무리를 초래하기 때문에 통상적으로 30세 이후에는 척추에 노화가 자연스럽게 진행된다는 것이 의료계의 통설입니다.\n이러한 퇴행성 척추체 질환은 일상생활 중 특별한 경우가 아니고는 대부분의 사람이 통증이나 증상을 느끼지 못하고 생활하게 되지만 자동차 사고 등과 같이 “급격하고 우연한 외래의 충격”을 받게 되면 그 증상이 밖으로 표출되어 일상생활에 지장을 줄 정도의 통증과 증상을 수반할 수 있다고 합니다.\n사고로 인한 “통상의 손해” 와 그 “사고와 인과 관계 가 있는 손해” 를 보상하게 됩니다.\n네 맞습니다.\n자동차보험약관에도 “당 해 자동차사고가 있기 전에 이미 가지고 있던 증상에 대해서는 보상하지 아니함” 이라고 명문화 하고 있습니다.\n기왕증의 사전적 의미는 지금까지 걸렸던 질병이나 외상등 진찰을 받는 현재에 이르기까지 환자(피해자)가 보유하고 있는 기존의 병력을 말하며 기왕력이라고도 합니다.\n현재의 질병, 외상을 진단하고 치료하는 데 중요한 참고자료가 되므로 의사가 진찰할 때 환자와 보호자에게 묻는 것이 관례입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? \n상담사: 치료비 지급보증, 진료비 분쟁 등의 문제가 발생할 수 있기 때문에 전원사실을 보상직원에게 사전에 통보하셔야합니다.\n고객: 꼭 그래야만 할까요?\n상담사: 나중에 불필요한 분쟁에 휘말리지 않고 원활한 치료를 받는데 도움이 됩니다. \n고객: 어떤 분쟁이 있을 수 있을까요?\n상담사: 예컨대, 1차 치료 병원과 2차 치료병원의 병원 검사내용이 중복된다면 중복(과잉진료) 에 대한 비용을 보험회사에서 부담하지 않을 수도 있습니다.\n고객: 그럴수도 있다고 생각되네요.\n고객: 다른 이유도 있나요?\n상담사: 1차 병원에서 치료가 종결 되었다 라는 소견이 있음에도 임의로 전원을 하여 치료한 경우에는 치료비 분쟁에 휘 말릴 수 있습니다.\n고객: 소통이 문제군요\n상담사: 경우에 따라서는 치료비의 일부분을 본인이 부담해야 하는 경우도 발생하게 됩니다. \n상담사: 네, 안녕하세요? OO보험 콜센터입니다.\n고객: 네, 조언 감사합니다.\n고객: 제가 교통사고를 당했는데요. 집 근처 병원에 다니면 되나요?\n상담사: 교통사고 발생시 치료병원 선택은 직장 또는 집 근처 원하는 병원 아무데서나 치료받으실 수 있습니다.\n고객: 그냥 치료를 받으면 되는건가요?\n상담사: 전원 하는 병원명과 소재지를 보험회사에 알려주면 보험회사에서 치료비 지급보증을 해줍니다.\n고객: 나중에 직장 근처로 옮겨도 되는건가요?\n상담사: 치료도중 치료병원을 어느 병원으로 옮길지 또한 피해자의 자유의사에 따릅니다.\n고객: 그럼 아무런 문제가 없는건가요?",
        "question": "안녕하세요? ",
        "answer": "치료비 지급보증, 진료비 분쟁 등의 문제가 발생할 수 있기 때문에 전원사실을 보상직원에게 사전에 통보하셔야합니다.\n나중에 불필요한 분쟁에 휘말리지 않고 원활한 치료를 받는데 도움이 됩니다. \n예컨대, 1차 치료 병원과 2차 치료병원의 병원 검사내용이 중복된다면 중복(과잉진료) 에 대한 비용을 보험회사에서 부담하지 않을 수도 있습니다.\n1차 병원에서 치료가 종결 되었다 라는 소견이 있음에도 임의로 전원을 하여 치료한 경우에는 치료비 분쟁에 휘 말릴 수 있습니다.\n경우에 따라서는 치료비의 일부분을 본인이 부담해야 하는 경우도 발생하게 됩니다. \n네, 안녕하세요? OO보험 콜센터입니다.\n교통사고 발생시 치료병원 선택은 직장 또는 집 근처 원하는 병원 아무데서나 치료받으실 수 있습니다.\n전원 하는 병원명과 소재지를 보험회사에 알려주면 보험회사에서 치료비 지급보증을 해줍니다.\n치료도중 치료병원을 어느 병원으로 옮길지 또한 피해자의 자유의사에 따릅니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고 환자의 기왕중이란 무엇인가요?\n상담사: 자동차보험약관에도 “당해 자동차사고가 있기 전에 이미 가지고 있던 증상에 대해서는 보상하지 아니함” 이라고 명문화 하고 있기 때문에 다툼의 여지가 없습니다.\n고객: 기왕증 여부에 대한 판단 및 그 기여율에 대한 논란은 자주 발생 할만 하네요?\n상담사: 네, 그렇습니다. 명확하게 밝힐 순 없을 듯 합니다.\n고객: 그럴 경우는 어떻게 하나요?\n상담사: 기왕증에 대한 다툼이 많은 부상의 경우는 가해차량의 보험회사로부터 지급 보증 받아 치료하는 것보다 본인의 건강보험으로 처리하고 추후 보험회사에 직불치료비를 청구하는 것이 더 유리한 경우도 있습니다. \n고객: 교통사고 건강보험처리가 가능할까요?\n상담사: 퇴행성 질환은 교통사고 환자도 건강보험 처리가 가능합니다.\n고객: 급여제한을 두기도 하나요?\n상담사: 국민건강보험법에 의하며 고의 또는 중대한 과실로 인한 범죄행위에 기인하거나 고의로 사고를 발생시킨 때에 급여제한을 두고 있습니다.\n고객: 12대 중과실사고에 해당하는 사고는 어떻게 처리하나요?\n상담사: 기왕증이란 사고 이전에 이미 본인이 질병을 갖고 있었던 것을 뜻합니다.\n상담사: 제외됩니다.\n고객: 어떤 경우인가요?\n상담사: 예를 들면 퇴행성 질환인 척추 디스크, 어깨 회전근계 파열, 슬관절 반월상 연골 파열 등의 진단에 대해서는 사고 이전에는 특별한 문제가 없었다 하더라도 보험사는 원래 갖고 있던 퇴행성 질환에 사고의 충격이 더해진 것으로 보고 그 기여도(%)를 평가하여 손해배상금을 산정합니다.\n고객: 교통사고 피해에 있어서 기왕증에 대한 보상 여부?\n상담사: 보험회사는 자동차 사고 발생시 사고로 인한 “통상의 손해” 와  “사고와 인과 관계가 있는 손해” 를 보상하게 됩니다.\n고객: 네\n상담사: 교통사고 전에 이미 갖고 있던 증상(기왕증)에 대한 진료비(사고로 악화된 진료비는 제외)를 보상에서 제외하고 있습니다.\n고객: 네",
        "question": "교통사고 환자의 기왕중이란 무엇인가요?",
        "answer": "자동차보험약관에도 “당해 자동차사고가 있기 전에 이미 가지고 있던 증상에 대해서는 보상하지 아니함” 이라고 명문화 하고 있기 때문에 다툼의 여지가 없습니다.\n네, 그렇습니다. 명확하게 밝힐 순 없을 듯 합니다.\n기왕증에 대한 다툼이 많은 부상의 경우는 가해차량의 보험회사로부터 지급 보증 받아 치료하는 것보다 본인의 건강보험으로 처리하고 추후 보험회사에 직불치료비를 청구하는 것이 더 유리한 경우도 있습니다. \n퇴행성 질환은 교통사고 환자도 건강보험 처리가 가능합니다.\n국민건강보험법에 의하며 고의 또는 중대한 과실로 인한 범죄행위에 기인하거나 고의로 사고를 발생시킨 때에 급여제한을 두고 있습니다.\n기왕증이란 사고 이전에 이미 본인이 질병을 갖고 있었던 것을 뜻합니다.\n제외됩니다.\n예를 들면 퇴행성 질환인 척추 디스크, 어깨 회전근계 파열, 슬관절 반월상 연골 파열 등의 진단에 대해서는 사고 이전에는 특별한 문제가 없었다 하더라도 보험사는 원래 갖고 있던 퇴행성 질환에 사고의 충격이 더해진 것으로 보고 그 기여도(%)를 평가하여 손해배상금을 산정합니다.\n보험회사는 자동차 사고 발생시 사고로 인한 “통상의 손해” 와  “사고와 인과 관계가 있는 손해” 를 보상하게 됩니다.\n교통사고 전에 이미 갖고 있던 증상(기왕증)에 대한 진료비(사고로 악화된 진료비는 제외)를 보상에서 제외하고 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고로 인한 사망사고 형사합의 시 필요한 서류가 무엇인가요?\n상담사: 경찰서 양식으로 합의하게 되면 형사합의금액은 전액 공제 당하게 됩니다.\n고객: 그럼 안좋겠네요.\n상담사: 채권양도통지를 하지 않고 \"보험회사와의 보상과 별도의 순수한 형사상 위로금\" 이라고 적고 합의를 하게 되면 절반 정도 공제 당하게 됩니다.\n고객: 이것도 좋지는 않네요.\n상담사: 채권양도통지를 내용증명으로 가해 보험사에 보내게 되면 가해자와 하게 되는 형사합의금은 공제되지 않습니다.\n고객: 네, 그래서 채권양도통지를 하라는 얘기군요?\n상담사: 네, 맞습니다. 고객님께 조금이라도 도움이되어야지요.\n고객: 채권양도를 어떻게 하는건가요?\n상담사: 채권양도의 효력이 발생하려면 가해자가 피해자에게 채권을 양도한 사실을 보험 회사에 통지해야만합니다. OOO으로 가셔서 내용증명으로 통지를 해야합니다.\n고객: 네\n상담사: 형사합의는 가해자의 형사처벌을 약하게 하기 위한 것이므로 가해자측은 인감증명서를 첨부하지 않아도 됩니다.\n상담사: 채권양도의 효력이 발생하여 피해자에게, 보험금을 청구할 권리가 주어집니다. \n고객: 피해자 유족들의 인감증명이나 공증은 반드시 필요한가요?\n상담사: 네. 그런 것이 없으면 과연 피해자 유족들과 만나 합의서를 쓴 것인지 아니면 누군가가 유족행세를 하여 거짓 합의서를 만든 것인지 알 수 없기 때문입니다.\n고객: 교통사고 형사합의시 채권양도통지서에 대하여 궁금합니다.\n상담사: 가해자가 12대중과실 이거나 사망, 뺑소니 사고의 경우에는 피해자측에서는 가해자와 형사합의(개인합의)를 하셔야 하는데 합의 할 때는 채권양도통지를 해야 합니다.\n고객: 왜 그런가요?\n상담사: 보험회사로부터 형사합의금을 공제당하지 않기 위해서 입니다.\n고객: 그럼 어떤 방식으로 해야하나요?",
        "question": "교통사고로 인한 사망사고 형사합의 시 필요한 서류가 무엇인가요?",
        "answer": "경찰서 양식으로 합의하게 되면 형사합의금액은 전액 공제 당하게 됩니다.\n채권양도통지를 하지 않고 \"보험회사와의 보상과 별도의 순수한 형사상 위로금\" 이라고 적고 합의를 하게 되면 절반 정도 공제 당하게 됩니다.\n채권양도통지를 내용증명으로 가해 보험사에 보내게 되면 가해자와 하게 되는 형사합의금은 공제되지 않습니다.\n네, 맞습니다. 고객님께 조금이라도 도움이되어야지요.\n채권양도의 효력이 발생하려면 가해자가 피해자에게 채권을 양도한 사실을 보험 회사에 통지해야만합니다. OOO으로 가셔서 내용증명으로 통지를 해야합니다.\n형사합의는 가해자의 형사처벌을 약하게 하기 위한 것이므로 가해자측은 인감증명서를 첨부하지 않아도 됩니다.\n채권양도의 효력이 발생하여 피해자에게, 보험금을 청구할 권리가 주어집니다. \n네. 그런 것이 없으면 과연 피해자 유족들과 만나 합의서를 쓴 것인지 아니면 누군가가 유족행세를 하여 거짓 합의서를 만든 것인지 알 수 없기 때문입니다.\n가해자가 12대중과실 이거나 사망, 뺑소니 사고의 경우에는 피해자측에서는 가해자와 형사합의(개인합의)를 하셔야 하는데 합의 할 때는 채권양도통지를 해야 합니다.\n보험회사로부터 형사합의금을 공제당하지 않기 위해서 입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험회사에서는 교통사고 후 몇일안에 환자나 보호자가 정신이 없을 때 찾아와 싸인을 해야 보상금이 나간다며 동의서에 싸인을 요구합니다. 어떻게 해야하나요?\n상담사: 통증 질환 중 치유되기 어려운 난치성질환의 하나로 분류되는 질환 중 하나입니다.\n고객: 어떻게 발병하나요?\n상담사: 복합부위통증 증후군(CRPS : complex regional pain syndrome)은 일부 내인적인 원인에 의하여 발병하기도 하지만 대부분은 외상 등에 의하여 발병하는 것입니다,\n고객: 장애 판단은요?\n상담사: 복합부위통증 증후군으로 인한 장애 정도를 판단할 기준이 없거나 있더라도 극히 낮게 평가되어 다른 장애를 가진 환자들에 비하여 그 권리보호가 미흡하기 이를 데 없는 실정이다.\n고객: 좀 더 정확한 내용을 알 수 있나요?\n상담사: 외상, 고정, 혈관주사, 근육주사 또는 외과수술 등에 의하여 흔히 발생되고, 외상의 경우에는 손목 염좌와 같은 사소한 상해에도 얼마든지 발생할 수 있는 것으로 알려져 있습니다.\n고객: 증상은요?\n상담사: 이상통(allodynia), 과통각예민증, 감각(지각)의 감소, 통증부위 피부색의 변화, 땀의 증가 또는 감소, 붓기, 부종, 피부 온도의 증가 또는 감소입니다.\n고객: 또 다른 증상이 있나요?\n상담사: 우선은 거절하시는게 좋습니다.\n상담사: 약화감, 떨림, 긴장감, 근육 무딘감, 손톱 성장, 털(머리카락) 성장, 반질거리는 피부, 색소 침착, 두려움, 불안, 화남, 우울감, 대인관계 실패, 행동장애 등의 증상을 보이는 것으로 알려져 있습니다.\n고객: 왜 그런가요?\n상담사: 환자의 의료기록등을 열람하여 보상에 있어 보험사측에 유리한 자료를 확보하기 위한 방법이라고 생각하시면 됩니다.\n고객: 정말로 그런가요?\n상담사: 보험사측에 유리하게 자문을 받아서 피해자를 압박하는 수단으로 활용합니다.\n고객: 이미 해준 경우에는요?\n상담사: 보험사에 취소를 요청하면 됩니다.\n고객: 복합부위통증증후군이란 무엇인가요?",
        "question": "보험회사에서는 교통사고 후 몇일안에 환자나 보호자가 정신이 없을 때 찾아와 싸인을 해야 보상금이 나간다며 동의서에 싸인을 요구합니다. 어떻게 해야하나요?",
        "answer": "통증 질환 중 치유되기 어려운 난치성질환의 하나로 분류되는 질환 중 하나입니다.\n복합부위통증 증후군(CRPS : complex regional pain syndrome)은 일부 내인적인 원인에 의하여 발병하기도 하지만 대부분은 외상 등에 의하여 발병하는 것입니다,\n복합부위통증 증후군으로 인한 장애 정도를 판단할 기준이 없거나 있더라도 극히 낮게 평가되어 다른 장애를 가진 환자들에 비하여 그 권리보호가 미흡하기 이를 데 없는 실정이다.\n외상, 고정, 혈관주사, 근육주사 또는 외과수술 등에 의하여 흔히 발생되고, 외상의 경우에는 손목 염좌와 같은 사소한 상해에도 얼마든지 발생할 수 있는 것으로 알려져 있습니다.\n이상통(allodynia), 과통각예민증, 감각(지각)의 감소, 통증부위 피부색의 변화, 땀의 증가 또는 감소, 붓기, 부종, 피부 온도의 증가 또는 감소입니다.\n우선은 거절하시는게 좋습니다.\n약화감, 떨림, 긴장감, 근육 무딘감, 손톱 성장, 털(머리카락) 성장, 반질거리는 피부, 색소 침착, 두려움, 불안, 화남, 우울감, 대인관계 실패, 행동장애 등의 증상을 보이는 것으로 알려져 있습니다.\n환자의 의료기록등을 열람하여 보상에 있어 보험사측에 유리한 자료를 확보하기 위한 방법이라고 생각하시면 됩니다.\n보험사측에 유리하게 자문을 받아서 피해자를 압박하는 수단으로 활용합니다.\n보험사에 취소를 요청하면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요?\n고객: 그래도 후유장해는 있지않나요?\n상담사: 신체부위 손상에 의한 후유장해에 관한 보상이 있을수 있습니다.\n고객: 그럼 인정받으면 되나요?\n상담사: 사고시 나이에 기준을 해서 한시적인 장해가 인정될지라도 그 장해의 기간이 19세(남자의 경우21세, 군복무기간고려)를 넘지 않은 경우라면 큰 의미가 없습니다.\n고객: 그건 왜 그렇지요?\n상담사: 어린아이 혹은 학생은 소득이 없기 때문입니다\n고객: 그럼 어떻게 인정될 수 있는게 있나요?\n상담사: 소송을 통해서 영구장해 인정이 안될 경우 위자료, 간병이 필요한의사소견이 있는 경우에는 일정기간의 간병비등만이 인정될 것입니다.\n고객: 그래요. 그럼 향후에 어떻게 대처하는 것이 좋을까요?\n상담사: 장해에 대한 판단이 불분명하다면 적은 금액으로 합의하지 마시고 계속해서 치료를 받으시는 쪽으로 선택하시기 바랍니다.\n상담사: 네, OO보험 OOO상담사입니다.\n고객: 네, 잘알겠습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 어린이 교통사고관련한 질문을 하고싶습니다.\n상담사: 네, 말씀해주세요.\n고객: 보상금액은 어떻게되나요?\n상담사: 만20세 이상의 성인과는 전혀 다른 기준이 적용됩니다.\n고객: 왜 그런가요?\n상담사: 제일 큰 이유는 휴업손해가 인정되지 않기 때문입니다.",
        "question": "안녕하세요?",
        "answer": "신체부위 손상에 의한 후유장해에 관한 보상이 있을수 있습니다.\n사고시 나이에 기준을 해서 한시적인 장해가 인정될지라도 그 장해의 기간이 19세(남자의 경우21세, 군복무기간고려)를 넘지 않은 경우라면 큰 의미가 없습니다.\n어린아이 혹은 학생은 소득이 없기 때문입니다\n소송을 통해서 영구장해 인정이 안될 경우 위자료, 간병이 필요한의사소견이 있는 경우에는 일정기간의 간병비등만이 인정될 것입니다.\n장해에 대한 판단이 불분명하다면 적은 금액으로 합의하지 마시고 계속해서 치료를 받으시는 쪽으로 선택하시기 바랍니다.\n네, OO보험 OOO상담사입니다.\n네, 말씀해주세요.\n만20세 이상의 성인과는 전혀 다른 기준이 적용됩니다.\n제일 큰 이유는 휴업손해가 인정되지 않기 때문입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 사고 발생 시 소득이나 손해에 대해 궁금합니다.\n고객: 당연히 있을 수있는 상황이지요.\n상담사: 의사면허를 취득하고 공중보건의로서 근무해 온 경우, 그 일실수입을 평균통계소득을 기준으로 산정하면서 나아가 그 통계소득에서의 경력의 상승에 따라 증가할 것으로 조사된 소득액을 증가수익으로 보고 산정할 수 있다고 한 사례등이 있습니다.\n고객: 교통사고와 소득인정 기준이 중요한 경우는요?\n상담사: 보상금의 차이가 있기 때문입니다.\n고객: 그렇겠군요. 얼마를 인정하느냐에 따라서 실질 보상금이 차이가 많겠지요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n상담사: 또 다른 문의사항이 있으신가요?\n고객: 아닙니다. 해결됐습니다.\n고객: 네, 수고가 많으셨습니다.\n상담사: 네, 그럼 좋은하루가 되시길 바랍니다.\n고객: 휴업손해 지급 기준이 무엇인가요?\n상담사: 이상, 상담원 OOO이었습니다.\n상담사: 네. 두 가지 경우가 있습니다.\n고객: 어떤건가요?\n상담사: 보험사 기준으로는 ?입원기간 동안 월 소득의 80%를 지급하는데(20%는 일상 생활에서 급여를 받으면 일부는 생활비로 사용한다고 판단) 세금 공제 후의 소득을 기준으로 하며, 입원기간 동안 회사로부터 급여를 받은 경우 수령한 금액을 차감합니다. ?\n고객: 다른건요?\n상담사: 법원 기준 ?입원기간 동안 월 소득의 100%를 인정하며 세금 공제 전 금액을 기준으로 하고 입원기간 동안 회사로부터 지급받은 급여가 있어도 인정 받을 수 있습니다. \n고객: 소득인정 관련 주요한 사항이 있나요?\n상담사: 사망한 수습사원의 소속회사에서는 일정기간 근무하면 특별한 사정이 없는 한 정규사원으로 채용되고 상위직급으로 승급하게 되어 있어 장차 보수의 증가를 확실하게 예측할 수 있는 경우라면 그 증가될 수익도 일실수익액의 산정에 참작하여야 할 것이다.",
        "question": "사고 발생 시 소득이나 손해에 대해 궁금합니다.",
        "answer": "의사면허를 취득하고 공중보건의로서 근무해 온 경우, 그 일실수입을 평균통계소득을 기준으로 산정하면서 나아가 그 통계소득에서의 경력의 상승에 따라 증가할 것으로 조사된 소득액을 증가수익으로 보고 산정할 수 있다고 한 사례등이 있습니다.\n보상금의 차이가 있기 때문입니다.\n네. 그렇습니다.\n네, 그럼 좋은하루가 되시길 바랍니다.\n이상, 상담원 OOO이었습니다.\n네. 두 가지 경우가 있습니다.\n보험사 기준으로는 ?입원기간 동안 월 소득의 80%를 지급하는데(20%는 일상 생활에서 급여를 받으면 일부는 생활비로 사용한다고 판단) 세금 공제 후의 소득을 기준으로 하며, 입원기간 동안 회사로부터 급여를 받은 경우 수령한 금액을 차감합니다. ?\n법원 기준 ?입원기간 동안 월 소득의 100%를 인정하며 세금 공제 전 금액을 기준으로 하고 입원기간 동안 회사로부터 지급받은 급여가 있어도 인정 받을 수 있습니다. \n사망한 수습사원의 소속회사에서는 일정기간 근무하면 특별한 사정이 없는 한 정규사원으로 채용되고 상위직급으로 승급하게 되어 있어 장차 보수의 증가를 확실하게 예측할 수 있는 경우라면 그 증가될 수익도 일실수익액의 산정에 참작하여야 할 것이다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터지요?\n상담사: 호봉승급의 경우 전 직원에 대하여 일률적으로 인정해 주는 것이기에 사고 이후 승급되는 호봉을 감안하여 일실수익을 산정합니다.\n고객: 그건 인정합니다.\n상담사: 진급의 경우는 임금인상이나 호봉 승급과 달리 누락 또는 탈락자가 생길 수 있어 진급자체가 확실하다고 보기 어려운 경우가 대부분입니다.\n고객: 네. 그럴 수도있겠네요.\n상담사: 진급을 전제로 늘어나는 소득을 기초로 일실수익 계산하여야 한다고 주장하더라도 받아들여지기 어려울 것입니다.\n고객: 참 어려운 개념이네요.\n상담사: 그러나 어느 선까지는 모든 사람이 100% 진급할 것이 확실한 경우에는 진급을 전제로 늘어나는 소득을 기초로 일실수익 계산하여 줍니다.\n고객: 그래요? 어떤 경우일까요?\n상담사: 군인과 경찰공무원의 경우에 자주 나타납니다.\n고객: 아, 공무원말이지요?\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 호봉승급에 대하여 알려주세요?\n상담사: 사고 발생시 보상금에 대한 중요한 사항입니다.\n고객: 어떤 내용인가요?\n상담사: 호봉 승급에 대하여는 법규나 사규에 의해 호봉승급제도가 확립되어 있고 그것이 일반에 널리 알려져 있는 경우에 인정받을 수 있는데, 예를 들어 군인, 공무원, 국영기업체 임직원 등은 이를 인정받는데 무리가 없을 것입니다.\n고객: 모든 기업의 호봉을 다 인정 해주나요?\n상담사: 중소기업체의 경우에는 받아들여지기 어렵고 대기업체 (주로 상장기업의 경우) 임직원에 대하여는 대체로 인정해 주고 있습니다.\n고객: 진급의 경우에는요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터지요?",
        "answer": "호봉승급의 경우 전 직원에 대하여 일률적으로 인정해 주는 것이기에 사고 이후 승급되는 호봉을 감안하여 일실수익을 산정합니다.\n진급의 경우는 임금인상이나 호봉 승급과 달리 누락 또는 탈락자가 생길 수 있어 진급자체가 확실하다고 보기 어려운 경우가 대부분입니다.\n진급을 전제로 늘어나는 소득을 기초로 일실수익 계산하여야 한다고 주장하더라도 받아들여지기 어려울 것입니다.\n그러나 어느 선까지는 모든 사람이 100% 진급할 것이 확실한 경우에는 진급을 전제로 늘어나는 소득을 기초로 일실수익 계산하여 줍니다.\n군인과 경찰공무원의 경우에 자주 나타납니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n네. 그렇습니다.\n사고 발생시 보상금에 대한 중요한 사항입니다.\n호봉 승급에 대하여는 법규나 사규에 의해 호봉승급제도가 확립되어 있고 그것이 일반에 널리 알려져 있는 경우에 인정받을 수 있는데, 예를 들어 군인, 공무원, 국영기업체 임직원 등은 이를 인정받는데 무리가 없을 것입니다.\n중소기업체의 경우에는 받아들여지기 어렵고 대기업체 (주로 상장기업의 경우) 임직원에 대하여는 대체로 인정해 주고 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터지요?\n상담사: 수입을 산출하는 기준으로 사업체의 매상, 소요경비, 건물 설비에 대한 객관적인 입증 자료가 있어야 하며, 그 자료에 의하여 사업체의 수입금을 산출한 후 인적, 물적 경비, 그 외 기타 경비 등을 공제 한 후 발생되는 금액으로서 사업자 본인의 기여도 또는 업무의 비중을 차지하는 노무가치에 대하여 평가하여 인정합니다.\n고객: 복잡하네요?\n상담사: 쉽게 해석하면 사업자의 총 매출이 모든 소득으로 인정되는 것이 위의 경비들을 공제 한 후 실 수입에서 사업자 본인이 얼마만큼의 노무를(노동을) 기여했는지 여부를 판단한다고 생각하시면 됩니다.\n고객: 겸업소득자도 있겠지요?\n상담사: 사고 당시 피해자가 겸업으로 인하여 두 가지 이상의 근로 소득을 얻는 경우에 각각의 업무에 대하여 독립적이어서 양립 가능한 것인지 실제로 피해자가 한쪽의 업무에만 전념하고 있는 것이 아닌 경우에 한하여 피해자의 일실이익을 산정함에 있어 각 업종의 수입상실액을 개별적으로 평가하고 소득을 합산하여 일실수입을 산정하게 되지만 세금신고가 되어 있는 경우에 한하며 미신고 되어 있다면 인정되기가 어렵습니다.\n고객: 일용직이나 무직자도 있겠지요?\n상담사: 사고 당시 무직자, 취업 전의 미성년자나 학생, 가정주부, 영세 수입의 일용노무자 등에 대하여는 적어도 건설물가월보나 OO은행조사월보상의 보통인부의 일용노임을 인정합니다.\n고객: 네\n상담사: 세금신고를 하지 않는 일용노임 근로자의 경우에는 건설업 기준으로 도시일용노임을 인정하던가  관련 자격증이 있다면 자격증을 보유한 기간, 실제 근무 경력에 관련된 자료를 제출하여 통계자료에 의한 소득을 인정 받을 수 있습니다.\n고객: 네. 잘 알겠습니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n상담사: 네. 수고하셨습니다.\n고객: 일반적인 소득별 분류가 궁금합니다.\n상담사: 급여소득자가 있을 수 있습니다.\n고객: 네, 자세히 알려주세요?\n상담사: 세무신고 되어 있는 경우 소득입증 가능한 갑종 근로소득세 납입에 대한 근거나 원천징수영수증이 발급되는 세무신고 직장인은 그 근거자료의 제출로 인해 소득금액을 주장할 수 있으며 세금과 모든 공과금을 공제하지 않은 총액을 소득으로 인정합니다.\n고객: 요즈음은 워낙 투명하니까요?\n상담사: 세무신고 되어 있지 않은 경우 소득에 관하여 입증이 불가능하다면 통계 소득 자료의 도시일용노임을 인정해주는 경우가 일반적입니다.\n고객: 개인사업자인 경우에는요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터지요?",
        "answer": "수입을 산출하는 기준으로 사업체의 매상, 소요경비, 건물 설비에 대한 객관적인 입증 자료가 있어야 하며, 그 자료에 의하여 사업체의 수입금을 산출한 후 인적, 물적 경비, 그 외 기타 경비 등을 공제 한 후 발생되는 금액으로서 사업자 본인의 기여도 또는 업무의 비중을 차지하는 노무가치에 대하여 평가하여 인정합니다.\n쉽게 해석하면 사업자의 총 매출이 모든 소득으로 인정되는 것이 위의 경비들을 공제 한 후 실 수입에서 사업자 본인이 얼마만큼의 노무를(노동을) 기여했는지 여부를 판단한다고 생각하시면 됩니다.\n사고 당시 피해자가 겸업으로 인하여 두 가지 이상의 근로 소득을 얻는 경우에 각각의 업무에 대하여 독립적이어서 양립 가능한 것인지 실제로 피해자가 한쪽의 업무에만 전념하고 있는 것이 아닌 경우에 한하여 피해자의 일실이익을 산정함에 있어 각 업종의 수입상실액을 개별적으로 평가하고 소득을 합산하여 일실수입을 산정하게 되지만 세금신고가 되어 있는 경우에 한하며 미신고 되어 있다면 인정되기가 어렵습니다.\n사고 당시 무직자, 취업 전의 미성년자나 학생, 가정주부, 영세 수입의 일용노무자 등에 대하여는 적어도 건설물가월보나 OO은행조사월보상의 보통인부의 일용노임을 인정합니다.\n세금신고를 하지 않는 일용노임 근로자의 경우에는 건설업 기준으로 도시일용노임을 인정하던가  관련 자격증이 있다면 자격증을 보유한 기간, 실제 근무 경력에 관련된 자료를 제출하여 통계자료에 의한 소득을 인정 받을 수 있습니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n네. 수고하셨습니다.\n급여소득자가 있을 수 있습니다.\n세무신고 되어 있는 경우 소득입증 가능한 갑종 근로소득세 납입에 대한 근거나 원천징수영수증이 발급되는 세무신고 직장인은 그 근거자료의 제출로 인해 소득금액을 주장할 수 있으며 세금과 모든 공과금을 공제하지 않은 총액을 소득으로 인정합니다.\n세무신고 되어 있지 않은 경우 소득에 관하여 입증이 불가능하다면 통계 소득 자료의 도시일용노임을 인정해주는 경우가 일반적입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험이지요?\n고객: 수시개호일 경우에는요?\n상담사: 수시개호에 불과한 경우에는 개호에 필요한 시간에 상응한 액수만을 인정하기도 합니다.\n고객: 향후개호비는요?\n상담사: 향후에 발생될 향후개호비를 합의나, 판결시점에서 일시금으로 지급하기 때문에 중간이자를 공제하게 됩니다\n고객: 개호의 한달 기준은요?\n상담사: 개호비는 개호가 1개월 이상 계속된 경우에도 휴업손해와는 달리 30일을 기준으로 하며\n고객: 개호 인원은?\n상담사: 1일 몇 명의 개호인이 필요 하느냐가 문제가 됩니다. \n고객: 더 많이 소요가 되는 경우에는요?\n상담사: 특별한 사정이 있는 경우에는 1.5인이나 2인 개호가 인정되는 경우도 있습니다.\n상담사: 네, OO보험 콜센터입니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: OO보상관련해서 궁금합니다.?\n상담사: 네. 말씀하시면 답변드리겠습니다.\n고객: 개호비의 산정기준은요?\n상담사: 개호비는 특별한 경우는 제외하고 전문 개호인이 아닌 건설업 보통노임단가를 적용하여 산정합니다.\n고객: 개호비 산정은요?\n상담사: 개호비는 특별한 사정이 없는 한 1일 일용노임액 전액을 기준으로 하여 산정함이 원칙이지만 ",
        "question": "OO보험이지요?",
        "answer": "수시개호에 불과한 경우에는 개호에 필요한 시간에 상응한 액수만을 인정하기도 합니다.\n향후에 발생될 향후개호비를 합의나, 판결시점에서 일시금으로 지급하기 때문에 중간이자를 공제하게 됩니다\n개호비는 개호가 1개월 이상 계속된 경우에도 휴업손해와는 달리 30일을 기준으로 하며\n1일 몇 명의 개호인이 필요 하느냐가 문제가 됩니다. \n특별한 사정이 있는 경우에는 1.5인이나 2인 개호가 인정되는 경우도 있습니다.\n네, OO보험 콜센터입니다.\n네. 말씀하시면 답변드리겠습니다.\n개호비는 특별한 경우는 제외하고 전문 개호인이 아닌 건설업 보통노임단가를 적용하여 산정합니다.\n개호비는 특별한 사정이 없는 한 1일 일용노임액 전액을 기준으로 하여 산정함이 원칙이지만 "
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고 피해자 민사합의 요령을 알려주세요?\n상담사: 보험회사와 합의는 신속히 배상금을 수령할 수 있어 좋지만 승소시 받아낼 수 있는 금액의 반도 못되는 금액으로 합의를 하게 되니 엄청난 손해입니다.\n고객: 언제까지 끌고가는지요?\n상담사: 적어도 보험회사가 법원 판결금액을 합의금으로 지급할 때까지 계속해야 합니다.\n고객: 변호사 수임료는요?\n상담사: 특히, 교통사고 소송시 변호사 수임료는 후불정산하므로 소송을 제기하는 것이 유리하다고 판단되는 즉시 소송을 제기하는 것이 바람직합니다.\n고객: 종합보험에 가입되어 있지 않으면요?\n상담사: 가해자가 종합보험에 가입하지 않았다면 피해자에게는 상당히 심각한 상황이 벌어지게 됩니다.\n고객: 후유장애는요?\n상담사: 가해자가 다행히 경제적인 능력이 있다면 별문제가 없지만, 능력이 없다면 치료비나 후유장애에 따른 손해배상금 어느 것 하나 제대로 받아내기 힘듭니다.\n고객: 그렇다면 곤란해지겠네요?\n상담사: 피해자는 후유증에 따른 재산상 손해, 병원비, 위자료 등을 청구하게되며, 청구의 상대방은 가해자입니다. \n상담사: 그래서, 시간을 가지고 천천히 하시는게 좋습니다.\n고객: 종합보험에 가입된 경우에는요?\n상담사: 가해자가 종합보험에 가입돼 있으면, 상대방은 보험회사가 됩니다.\n고객: 빨리 합의해야하나요?\n상담사: 사고가 나면 보험회사 보상과 직원이 합의하려고 합니다.\n고객: 천천히 해도되나요?\n상담사: 후유 장해는 평생을 따라 다니므로 섣불리 합의하면 평생 후회하게 됩니다.\n고객: 보험회사와 합의를 해야하나요?",
        "question": "교통사고 피해자 민사합의 요령을 알려주세요?",
        "answer": "보험회사와 합의는 신속히 배상금을 수령할 수 있어 좋지만 승소시 받아낼 수 있는 금액의 반도 못되는 금액으로 합의를 하게 되니 엄청난 손해입니다.\n적어도 보험회사가 법원 판결금액을 합의금으로 지급할 때까지 계속해야 합니다.\n특히, 교통사고 소송시 변호사 수임료는 후불정산하므로 소송을 제기하는 것이 유리하다고 판단되는 즉시 소송을 제기하는 것이 바람직합니다.\n가해자가 종합보험에 가입하지 않았다면 피해자에게는 상당히 심각한 상황이 벌어지게 됩니다.\n가해자가 다행히 경제적인 능력이 있다면 별문제가 없지만, 능력이 없다면 치료비나 후유장애에 따른 손해배상금 어느 것 하나 제대로 받아내기 힘듭니다.\n피해자는 후유증에 따른 재산상 손해, 병원비, 위자료 등을 청구하게되며, 청구의 상대방은 가해자입니다. \n그래서, 시간을 가지고 천천히 하시는게 좋습니다.\n가해자가 종합보험에 가입돼 있으면, 상대방은 보험회사가 됩니다.\n사고가 나면 보험회사 보상과 직원이 합의하려고 합니다.\n후유 장해는 평생을 따라 다니므로 섣불리 합의하면 평생 후회하게 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험이지요?\n상담사: 교통사고가 발생하지 않았다면 이와 같이 매월 100만원씩을 가동연한(정년)까지 지급받겠지요?\n고객: 네\n상담사: 교통사고합의금(판결금)은 정기금으로 지급하지 않고 일시금으로 지급하기 때문에 이자 상당액만큼의 이득이 생기고 그 이득 부분을 빼고 보상하게 되는데 이를 중간이자 공제라고 합니다.\n고객: 아, 그렇군요.\n고객: 적용대상은?\n상담사: 중간이자 공제는 정기금 지급에서는 적용되지 않고 일시금 지급의 경우에만 적용됩니다.\n고객: 전부 그렇게 받아야하나요?\n상담사: 현행 자동차보험 및 소송 실무상 거의 100% 일시금으로 지급하고 있기 때문에 중간이자를 공제하고 있습니다\n고객: 가벼운 부상에도 적용하나요?\n상담사: 가벼운 사고에 따른 단순 부상보험금만 지급하는 때에는 적용하지 않습니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n고객: 네. 잘 알았습니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 보험관련 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네. 문의하시면 됩니다.\n고객: 교통사고 합의금에서 중간이자를 공제하는 이유가 무엇인가요\n상담사: 매월 100만원씩 벌 수 있는 사람이 교통사고로 사망한 경우 그는 원래 이번달에 100만원, 다음달에도 100만원, 그 다음달에도 100만원, 1년 후에도 100만원을 벌것으로 예상됩니다.\n고객: 그렇겠지요.",
        "question": "안녕하세요? OO보험이지요?",
        "answer": "교통사고합의금(판결금)은 정기금으로 지급하지 않고 일시금으로 지급하기 때문에 이자 상당액만큼의 이득이 생기고 그 이득 부분을 빼고 보상하게 되는데 이를 중간이자 공제라고 합니다.\n중간이자 공제는 정기금 지급에서는 적용되지 않고 일시금 지급의 경우에만 적용됩니다.\n현행 자동차보험 및 소송 실무상 거의 100% 일시금으로 지급하고 있기 때문에 중간이자를 공제하고 있습니다\n가벼운 사고에 따른 단순 부상보험금만 지급하는 때에는 적용하지 않습니다.\n네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n네. 문의하시면 됩니다.\n매월 100만원씩 벌 수 있는 사람이 교통사고로 사망한 경우 그는 원래 이번달에 100만원, 다음달에도 100만원, 그 다음달에도 100만원, 1년 후에도 100만원을 벌것으로 예상됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 사망사고 산재와 병합시 어느 쪽이 유리한지요?\n상담사: 반면 사고를 당한 피해자가 무과실 또는 과실이 적은 경우에는 자동차보험에 따 른 보상이 더 유리할 것입니다.\n고객: 왜 그런가요?\n상담사: 가장 큰 이유는 산업재해는 과실상계를 하지 않지만 자동차보험으로 처리할 경 우에는 과실부분만큼 손해배상금액에서 공제하는 과실상계를 하기 때문입니다.\n고객: 산재보험은 어떻습니까?\n상담사: 산재보상을 받은 이후에 자동차보험회사에 손해배상을 추가로 청구할 수 있으나 산재보상으로 받은 금액은 공제하게 됩니다.\n고객: 산재로 처리가 안된 위자료는요?\n상담사: 산재로 처리를 해도 산재에는 포함되지 않은 위자료는 따로 자동차보험회사를 상대로 청구할 수 있다는 것입니다.\n고객: 그럼 어떻게 처리하는 것이 좋을까요?\n상담사: 채권양도도 하지 말고 단순히 \"순수한 형사상 위로금\"이라고 쓰는게 좋습니다.\n고객: 네. 잘 알았습니다.\n상담사: 유리한 제도를 선택할 수 있습니다.\n상담사: 수고가 많으셨습니다.\n고객: 그래야겠지요.\n상담사: 교통사고가 발생한 경우 업무상 재해도 되는 경우가 있는데 이때 자동차보험 보 상금을 받을 것인지, 아니면 산재보험제도상의 보험급여를 받을 것인지는 피해 자측이 유리한 쪽을 선택하여 청구할 수 있습니다.\n고객: 둘 다 받을 수 있나요?\n상담사: 중복보상은 안됩니다.\n고객: 상황에 따라 어느쪽이 더 유리한가요?\n상담사: 교통사고를 당한 피해자가 가해자인 경우나 과실이 많은 경우에는 산재보상을 받는 것이 더 유리합니다.\n고객: 다른 경우에는요?",
        "question": "사망사고 산재와 병합시 어느 쪽이 유리한지요?",
        "answer": "반면 사고를 당한 피해자가 무과실 또는 과실이 적은 경우에는 자동차보험에 따 른 보상이 더 유리할 것입니다.\n가장 큰 이유는 산업재해는 과실상계를 하지 않지만 자동차보험으로 처리할 경 우에는 과실부분만큼 손해배상금액에서 공제하는 과실상계를 하기 때문입니다.\n산재보상을 받은 이후에 자동차보험회사에 손해배상을 추가로 청구할 수 있으나 산재보상으로 받은 금액은 공제하게 됩니다.\n산재로 처리를 해도 산재에는 포함되지 않은 위자료는 따로 자동차보험회사를 상대로 청구할 수 있다는 것입니다.\n채권양도도 하지 말고 단순히 \"순수한 형사상 위로금\"이라고 쓰는게 좋습니다.\n유리한 제도를 선택할 수 있습니다.\n수고가 많으셨습니다.\n교통사고가 발생한 경우 업무상 재해도 되는 경우가 있는데 이때 자동차보험 보 상금을 받을 것인지, 아니면 산재보험제도상의 보험급여를 받을 것인지는 피해 자측이 유리한 쪽을 선택하여 청구할 수 있습니다.\n중복보상은 안됩니다.\n교통사고를 당한 피해자가 가해자인 경우나 과실이 많은 경우에는 산재보상을 받는 것이 더 유리합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터지요?\n상담사: 책임보험만 가입했을 때에는 사고가 발생하면 보상에 관한 부분으로 다툼이 생길 수 밖에 없습니다.\n고객: 왜 그런가요?\n상담사: 책임보험은 한도가 정해져 있으며 피해자가 부상의 경우에 급수에 따른 병원치료비가 한도로 정해져 있습니다.\n고객: 병원비도 다 못내는 경우도 있겠네요?\n상담사: 이로 인해 피해자는 초과되는 병원비에 대해서 어찌해야 할지를 몰라서 당황할 때가 많습니다\n고객: 그럼 어떻게 해야하나요?\n상담사: 가해자에게 초과되는 부분에 관해서 민사소송을 해야 하는 일이 발생합니다.\n고객: 부상이 심할 땐 심각한가요?\n상담사: 손해배상금에 대해 재산의 확보가 필요할 것입니다. \n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n상담사: 네 좋은 하루되십시요.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 어떤걸 도와드릴까요?\n고객: 보험관련 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네. 문의하시면 됩니다.\n고객: 가해자가 책임보험만 가입한 경우에는요?\n상담사: 자동차보험을 가입하는 때에는 책임보험은 강제보험의 성격을 띄며 종합보험은 임의보험의 성격을 띱니다.\n고객: 책임보험만 들었다면 안좋은 케이스겠네요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터지요?",
        "answer": "책임보험만 가입했을 때에는 사고가 발생하면 보상에 관한 부분으로 다툼이 생길 수 밖에 없습니다.\n책임보험은 한도가 정해져 있으며 피해자가 부상의 경우에 급수에 따른 병원치료비가 한도로 정해져 있습니다.\n이로 인해 피해자는 초과되는 병원비에 대해서 어찌해야 할지를 몰라서 당황할 때가 많습니다\n가해자에게 초과되는 부분에 관해서 민사소송을 해야 하는 일이 발생합니다.\n손해배상금에 대해 재산의 확보가 필요할 것입니다. \n네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n네 좋은 하루되십시요.\n네. 문의하시면 됩니다.\n자동차보험을 가입하는 때에는 책임보험은 강제보험의 성격을 띄며 종합보험은 임의보험의 성격을 띱니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험이지요?\n고객: 전문의의 소견이 필요하다면 아무병원이나 가서 해도되는 것인가요?\n상담사: 치료병원이 아니라면 보험회사등 인정할 수 있는 3차병원급(대학병원)에서 장해진단 소견을 받아야 합니다.\n고객: 만약 아무 병원이나 가도된다면 어떻게 병원에 왔다고 얘기하면 절차가 순조롭게 이루어지나요??\n상담사: 전문가와 상의하셔서 장해진단과 보험금청구를 하시는 것이 좋을 것 같습니다.\n상담사: 또 다른 문의사항이 있으신가요?\n고객: 아닙니다. 해결됐습니다.\n상담사: 네, 수고가 많으셨습니다.\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 좋은 하루 되세요.\n고객: 네, 그럼 좋은하루가 되시길 바랍니다.\n상담사: 네, OO보험 콜센터입니다.\n상담사: 이상, 상담원 OOO이었습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: OO보상관련해서 궁금합니다.?\n상담사: 네. 말씀하시면 답변드리겠습니다.\n고객: 작년에 낙상사고로 인해 요추1번 압박골절 진단을 받고 6개월 가량 보존적치료를 받았습니다. 압박률 확인은 사고 당시 진단받은 병원에서 확인해야 되나요?\n상담사: 사고 초기부터 현재까지 상태를 확인 할려고 하면 치료병원의 영상을 확인해야 하는 것은 맞으나 꼭 치료 병원의 주치의에게 확인 할 필요는 없습니다.\n고객: X-ray 영상자료가 필요하다면 사고 당시와 현재 두가지가 필요한가요?\n상담사: 네 사고 당시 급성 압박골절 여부를 확인해서 재해사고로 인한 것을 확인하고 현재의 상태를 확인해서 장해평가를 하게 되어 있습니다.",
        "question": "OO보험이지요?",
        "answer": "치료병원이 아니라면 보험회사등 인정할 수 있는 3차병원급(대학병원)에서 장해진단 소견을 받아야 합니다.\n전문가와 상의하셔서 장해진단과 보험금청구를 하시는 것이 좋을 것 같습니다.\n네, 수고가 많으셨습니다.\n좋은 하루 되세요.\n네, OO보험 콜센터입니다.\n이상, 상담원 OOO이었습니다.\n네. 말씀하시면 답변드리겠습니다.\n사고 초기부터 현재까지 상태를 확인 할려고 하면 치료병원의 영상을 확인해야 하는 것은 맞으나 꼭 치료 병원의 주치의에게 확인 할 필요는 없습니다.\n네 사고 당시 급성 압박골절 여부를 확인해서 재해사고로 인한 것을 확인하고 현재의 상태를 확인해서 장해평가를 하게 되어 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험이지요?\n고객: 어떤 기준으로 정하나요?\n상담사: 따라서, 자동차보험사고에 대하여 가해자를 대신하여 보험금을 지급하는 보험회사는 통상 자동차보험약관에서 정하고 있는 보험금지급기준에 따라 피해자에게 보험금을 지급하고 있습니다.\n고객: 자동차사고 발생시 양당사자의 과실비율은 어떻게 산정하나요?\n상담사: 현행 자동차보험표준약관에 따르면, 별도로 정한 ’과실비율인정기준’에서 정한 바에따라 적용합니다.\n고객: 네\n상담사: 사고유형이 동 기준에 없거나 적용이 곤란한 경우 판결례를 참작하여 적용합니다.\n고객: 네\n상담사: 소송이 제기된 경우에는 확정판결에 의한 과실비율을 적용하여 산정합니다.\n고객: 네\n상담사: 그리고, 별도로 정한 ’과실비율 인정기준’에 대해서는 손해보험협회 사이트를 참고하시기 바랍니다.\n상담사: 네, OO보험 콜센터입니다.\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: OO보상관련해서 궁금합니다.?\n상담사: 네. 말씀하시면 답변드리겠습니다.\n고객: 자동차사고 피해자의 보험금은 어떻게 산출되는지요?\n상담사: 자동차사고의 피해자에 대한 보험금은 자동차보험약관에서 정하고 있습니다. \n고객: 분쟁을 막을 수 있나요?\n상담사: 자동차보험약관에서 피해자에게 지급할 보험금을 정하고 있는 것은 자동차사고로 가해자가 피해자에게 지급할 손해배상금(보험금)에 대한 분쟁을 미연에 방지하고자 하는 데 있습니다. ",
        "question": "OO보험이지요?",
        "answer": "따라서, 자동차보험사고에 대하여 가해자를 대신하여 보험금을 지급하는 보험회사는 통상 자동차보험약관에서 정하고 있는 보험금지급기준에 따라 피해자에게 보험금을 지급하고 있습니다.\n현행 자동차보험표준약관에 따르면, 별도로 정한 ’과실비율인정기준’에서 정한 바에따라 적용합니다.\n사고유형이 동 기준에 없거나 적용이 곤란한 경우 판결례를 참작하여 적용합니다.\n소송이 제기된 경우에는 확정판결에 의한 과실비율을 적용하여 산정합니다.\n그리고, 별도로 정한 ’과실비율 인정기준’에 대해서는 손해보험협회 사이트를 참고하시기 바랍니다.\n네, OO보험 콜센터입니다.\n네. 말씀하시면 답변드리겠습니다.\n자동차사고의 피해자에 대한 보험금은 자동차보험약관에서 정하고 있습니다. \n자동차보험약관에서 피해자에게 지급할 보험금을 정하고 있는 것은 자동차사고로 가해자가 피해자에게 지급할 손해배상금(보험금)에 대한 분쟁을 미연에 방지하고자 하는 데 있습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험이지요?\n상담사: 청구서류?미접수?:?사고(질병)정보는?입력되었으나?청구서류는?전송이?안?된?상태입니다.\n고객: 접수는요?\n상담사: 접수?:?사고(질병)정보?입력과?청구서류가?전송이?완료된?상태입니다.\n고객: 종결은요?\n상담사: 종결?:?정상적으로?접수되고?보험금?지급이?완료된?상태입니다.\n고객: 면책까지인가요?\n상담사: 면책?:?특정?사유에?의해?회사가?보상의?의무를?면하게?되는?경우입니다.\n상담사: 또 다른 문의사항이 있으신가요?\n고객: 아닙니다. 해결됐습니다.\n상담사: 네, 수고가 많으셨습니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n고객: 네, 그럼 좋은하루가 되시길 바랍니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: OOO사고 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n고객: 보험금 청구현황에 보면 진행현황이라고 나오는데 무슨 의미인가요?\n상담사: 보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다. \n고객: 어떤 단계가 있나요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험이지요?",
        "answer": "청구서류?미접수?:?사고(질병)정보는?입력되었으나?청구서류는?전송이?안?된?상태입니다.\n접수?:?사고(질병)정보?입력과?청구서류가?전송이?완료된?상태입니다.\n종결?:?정상적으로?접수되고?보험금?지급이?완료된?상태입니다.\n면책?:?특정?사유에?의해?회사가?보상의?의무를?면하게?되는?경우입니다.\n네, 수고가 많으셨습니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터입니다.\n네, 성심껏 도와드리겠습니다.\n보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험이지요?\n상담사: 청구서류를 모아서 한 번에 청구하셔도 되고, 치료를 받을 때마다 청구하셔도 됩니다.\n고객: 청구권 소멸 기간이 있나요?\n상담사: 보험금 청구권 소멸 기간인 3년 이내에는 청구를 하셔야 정상적으로 보상 받을 수 있으니 잊지 마시고 청구하세요\n고객: 보험금을 받은 사고로 추가 치료를 받았습니다. 보험금 청구를 또 해야하나요?\n상담사: 아닙니다. 기존에 입력한 사고를 선택하시면됩니다.\n고객: 청구서류는 어떠하나요?\n상담사: 청구서류(진료비 영수증 등) 전송만으로 보험금을 청구할 수 있습니다.\n고객: 간편해서 좋네요.\n상담사: 더 이상 질문은 없으신지요?\n고객: 네.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n상담사: 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 보험관련 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네. 문의하시면 됩니다.\n고객: 동일한 사고로 반복해서 치료를 받을 경우 매번 보험금을 청구해야 하나요?\n상담사: 고객님께서 편하신 방법으로 청구하시면 됩니다. \n고객: 어떻게요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험이지요?",
        "answer": "청구서류를 모아서 한 번에 청구하셔도 되고, 치료를 받을 때마다 청구하셔도 됩니다.\n보험금 청구권 소멸 기간인 3년 이내에는 청구를 하셔야 정상적으로 보상 받을 수 있으니 잊지 마시고 청구하세요\n아닙니다. 기존에 입력한 사고를 선택하시면됩니다.\n청구서류(진료비 영수증 등) 전송만으로 보험금을 청구할 수 있습니다.\n네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n상담원 OOO이었습니다.\n네. 문의하시면 됩니다.\n고객님께서 편하신 방법으로 청구하시면 됩니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터지요?\n상담사: 사고발생일로부터 3년이 경과하면 청구권이 소멸됩니다.  \n고객: 2년 아니었나요?\n상담사: O 상법 제662조에서 정한 보험금 청구 소멸시효가 2015년 3월 11일부터 2년에서 3년으로 변경되었습니다\n고객: 다른 질문을 해도되나요?\n상담사: 네. 성심껏 도와드리겠습니다.\n고객: 장기보험은 보험가입 즉시부터 보상을 받을 수 있나요?\n상담사: 2010.4.1 약관 개정 전에는 보험가입일 16시 이후 보장이 가능하였으나, 약관 개정 후에는 제1회 보험료 납입일부터 보장이 가능합니다.\n고객: 그런가요?\n상담사: 단, 상해는 보험시작 이후에 발생된 사고, 질병은 보험사고 이후에 발생된 질환에 한하여 보상이 됩니다\n고객: 네. 잘 알겠습니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n상담사: 오늘도 좋은 하루되세요.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 어떤걸 도와드릴까요?\n고객: 보험관련 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네. 문의하시면 됩니다.\n고객: 보험금 청구는 언제까지 할 수 있나요?\n상담사: 보험금 보상 청구는 사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.  \n고객: 왜 그런가요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터지요?",
        "answer": "사고발생일로부터 3년이 경과하면 청구권이 소멸됩니다.  \nO 상법 제662조에서 정한 보험금 청구 소멸시효가 2015년 3월 11일부터 2년에서 3년으로 변경되었습니다\n네. 성심껏 도와드리겠습니다.\n2010.4.1 약관 개정 전에는 보험가입일 16시 이후 보장이 가능하였으나, 약관 개정 후에는 제1회 보험료 납입일부터 보장이 가능합니다.\n단, 상해는 보험시작 이후에 발생된 사고, 질병은 보험사고 이후에 발생된 질환에 한하여 보상이 됩니다\n네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n오늘도 좋은 하루되세요.\n네. 문의하시면 됩니다.\n보험금 보상 청구는 사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.  "
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험이지요?\n고객: 상해치료와 질병치료는 어떻게 구분하나요?\n상담사: 상해치료는 보험기간 중에 발생한 급격하고도 우연한 외래의 사고로 신체에 입은 상해에 대한 치료를 말합니다. \n고객: 질병치료는요?\n상담사: 질병치료는 약관에서 규정하는 한국표준질병사인분류에서 정의한 질병에 대한 치료를 의미합니다.\n고객: 실손의료비로 해외에서도 보상이 가능한가요?\n상담사: 실손의료비보험에 가입하신 분은 해외여행 중 사고나 발병으로 인한 의료비를 보상받을 수 있습니다.\n고객: 어디에서 가입할 수 있나요?\n상담사: 실손의료비보험에 가입하지 않은 분은 인터넷으로 가입할 수 있는 OOOO 다이렉트 해외여행보험을 추천드립니다. \n고객: 네. 잘 알겠습니다.\n상담사: 추가 질문은 없으신가요?\n상담사: 네, OO보험 콜센터입니다.\n고객: 네. 좋은 하루되세요.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: OO보상관련해서 궁금합니다.?\n상담사: 네. 말씀하시면 답변드리겠습니다.\n고객: 폭행사고도 보상이 되나요?\n상담사: 쌍방간에 발생된 폭행사고 및 본인이 폭력행위를 하다 입은 상해에 대한 의료비는 보상이 되지 않습니다. \n고객: 전혀 안되는건가요?\n상담사: 단, 폭행사고라 하더라도 강도 사고 등 일방적이고 우연하다고 판단되는 사고는 보상이 가능합니다.",
        "question": "OO보험이지요?",
        "answer": "상해치료는 보험기간 중에 발생한 급격하고도 우연한 외래의 사고로 신체에 입은 상해에 대한 치료를 말합니다. \n질병치료는 약관에서 규정하는 한국표준질병사인분류에서 정의한 질병에 대한 치료를 의미합니다.\n실손의료비보험에 가입하신 분은 해외여행 중 사고나 발병으로 인한 의료비를 보상받을 수 있습니다.\n실손의료비보험에 가입하지 않은 분은 인터넷으로 가입할 수 있는 OOOO 다이렉트 해외여행보험을 추천드립니다. \n네, OO보험 콜센터입니다.\n네. 말씀하시면 답변드리겠습니다.\n쌍방간에 발생된 폭행사고 및 본인이 폭력행위를 하다 입은 상해에 대한 의료비는 보상이 되지 않습니다. \n단, 폭행사고라 하더라도 강도 사고 등 일방적이고 우연하다고 판단되는 사고는 보상이 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험이지요?\n상담사: 임직원의 가족 또는 지인등이 운전 중 사고시 임직원이 아니므로, 대인I, 대물(2천만원한도) 을 제외하고는 보상이 되지 않습니다.\n고객: 임직원임을 확인하는 방법은요?\n상담사: 해당 법인의 임직원임을 확인하기 위해서 재직증명서, 근로계약서 등의 서류를 제출 해야 합니다.\n고객: 보험회사가 자동차보험계약인수를 거절하는 것이 정당한지요?\n상담사: 자동차소유자가 대인배상Ⅰ과 대물배상(가입금액 : 1천만원)에 가입하는 것이 강제적이므로 보험회사의 인수도 강제적입니다. \n고객: 그래요?\n상담사: 그러나, 이를 제외한 대인배상 Ⅱ, 자기신체사고 및 자기차량손해담보 등은 임의보험으로 보험가입 및 인수여부를 계약당사자가 자율적으로 결정할 수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 질문이 있으신지요?\n고객: 없습니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n상담사: 이상, 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 네, 반갑습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 보험관련 궁금한 내용이 있어서요?\n상담사: 네. 문의하시면 됩니다.\n고객: 법인 자동차보험의 임직원 한정특약에 가입한 경우, 보상 범위는?\n상담사: 법인 자동차보험의 임직원 한정특약에 가입하면, 사고시 임직원만 보상됩니다.\n고객: 임직원이 아닌 경우에는요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험이지요?",
        "answer": "임직원의 가족 또는 지인등이 운전 중 사고시 임직원이 아니므로, 대인I, 대물(2천만원한도) 을 제외하고는 보상이 되지 않습니다.\n해당 법인의 임직원임을 확인하기 위해서 재직증명서, 근로계약서 등의 서류를 제출 해야 합니다.\n자동차소유자가 대인배상Ⅰ과 대물배상(가입금액 : 1천만원)에 가입하는 것이 강제적이므로 보험회사의 인수도 강제적입니다. \n그러나, 이를 제외한 대인배상 Ⅱ, 자기신체사고 및 자기차량손해담보 등은 임의보험으로 보험가입 및 인수여부를 계약당사자가 자율적으로 결정할 수 있습니다.\n네, 고객님. OO보험 상담원 OOO입니다.\n이상, 상담원 OOO이었습니다.\n네. 문의하시면 됩니다.\n법인 자동차보험의 임직원 한정특약에 가입하면, 사고시 임직원만 보상됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터지요?\n상담사: 사고를 처리한 보상담당자 또는 고객센터로 연락하셔서 보험금환입을 요청하고 입금계좌 등 자세한 안내를 받으면 됩니다.\n고객: 사고 운전자와 차량 소유자가 다른 경우에는 누구의 명의로 할증되나요?\n상담사: 자동차보험료 할증은 보험계약의 차량 소유자에게 적용됩니다. \n고객: 그럼 소유자 명의로 할증이 되겠네요?\n상담사: 통상 사고 차량의 보험계약에서 보상받으므로 차량소유자에게 할증됩니다.\n고객: 다른 방법은 없나요?\n상담사: , ‘다른 자동차 운전담보특약‘처럼 운전자의 보험계약으로 처리하게 되면 운전자의 보험에 할증되기도 합니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 다른 질문이 있으신가요?\n고객: 없습니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n상담사: 이상 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 사고보험금을 일부만 환급하는 경우에도 할인적용 받을 수 있나요?\n상담사: 환입한 금액을 정산했을 때 지급 보험금이 물적할증 기준금액 이하라면 사고점수가 변경적용 될 수 있습니다. \n고객: 어디에서 확인 가능할까요?\n상담사: 실제 사고점수 변화에 대해서는 고객센터통하여 안내받으시기 바랍니다.\n고객: 이미 할증 적용을 받았던 사고도 자비처리 할 수 있나요?\n상담사: 사고가 반영된 계약의 책임개시일 이후에는 보험금 환입이 불가합니다.\n고객: 보험금을 받았지만 자비로 처리하려고 하면 어떻게 해야 하나요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터지요?",
        "answer": "사고를 처리한 보상담당자 또는 고객센터로 연락하셔서 보험금환입을 요청하고 입금계좌 등 자세한 안내를 받으면 됩니다.\n자동차보험료 할증은 보험계약의 차량 소유자에게 적용됩니다. \n통상 사고 차량의 보험계약에서 보상받으므로 차량소유자에게 할증됩니다.\n, ‘다른 자동차 운전담보특약‘처럼 운전자의 보험계약으로 처리하게 되면 운전자의 보험에 할증되기도 합니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n이상 상담원 OOO이었습니다.\n환입한 금액을 정산했을 때 지급 보험금이 물적할증 기준금액 이하라면 사고점수가 변경적용 될 수 있습니다. \n실제 사고점수 변화에 대해서는 고객센터통하여 안내받으시기 바랍니다.\n사고가 반영된 계약의 책임개시일 이후에는 보험금 환입이 불가합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터지요?\n상담사: 첫째로 반드시 부상여부를 확인합니다. \n고객: 네\n상담사: 인근 병원에 동행하여 X-RAY 촬영 및 진찰을 받도록 합니다.\n고객: 안 받는다고 하면요?\n상담사: 이상이 없다며 진찰을 거부할 경우 확인서를 받아둡니다. \n고객: 그리고요?\n상담사: 자신의 연락처를 정확히 알려주고 피해자의 인적사항을 파악합니다.\n고객: 확인서도 필요한가요?\n상담사: 주변 사람들에게 사고 사실을 확인 할 수 있도록 해둡니다. \n고객: 응급조치에 필요한 비용은요?\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n상담사: 응급조치에 소요된 비용을 보상합니다.\n고객: 피해자가 부상이 경미하여 그냥 가겠다고 합니다. 이런 경우 어떻게 해야 하나요?\n상담사: “아무 이상이 없다”는 피해자의 말만 믿고 “괜찮겠지”하며 그냥 지나친 경우에 피해자가 진단서를 첨부하여 경찰서에 신고할 수도 있습니다.\n고객: 그럼 어떻게 되는건가요?\n상담사: 자칫 뺑소니 차량으로 처벌을 받을 수 있습니다. \n고객: 그건 아니지요.\n상담사: 가벼운 부상사고 대처요령을 알려드릴게요?\n고객: 네. 그렇게 해주세요.",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터지요?",
        "answer": "첫째로 반드시 부상여부를 확인합니다. \n인근 병원에 동행하여 X-RAY 촬영 및 진찰을 받도록 합니다.\n이상이 없다며 진찰을 거부할 경우 확인서를 받아둡니다. \n자신의 연락처를 정확히 알려주고 피해자의 인적사항을 파악합니다.\n주변 사람들에게 사고 사실을 확인 할 수 있도록 해둡니다. \n네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n응급조치에 소요된 비용을 보상합니다.\n“아무 이상이 없다”는 피해자의 말만 믿고 “괜찮겠지”하며 그냥 지나친 경우에 피해자가 진단서를 첨부하여 경찰서에 신고할 수도 있습니다.\n자칫 뺑소니 차량으로 처벌을 받을 수 있습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험이지요?\n고객: 네\n상담사: 두 번째는 보상담당자를 지정합니다.\n고객: 네\n상담사: 세 번재는 자동차사고 및 피해조사를 합니다\n고객: 네 번째는요?\n상담사: 마지막으로 보험금 결정하고 지급을 합니다.\n고객: 접수를 하면 연락이 오나요?\n상담사: 사고접수가 완료되면 보상 담당자가 지정되어 고객님의 휴대폰이나 이메일로  알려드립니다.\n고객: 홈페이지에서도 확인이 가능한가요?\n상담사: 홈페이지나 모바일 App을 통해서도 바로 확인 가능합니다.\n상담사: 네, OO보험 콜센터입니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: OO사고 관련해서 궁금합니다.?\n상담사: 네. 말씀하시면 답변드리겠습니다.\n고객: 보상처리 절차가 어떻게 되나요?\n상담사: 일반적인 자동차 사고처리 절차는 다음과 같습니다.\n고객: 네. 알려주세요.\n상담사: 첫 번째 사고접수를 합니다.",
        "question": "OO보험이지요?",
        "answer": "두 번째는 보상담당자를 지정합니다.\n세 번재는 자동차사고 및 피해조사를 합니다\n마지막으로 보험금 결정하고 지급을 합니다.\n사고접수가 완료되면 보상 담당자가 지정되어 고객님의 휴대폰이나 이메일로  알려드립니다.\n홈페이지나 모바일 App을 통해서도 바로 확인 가능합니다.\n네, OO보험 콜센터입니다.\n네. 말씀하시면 답변드리겠습니다.\n일반적인 자동차 사고처리 절차는 다음과 같습니다.\n첫 번째 사고접수를 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터지요?\n상담사: 일단 로그인을 하셔야합니다.\n고객: 그리고요?\n상담사: 보상/보험금청구 → 자동차보상 → 사고자료 전송 → 해당사고 선택 → 전송하시면 됩니다.\n고객: 수리비용이 궁금한데 상세한 수리 내역을 확인할 수 있나요?\n상담사: 자동차보상 사고내역조회를 이용하시면 사고차량 및 피해물에 대한 수리내역을 상세하게 확인 가능합니다. \n고객: 정비업체도 알 수 있나요?\n상담사: 수리금액 뿐만 아니라 정비업체 전화번호도 확인할 수 있으니 수리와 관련하여 궁금하신 사항을 확인해 보세요.\n고객: 정말인가요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 감사합니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n상담사: 네. 고객님. 좋은 하루되세요.\n고객: 교통사고 피해 확인서를 발급 받으려면 어떻게 해야 하나요?\n상담사: 사고를 접수한 보험회사의 보상 담당자나 보상센터에 사고접수번호(접수번호를 모를 경우 성명과 주민번호)를 말씀하고 발급의뢰하면 됩니다. \n고객: 콜센터에서도 가능하지요?\n상담사: 사고접수를 한 경우는 OO보험 보상콜센터(OOOO-OOOO)로 전화하면 상담원이 자세히 안내해 드릴 것입니다.\n고객: 사고 장면을 찍어둔 사진이 있는데 어떻게 보내면 되는가요?\n상담사: 홈페이지와 모바일 App을 이용하여  “사고자료 전송“ 메뉴를 이용하시면 고객님께서 보관하고 계신 사진과 동영상을 전송하실 수있습니다.\n고객: 순서를 알려주실래요?",
        "question": "안녕하세요? OO보험 콜센터지요?",
        "answer": "일단 로그인을 하셔야합니다.\n보상/보험금청구 → 자동차보상 → 사고자료 전송 → 해당사고 선택 → 전송하시면 됩니다.\n자동차보상 사고내역조회를 이용하시면 사고차량 및 피해물에 대한 수리내역을 상세하게 확인 가능합니다. \n수리금액 뿐만 아니라 정비업체 전화번호도 확인할 수 있으니 수리와 관련하여 궁금하신 사항을 확인해 보세요.\n네. 그렇습니다.\n네, 고객님. OO보험 콜센터 맞습니다.\n네. 고객님. 좋은 하루되세요.\n사고를 접수한 보험회사의 보상 담당자나 보상센터에 사고접수번호(접수번호를 모를 경우 성명과 주민번호)를 말씀하고 발급의뢰하면 됩니다. \n사고접수를 한 경우는 OO보험 보상콜센터(OOOO-OOOO)로 전화하면 상담원이 자세히 안내해 드릴 것입니다.\n홈페이지와 모바일 App을 이용하여  “사고자료 전송“ 메뉴를 이용하시면 고객님께서 보관하고 계신 사진과 동영상을 전송하실 수있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고 과실이 궁금합니다.?\n상담사: 보험료 보상 때 유리하게 하기위해서지요.\n고객: 그럼 피해자, 가해자를 누가 구분해주나요?\n상담사: 교통사고 조사는 경찰에서 1차적으로 하게됩니다.\n고객: 그렇지요.\n상담사: 이때 경찰이 사고발생의 주체인 가해자, 피해자를 가려줍니다.\n고객: 보험회사가 아닌가요?\n상담사: 아닙니다. 사고 접수 및 처리만 할 뿐 보험사에서 결정하지는 않습니다.\n고객: 경찰에서 과실비율도 결정을 하나요?\n상담사: 아닙니다. 경찰은 과실비율 및 사고내용에 관하여 이렇다 저렇다 할 수 있는 권한도 없습니다.\n고객: 그럼 누가 결정을 하나요?\n고객: 안녕하세요? OO보험 콜센터이지요?\n상담사: 과실판단은 법원의 판사만이 결정할 수 있습니다.\n상담사: 네, 고객님. OO보험회사 콜센터 맞습니다.\n상담사: 어떤 것을 도와드릴까요?\n고객: 교통사고관련하여 궁금한게 있습니다.\n상담사: 네. 어느점이 궁금하신가요?\n고객: 교통사고가 나면 운전자끼리 막 싸우고 그러잖아요?\n상담사: 그런 경우가 종종있지요.\n고객: 본인들은 전부 피해자라고 우기잖아요.",
        "question": "교통사고 과실이 궁금합니다.?",
        "answer": "보험료 보상 때 유리하게 하기위해서지요.\n교통사고 조사는 경찰에서 1차적으로 하게됩니다.\n이때 경찰이 사고발생의 주체인 가해자, 피해자를 가려줍니다.\n아닙니다. 사고 접수 및 처리만 할 뿐 보험사에서 결정하지는 않습니다.\n아닙니다. 경찰은 과실비율 및 사고내용에 관하여 이렇다 저렇다 할 수 있는 권한도 없습니다.\n과실판단은 법원의 판사만이 결정할 수 있습니다.\n네, 고객님. OO보험회사 콜센터 맞습니다.\n그런 경우가 종종있지요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요. 차량이 침수가 됐는데요 보상받을수 있나요?\n고객: 만약에 특약에 자차특약이 있으면 다 보상해주나요?\n상담사: 본인과실여부를 판단하여 보상합니다\n고객: 그럼 보상을 못 받을수도 있다는건가요?\n상담사: 관리소홀로 빗물이 차량에 들어가 발생한 피해는 보상되지 않습니다.\n고객: 그럼 천재지변에 의한 손해는 다 보상되나요?\n상담사: 네 그런 경우에는 보상 받으실수 있습니다\n고객: 차량안에 물건들도 보상 받을수 있나요?\n상담사: 아니요.  보상되지 않습니다.\n고객: 그럼 혹시 차량침수로 보상받은후에 보험료 인상은 어떻게 되죠?\n상담사: 고객의 과실이 없는한 보험료 할증은 없습니다\n상담사: 자기차량손해에 가입되어 있으신가요?\n고객: 아그렇군요 상담 고맙습니다\n고객: 자동차보험에 가입되어 있으면 되는 겁니까?\n상담사: 가입하실때 자차특약을 확인해봐야 합니다\n고객: 자기차량손해담보가 무엇인가요?\n상담사: 운전중 본인 부주의나 침수시의 손해 담보입니다.\n고객: 아 글쎄요 자세히는 특약이 어떻게 되어 있는지 모르겠네요\n고객: 특약이 뭐가 되어 있는지는 어떻게 알 수 있을까요?\n상담사: 보험 약관을 확인하시거나 콜센터에 문의 하시면 알 수 있습니다.",
        "question": "안녕하세요. 차량이 침수가 됐는데요 보상받을수 있나요?",
        "answer": "본인과실여부를 판단하여 보상합니다\n관리소홀로 빗물이 차량에 들어가 발생한 피해는 보상되지 않습니다.\n네 그런 경우에는 보상 받으실수 있습니다\n아니요.  보상되지 않습니다.\n고객의 과실이 없는한 보험료 할증은 없습니다\n가입하실때 자차특약을 확인해봐야 합니다\n운전중 본인 부주의나 침수시의 손해 담보입니다.\n보험 약관을 확인하시거나 콜센터에 문의 하시면 알 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 수고하십니다 몇일전 접촉사고가 났었는데요 보험관련 여쭤볼게 있어서 전화드렸습니다\n고객: 네 운전자가 접수햇을꺼예요 사고 당일 현장에 왔었으니까요\n상담사: 그럼 병원에 다시셔두 될것 같습니다\n고객: 그럼 누가 제 병원비를 보험처리해주나요?\n상담사: 해당 사고의 과실비율에 따라서 상대방 운전자의 보험 혹은 동승한 운전자 보험에세 보상처리를 받으시게 됩니다'\n고객: 동승한 운전자의 과실이 크면 제 병원비까지 다 처리해줘야하는 건가요?\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 저두 합의 연락이 오나요?\n상담사: 대인접수가 되어  치료를 받으시다보면, 보험사에서 연락이 갈겁니다\n고객: 아무튼 저는 제보험사에 다로 연락안해도 된다는거죠?\n상담사: 네 운전다 보험사에서 입원과 통원치료등을 같이 봐주실겁니다\n상담사: 접촉사고 관련된 보험이 궁금하신건가요?\n고객: 네 알겠습니다, 수고하세요\n고객: 네 경미한 사고였고 저는 주수석에 타고 있었어요\n고객: 바로 병원은 가지 못하고 몇일전부터 무릎이 아프네요\n상담사: 몇일전 사고로 아픈건지 병원 진료를 받을까 하는데 보험처리가 어떻게 될까요?\n고객: 이런적이 처음이라 어떻게 해야할지 모르겠어요\n상담사: 네 고객님 그런 사고를 당하셔서 놀라셨겠네요\n상담사: 충돌로 무릎을 다쳤다면 병원치료 받으시고 상대측에 대인접수로 처리하면 됩니다\n상담사: 운전자쪽 보험사에 사고 접수는 하셨나요?",
        "question": "수고하십니다 몇일전 접촉사고가 났었는데요 보험관련 여쭤볼게 있어서 전화드렸습니다",
        "answer": "그럼 병원에 다시셔두 될것 같습니다\n해당 사고의 과실비율에 따라서 상대방 운전자의 보험 혹은 동승한 운전자 보험에세 보상처리를 받으시게 됩니다'\n네 그렇습니다\n대인접수가 되어  치료를 받으시다보면, 보험사에서 연락이 갈겁니다\n네 운전다 보험사에서 입원과 통원치료등을 같이 봐주실겁니다\n네 고객님 그런 사고를 당하셔서 놀라셨겠네요\n충돌로 무릎을 다쳤다면 병원치료 받으시고 상대측에 대인접수로 처리하면 됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 앞니 부러진것두 상해보험 가능해요?\n고객: 예전에 지인이 치아파절되서 받았다고 하는거 같은데\n상담사: 예전 2OO9년까지 가입한보험에는 치아파절이란 특약이 들어가 있는 보험이 많습니다\n고객: 제가 보험을 한번 갈아타긴 했는데 2OO9년 전이거든요\n상담사: 그럼 고객님 보험약관에 치아파절이란 특약이 있으면 청구 가능합니다\n고객: 그럼 치아파절두 골절진단비에 들어가는거죠?\n상담사: 네 골절진단비에서 지급됩니다\n고객: 우선 알겠습니다 수고하세요\n상담사: 앞니가 왜 부러지셨나요?\n고객: 자전거 타다 넘어져서 앞니가 좀 깨졌어요\n상담사: 치료는 받으셨나요?\n고객: 치과에 다녀는 왔는데 깨진거라 별 치료는 없었어요\n고객: 골절진단비가 있으면 되는거 아닌가요?\n상담사: 골절 진단비에 치아파절이라는 특약이 가입되어 있어야 합니다\n고객: 아 그래요 치아파절이란 말이 있어야 보상 받는거예요?\n상담사: 네 보험약관을 다시 확인해보시기 바랍니다",
        "question": "앞니 부러진것두 상해보험 가능해요?",
        "answer": "예전 2OO9년까지 가입한보험에는 치아파절이란 특약이 들어가 있는 보험이 많습니다\n그럼 고객님 보험약관에 치아파절이란 특약이 있으면 청구 가능합니다\n네 골절진단비에서 지급됩니다\n골절 진단비에 치아파절이라는 특약이 가입되어 있어야 합니다\n네 보험약관을 다시 확인해보시기 바랍니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요 상해보험중 골절보상금에 대해 문의좀 드릴께요?\n상담사: 고객님께서는 1회에 한해 골절진단금이 보상됩니다\n고객: 발가락에 장애가 생기면 이것두 보험적용이 되나요?\n상담사: 발가락에 장애가 발생할경우 각각의 상해지급율이 더하여 적용됩니다\n고객: 한발가락에 장애가 생기고 다른 발가락에 장애가 발생하면 각각 계산되어 보험 지급이 더해서 나온다느 거죠?\n상담사: 네 맞습니다\n고객: 아직 치료가 다 끈난게 아니가 걱정이 이만저만이 아닙니다\n고객: 장애가 될수도 있다는 말 을 하셔서 혹시 보험이 되나 여쭤봤습니다\n상담사: 네 고객님 빠른 쾌유를 기원합니다\n상담사: 골절보상금에 대한 문의이십니까?\n고객: 네 제가 운동을 하다 발가락이 부러졌어요\n고객: 그런데 2개는 부러지고 1개는 금이 갔다고 하는데요\n고객: 보상을 어떻게 해주는거죠?\n상담사: 보상을 받을수 있는지 궁금 하신건가요?\n고객: 아뇨 발가락 3개가 골절이 됐는데 발가락 하나하나 보상을 해주는 건지요\n상담사: 동일한 상해를 직접적인 원인으로 2가지 이상의 골절 상태가 발생한 경우에는 1회에 한하여 지급이 됩니다\n고객: 그럼 발가락 몇 개가 다쳤어도 하나 다친걸로 보상이 된다구요?",
        "question": "안녕하세요 상해보험중 골절보상금에 대해 문의좀 드릴께요?",
        "answer": "고객님께서는 1회에 한해 골절진단금이 보상됩니다\n발가락에 장애가 발생할경우 각각의 상해지급율이 더하여 적용됩니다\n네 맞습니다\n네 고객님 빠른 쾌유를 기원합니다\n동일한 상해를 직접적인 원인으로 2가지 이상의 골절 상태가 발생한 경우에는 1회에 한하여 지급이 됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 질문좀 드리겠습니다 상해보험이 정확이 뭐죠?\n상담사: 가입하신 보험의 보험증권에 보장내용을 확인하시기 바랍니다\n상담사: 보험사가 사전에 고지를 하지 않았다 하더라도 병원에서 선천성질환으로 판명이 나기때문에 보상을 받을수 없습니다\n상담사: 더 궁금하신 사항 있으신가요?\n고객: 아닙니다 잘 알겠습니다\n상담사: 상해보험 말씀이십니까?\n고객: 네 사람한테만 해당되는 보험인가요?\n상담사: 피보험자의 신체 상해에 관한 보험사고가 생길경우에 보험자가 보험금액과 기타의 급여에 대한 책임을 지는 인보험입니다\n고객: 선천성 질환은 상해보험청구 가능한가요?\n상담사: 상해보험과 같은 경우는 불가피한 사고를 보상하는 보험입니다\n고객: 그럼 안되겟네요\n상담사: 네 선천성질환은 사고가 아니므로 보상항목에 들어가지 않습니다\n고객: 상해보험 가입당시 보험사에 사전에 고지가 되어 있나요?",
        "question": "질문좀 드리겠습니다 상해보험이 정확이 뭐죠?",
        "answer": "가입하신 보험의 보험증권에 보장내용을 확인하시기 바랍니다\n보험사가 사전에 고지를 하지 않았다 하더라도 병원에서 선천성질환으로 판명이 나기때문에 보상을 받을수 없습니다\n피보험자의 신체 상해에 관한 보험사고가 생길경우에 보험자가 보험금액과 기타의 급여에 대한 책임을 지는 인보험입니다\n상해보험과 같은 경우는 불가피한 사고를 보상하는 보험입니다\n네 선천성질환은 사고가 아니므로 보상항목에 들어가지 않습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 아이가 수영장가서에서 상대아이으 잘못으로 눈두덩이가 찢어졌었는데요 보험 서류에 대해 뭣좀 여쭤볼려구요?\n고객: 그런데 필요한 서류를 보니 진단서, 초진차트를 떼어오라고 해요\n고객: 제가 두군에 병원을 간거라 발급 비용이 5만원가량 나오더라구요\n고객: 그럼 이 비용도 상대 아이 엄마한테 청구해도 되나요?\n상담사: 상대측에 서류비용을 미리 알려주시고 그 쪽에서 이 비용을 어떻게 처리해 줄지에 대한 확답을 먼저 받으세요\n고객: 아 먼저 그렇게 해야겠네요\n고객: 혹시 보험사에서는 서류비용 지급은 안되나요?\n상담사: 서류 발급비용은 보험사에서 지불하지 않습니다\n고객: 그리고 저희 아이 실손보험에 청구 가능한가요?\n상담사: 네 실손의료비 보험이 있으시면 진료비 금액의 90~100로 돌려받으실수 있습니다\n고객: 아 그럼 저희 아이보험에두 청구해야겠네요\n상담사: 아이가 다쳐서 많이 놀라셨겠네요\n상담사: 고객님 자녀분의 빠른 쾌유를 기원합니다\n고객: 네 감사합니다 수고하세요\n상담사: 지금은 치료 다 마친 상태인건가요?\n고객: 네 치료다 끝나고 보험금 청구 하려구요\n고객: 우선 첫날 응급실갔다 안꼬매도 된다해서 응급처치만 받았거든요\n상담사: 그럼 안꼬매고 그냥 오신건가요?\n고객: 그냥 왔다가 아침에 다시 피가나서 동네 정형외과를 가니 당장 꼬매야 한다며 꼬맸어요\n고객: 상대방 아이 보험에서 보상처리를 하는거죠?\n상담사: 네 배상책임으로 보상처리를 합니다",
        "question": "저희 아이가 수영장가서에서 상대아이으 잘못으로 눈두덩이가 찢어졌었는데요 보험 서류에 대해 뭣좀 여쭤볼려구요?",
        "answer": "상대측에 서류비용을 미리 알려주시고 그 쪽에서 이 비용을 어떻게 처리해 줄지에 대한 확답을 먼저 받으세요\n서류 발급비용은 보험사에서 지불하지 않습니다\n네 실손의료비 보험이 있으시면 진료비 금액의 90~100로 돌려받으실수 있습니다\n아이가 다쳐서 많이 놀라셨겠네요\n고객님 자녀분의 빠른 쾌유를 기원합니다\n네 배상책임으로 보상처리를 합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 수고하십니다 태아보험에서  애기 손에 화상도 청구 되나요?\n고객: 어느정도 화상이이여야 진단비가 나오나요?\n상담사: 심재성 2도 이상일경우에만 진단비 특약에서 나옵니다\n고객: 그럼 경미한 경우은 보험청구가 안되나요?\n상담사: 실손의료비 특약이 있으시면 보상받으실수 있습니다\n고객: 보험금 청구는 어떻게 하나요?\n상담사: 치료 받으신 병원에 가셔서 진단서 발급 받으시고요, 약처방전 받으신거 있으시면 처방전도 추가로 발급받아서 첨부해주시면 됩니다.\n고객: 어디에 청구하면 되나요?\n상담사:  모바일 앱으로도 청구가 가능하십니다.\n고객: 아 그래요 그럼 진단서나 영수증은 어떻게 보내요?\n상담사: 앱에서 바로 사진찍어서 첨부하시며 됩니다\n상담사:  어떻게 하다 화상을 입었나요?\n고객: 그럼 완전 편하네요 집에서 가능하니까요\n고객: 그럼 청구하고 얼마있나 보험금 지급이 되나요?\n상담사: 심사를 받아봐야 알수 있는데 일반적으로 24시간 이내로 입금처리 됩니다.\n고객: 식탁에 있는 국에 손을 넣었어요\n상담사: 아이도 어머님께서두 많이 놀라셧겠어요\n상담사: 현재 치료는 다 받으신 상태입니까?\n고객: 통원치료 받고 있어요\n상담사: 진단서 발급은 받으셨나요?\n고객: 아뇨 아직이요 무슨 서류가 필요한지 알아보구 한꺼번에 발급받을려구요\n상담사:  몇도 화상 진단을 받냐에 따라서 보장금액이 달라집니다.",
        "question": "수고하십니다 태아보험에서  애기 손에 화상도 청구 되나요?",
        "answer": "심재성 2도 이상일경우에만 진단비 특약에서 나옵니다\n실손의료비 특약이 있으시면 보상받으실수 있습니다\n치료 받으신 병원에 가셔서 진단서 발급 받으시고요, 약처방전 받으신거 있으시면 처방전도 추가로 발급받아서 첨부해주시면 됩니다.\n 모바일 앱으로도 청구가 가능하십니다.\n앱에서 바로 사진찍어서 첨부하시며 됩니다\n심사를 받아봐야 알수 있는데 일반적으로 24시간 이내로 입금처리 됩니다.\n아이도 어머님께서두 많이 놀라셧겠어요\n 몇도 화상 진단을 받냐에 따라서 보장금액이 달라집니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 주차된차를 저희 아이가 자전거를 타가 박았어요\n상담사: 보통 불법주차의 경우 10~20프로 과실이 적용됩니다\n고객: 아무튼 저희가 수리비는 다 해줘야 하는거네요?\n상담사: 네 아이의 과실이 더 크기 때문에 그렇게 해주셔야 할것 같습니다\n고객:  제아이 보험사에 전화해서 접수해야 하는거죠?\n상담사: 네 아이들 보험에 대부분 대물보상으로 접수하시면 됩니다'\n고객: 그것두 필요한 서류를 보내줘야 한나요?\n상담사: 네 보험사에 필요한 서류를 제출해주셔야 합니다\n고객: 그렇게되면 보험사에서 다 해결해주는건가요?\n상담사: 대물보상시 금액에 따라 자기부담금이 발생하실수 있습니다\n고객: 얼마나 나올까요?\n고객: 운전석 앞쪽문이 살짝 들어갔더라요 보험청구 가능한가요?\n상담사: 수리비에 따라 달라서 정확히 말씀드릴수가 없네요\n상담사: 정확한 내용은 해당 보험사 콜센터에 문의하시기 바랍니다\n고객: 네 알겠어요\n상담사: 자녀분의 보험중에 배상책임에 가입되어 있는지 여부를 확인해보시기 바랍니다\n고객: 그런데요 그차가 주차한곳이 주차표지선이 없는곳이더라구요\n고객: 그럼 불법주차 아닌가요?\n상담사: 주차선이 아닌곳에 주차되어 있으면 불법주차가 맞습니다\n고객: 그런 경우에두 저희 아이 과실이 100프로 인가요?\n상담사: 그럴경우 상대방도 어느정도의 과실상계가 됩니다\n고객: 불법주차는 어느정도 과실이 있는거죠?",
        "question": "주차된차를 저희 아이가 자전거를 타가 박았어요",
        "answer": "보통 불법주차의 경우 10~20프로 과실이 적용됩니다\n네 아이의 과실이 더 크기 때문에 그렇게 해주셔야 할것 같습니다\n네 아이들 보험에 대부분 대물보상으로 접수하시면 됩니다'\n네 보험사에 필요한 서류를 제출해주셔야 합니다\n대물보상시 금액에 따라 자기부담금이 발생하실수 있습니다\n수리비에 따라 달라서 정확히 말씀드릴수가 없네요\n정확한 내용은 해당 보험사 콜센터에 문의하시기 바랍니다\n자녀분의 보험중에 배상책임에 가입되어 있는지 여부를 확인해보시기 바랍니다\n주차선이 아닌곳에 주차되어 있으면 불법주차가 맞습니다\n그럴경우 상대방도 어느정도의 과실상계가 됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요 제가 자동차 접촉사고가 났는데 알아볼께좀 있어서요\n고객: 그럼 제가 대물100프로 접수하면 되는거 아닌가요?\n상담사: 네 대물 진행하시고 보험사에 맡기시면 됩니다\n고객: 그런데 보험처리외 범퍼만 살짝 파손됐는데 300만원 요구합니다\n고객: 현금을 안주면 보험처리 안하고 뺑소니로 신고 한다고 하네요\n고객: 제가 뺑소니로 신고 당할수도 있나요?\n상담사: 고객님게서는 경비실에 찾으려고 했던 증인도 있긴 합니다만\n상담사: 사고당일 연락처를 남기고 오시거나 상대차량의 연락처를 적어 오셨어야 합니다\n고객: 네 그건 제 실수입니다 그래도 3OO은 너무 심한거 아닌가요?\n고객: 차량 뺑소는 벌금이 얼마예요?\n상담사: 벌칙금20만원과 벌점을 부여 받습니다\n상담사: 사고는 어디서 발생한건가요?\n고객: 대물접수하면 제가 뭐뭐 보상을 해주는거죠?\n상담사: 차량 수리비와 렌트비가 보상지급됩니다\n고객: 아파트 주차장에서 접촉사고가 있었습니다\n고객: 늦은시간이라 그날 연락 못드리고 아침바로 내려가서 연락하려고 했는데차주분이 안계시더라구요\n상담사: 그럼 차주분과 연락이 안되셧던 건가요?\n고객: 네 그래서 관리실에도 2주정도 사고접수된거 있는지 계속 확인도 했습니다\n상담사: 사고 과실은 고객님께서 100프로 있으시네요\n고객: 네 아니까 제가 계속 그 차주분을 찾았죠\n고객: 그런데 경찰서에서 차주분을 찾았다며  연락이 닿았습니다",
        "question": "안녕하세요 제가 자동차 접촉사고가 났는데 알아볼께좀 있어서요",
        "answer": "네 대물 진행하시고 보험사에 맡기시면 됩니다\n고객님게서는 경비실에 찾으려고 했던 증인도 있긴 합니다만\n사고당일 연락처를 남기고 오시거나 상대차량의 연락처를 적어 오셨어야 합니다\n벌칙금20만원과 벌점을 부여 받습니다\n차량 수리비와 렌트비가 보상지급됩니다\n사고 과실은 고객님께서 100프로 있으시네요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 치주염수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치과보험에 가입하고계씨네요?\n고객: 네 그럴거예여요\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 금액은 얼마나 되나요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 다행이네요\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인부터 하겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 이름 말씀해주세요\n고객: OOO입니다.\n상담사:  고객님 주소 확인 부탁 드립니다.아래주소 맞나요?\n고객:  네 맞아요.\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "제가 치주염수술을 했는데,보상받을 수 있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인부터 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 얼마전에 제가 무늪관절수술을 받았거든요, 보상 받을 수 있을까요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사:  고객님 현재 실비에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상가능합니다.\n고객: 얼마죠?\n상담사:  보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 이름 말씀해주세요\n고객: OOO입니다.\n상담사:  고객님 주소 확인 부탁 드립니다.아래주소 맞나요?\n고객: 네 맞아요\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마전에 제가 무늪관절수술을 받았거든요, 보상 받을 수 있을까요?",
        "answer": "그럼 보상가능합니다.\n 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객:  엄마가 심장 수술을 했는데, 보장받을 수 있을까요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네. 고객님 실손보험 있으시네요?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 금액도 알수 있나요?\n상담사: 제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님성함 말씀해주세요\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님  주소 이하 어떻게 되시나요?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리 어떻게되시죠?",
        "question": " 엄마가 심장 수술을 했는데, 보장받을 수 있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객:  제가 갑상선암 수술을 했는데 보상 받으려고요?\n상담사: OOOOOO-O 입니다.\n고객: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 질환보험에 가입하고계시죠?\n상담사: 네 맞아요\n고객: 그럼 보상가능합니다.\n상담사: 금액은요?\n상담사:  암보험 진단금 1OOO만원 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 네 알겠습니다.\n상담사: 추가 궁금하신것 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네. 감사합니다.\n고객: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n상담사: 네. 알겠습니다.\n고객: 고객님 성함 어떻게 되시죠?\n상담사: OOO입니다.\n고객: 고객님 거주지가 OO시 OO동  다음 어떻게되시죠?\n상담사: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n고객: 고객님 주민등록번호 뒷자리 어떻게되시죠?",
        "question": " 제가 갑상선암 수술을 했는데 보상 받으려고요?",
        "answer": "그럼 보상가능합니다.\n 암보험 진단금 1OOO만원 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객:  엄마가  당뇨에 걸리셨는데보상 가능한가요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 당뇨는 실손에서 보장하는데요.있으시죠?\n고객: 맞아요\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 자세한 금액도 안내해 주세요\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 추가 문의사항 있으신가요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 보상문의 입니까?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사:  저 엄마가 당뇨 진단을 받았는데요 진단비가 있나요?\n상담사:  아니요 고객님 진단비는 없으시지만 치료비는 부담해 드립니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소 확인할계요?\n고객:  경기도 파주시 OO면OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": " 엄마가  당뇨에 걸리셨는데보상 가능한가요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n 아니요 고객님 진단비는 없으시지만 치료비는 부담해 드립니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 아버지가 심근경색으로 수술을 했는데,보장받을수 있나요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 아버님 앞으로 현재 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 보상가능합니다.\n고객:  얼마를 받나요?\n상담사:  본인이 아니신경우 상담이 거절될수도 있으며 정확한 내용은 본인 대리인 에게만 알려 드립니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 추가 궁금하신 사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO은행생명입니다.  어떤내용이신가요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사:  네 지남주에 아빠가 심근경색으로 쓰러지셨어요.진단비 있나요?\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객:  네 아버지성함은 OOO 이십니다.\n상담사:  고객님과는 어떤 관계이신가요?\n고객:  딸입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "아버지가 심근경색으로 수술을 했는데,보장받을수 있나요?",
        "answer": "보상가능합니다.\n 본인이 아니신경우 상담이 거절될수도 있으며 정확한 내용은 본인 대리인 에게만 알려 드립니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 신랑이 만성신부전으로 진단이 나왔어요.보장이 되나요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 남편분이가입한 보험은 생명보험 특약으로 질명이 있으시네요\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 보상가능하니 청구하시면 됩니다.\n고객: 얼마나 보상받을 수 있을까요?\n상담사:  심사후에 알려드리겠습니다.\n고객: 알겠습니다.\n상담사: 다른 궁금한점 있으신가요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사:  감사합니다.\n상담사: KOO보험입니다. 신부전 진단받으셨나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 신부전 몇기인가요?\n고객: 3기 입니다\n상담사:  투석를 받으시나요?\n고객:  네 다음주 부터 혈관 확장하고 투석 시작합니다\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "신랑이 만성신부전으로 진단이 나왔어요.보장이 되나요?",
        "answer": "보상가능하니 청구하시면 됩니다.\n 심사후에 알려드리겠습니다.\n 감사합니다.\n \n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객:  뇌심혈관 스탠드 삽입 시술보상되나요?\n상담사:  네 뇌심혈관질환 진단비 3OOO만원 있으시네요\n상담사: 네 실비와 중복 보상 가능 한가요?\n상담사:  네 가능 하십니다. 실비도 진단비 특약이 있으시네요\n상담사: 약관에 따라  보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마나 받을 수 있을까요?\n상담사: 진단비 각각 3,OOO만원씩 그리고 치료비 ,수술비,입원비,병원비 입니다\n고객: 보상받는 시간이 얼마나 걸리나요?\n상담사:  네 1~3일정도 걸립니다\n고객:  서류는 뭐가 필요하죠?\n상담사:  네 진단서,수술확인서, 입퇴원 확인서, 진료비 약제비 영수증이 필요 합니다.\n상담사: OO보험입니다.  스탠드 삽입이요?\n고객: 네. 감사합니다.\n고객:  뇌 심혈관진단시 진단금이 있나요?\n상담사: 네. 알겠습니다.\n상담사: 성함 말씀해 주세요?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 확인해보니  주요질환가입되어 있으시네요?\n고객:  다행이네요\n상담사:  진단비가 있나요?",
        "question": " 뇌심혈관 스탠드 삽입 시술보상되나요?",
        "answer": " 네 뇌심혈관질환 진단비 3OOO만원 있으시네요\n 네 가능 하십니다. 실비도 진단비 특약이 있으시네요\n약관에 따라  보상받으실수 있습니다.\n진단비 각각 3,OOO만원씩 그리고 치료비 ,수술비,입원비,병원비 입니다\n 네 1~3일정도 걸립니다\n 네 진단서,수술확인서, 입퇴원 확인서, 진료비 약제비 영수증이 필요 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 뇌출혈수술하면,보상받을 수 있나요?\n상담사:  네 심혈관질환 진단비 3OOO만원 있으시네요\n상담사: 네 실비와 중복 보상 가능 한가요?\n상담사:  네 가능 하십니다. 실비도 진단비 특약이 있으시네요\n상담사: 약관에 따라  보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마나 받을 수 있을까요?\n상담사: 진단비 각각 3,OOO만원씩 그리고 치료비 ,수술비,입원비,병원비 입니다\n고객: 보상받는 시간이 얼마나 걸리나요?\n상담사:  네 1~3일정도 걸립니다\n고객:  서류는 뭐가 필요하죠?\n상담사:  네 진단서,수술확인서, 입퇴원 확인서, 진료비 약제비 영수증이 필요 합니다.\n상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 성함 말씀해 주세요?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 확인해보니  주요질환가입되어 있으시네요?\n고객:  다행이네요\n상담사:  진단비가 있나요?",
        "question": "뇌출혈수술하면,보상받을 수 있나요?",
        "answer": " 네 심혈관질환 진단비 3OOO만원 있으시네요\n 네 가능 하십니다. 실비도 진단비 특약이 있으시네요\n약관에 따라  보상받으실수 있습니다.\n진단비 각각 3,OOO만원씩 그리고 치료비 ,수술비,입원비,병원비 입니다\n 네 1~3일정도 걸립니다\n 네 진단서,수술확인서, 입퇴원 확인서, 진료비 약제비 영수증이 필요 합니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 신장암수술도,보상받을 수 있나요?\n고객: 네 실비와 중복 보상 가능 한가요?\n상담사:  네 가능 하십니다. 실비도 진단비 특약이 있으시네요\n상담사: 약관에 따라  보상받으실수 있습니다.\n상담사: 얼마나 받을 수 있을까요?\n상담사: 진단비 각각 1억씩 그리고 치료비 ,수술비,입원비,병원비 입니다\n상담사: 보상받는 시간이 얼마나 걸리나요?\n상담사:  네 1~3일정도 걸립니다\n상담사:  서류는 뭐가 필요하죠?\n상담사:  네 진단서,수술확인서, 입퇴원 확인서, 진료비 약제비 영수증이 필요 합니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 네. 알겠습니다.\n고객: 성함 말씀해 주세요?\n고객: OOO입니다.\n고객: 고객닌 고액암 보험이 있으시네요?\n고객:  다행이네요\n고객:  진단비가 있나요?\n상담사:  네  진단비 1억원 있으시네요",
        "question": "신장암수술도,보상받을 수 있나요?",
        "answer": " 네 가능 하십니다. 실비도 진단비 특약이 있으시네요\n약관에 따라  보상받으실수 있습니다.\n진단비 각각 1억씩 그리고 치료비 ,수술비,입원비,병원비 입니다\n 네 1~3일정도 걸립니다\n 네 진단서,수술확인서, 입퇴원 확인서, 진료비 약제비 영수증이 필요 합니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n 네  진단비 1억원 있으시네요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 치주염수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치과보험에 가입하고계씨네요?\n고객: 네 그럴거예여요\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 금액은 얼마나 되나요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 다행이네요\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인부터 하겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 이름 말씀해주세요\n고객: OOO입니다.\n상담사:  고객님 주소 확인 부탁 드립니다.아래주소 맞나요?\n고객:  네 맞아요.\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "제가 치주염수술을 했는데,보상받을 수 있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인부터 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 얼마전에 제가 무릎관절수술을 받았거든요, 보상 받을 수 있을까요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사:  고객님 현재 실비에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상가능합니다.\n고객:  보상얼마를 받을수 있나요?\n상담사:  보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 이름 말씀해주세요\n고객: OOO입니다.\n상담사:  고객님 주소 확인 부탁 드립니다.아래주소 맞나요?\n고객: 네 맞아요\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마전에 제가 무릎관절수술을 받았거든요, 보상 받을 수 있을까요?",
        "answer": "그럼 보상가능합니다.\n 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 치주염수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치과보험에 가입하고계씨네요?\n고객: 네 그럴거예여요\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 금액은 얼마나 되나요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 다행이네요\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인부터 하겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 이름 말씀해주세요\n고객: OOO입니다.\n상담사:  고객님 주소 확인 부탁 드립니다.아래주소 맞나요?\n고객:  네 맞아요.\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "제가 치주염수술을 했는데,보상받을 수 있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인부터 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 말기 간경화 진단 받았어요.보험금 타고 싶은데요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사:  고객님 현재 실비에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상가능합니다.\n고객:  진단비랑 수술비 얼마나 받을까요?\n상담사:  네 주요질병으로 가입되어 있스셔서 진단비 3OOO만원과 수술비 500만원 이시구요 실비와 중복 가능 하십니다.\n고객:  정말 다행이네요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다. 고객님 빠른 쾌유 응원합니다.\n상담사: OO보험입니다. 네 고객님 어려움이 많으시겠어요.최선을 다해 보장 받으실 수 있도록 하겠습니다.보상비와 치료비 안내해 드릴까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n고객:   네 진단비가 있을까요?\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사:  본인 이신가요? 성함이?\n고객:  네 본인 이구요. OOO입니다\n상담사:  고객님 주소 확인 부탁 드립니다.아래주소 맞나요?\n고객: 네 맞아요\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "말기 간경화 진단 받았어요.보험금 타고 싶은데요?",
        "answer": "그럼 보상가능합니다.\n 네 주요질병으로 가입되어 있스셔서 진단비 3OOO만원과 수술비 500만원 이시구요 실비와 중복 가능 하십니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다. 고객님 빠른 쾌유 응원합니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: 제가 얼마전에 유방절제 수술을 했는데,보상처리 좀 해주세요\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 암보험에 가입되어 계시네요?\n고객: 네 그럴거예요\n상담사: 계약에 따라 보상가능하시다고 나오네요\n고객: 금액은요?\n상담사:  유방암 1기 암진담비 3,OOO만원 입니다.\n고객:  다른비용은 없나요?\n상담사:  네 수술비 500만원과,입원비,통원치료비,방사능 등이 있네요\n상담사:  네 보통 3일정도 걸리는데 최대 빨리 받으시려면 서류 빨리 보내주세요.\n고객:  네 알겠습니다.오늘 중으로 보낼께요.서류 문자 남겨주세요.\n상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네.수고하세요.\n고객:  네 유방에 혹이 있어 절제 수술을 했어요.보험금 청구 해주시나요?\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소가 OO시 OO동 다음주소가요?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가요?",
        "question": "제가 얼마전에 유방절제 수술을 했는데,보상처리 좀 해주세요",
        "answer": "계약에 따라 보상가능하시다고 나오네요\n 유방암 1기 암진담비 3,OOO만원 입니다.\n 네 수술비 500만원과,입원비,통원치료비,방사능 등이 있네요\n 네 보통 3일정도 걸리는데 최대 빨리 받으시려면 서류 빨리 보내주세요.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 치과에서  크라운치료 했는데,얼마나 보상받을 수 있죠?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 얼마나 경과하셨나요?\n고객: 1년은 넘었어요\n상담사: 50%보장받으실수있습니다.\n고객: 50%밖에 안되는군요\n상담사: 다른궁금하신것 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: 라이나입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "치과에서  크라운치료 했는데,얼마나 보상받을 수 있죠?",
        "answer": "가입 후 얼마나 경과하셨나요?\n50%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객:  제가 전립선암인데요.보험금 청구하려구요?\n고객: OOOOOO-O 입니다\n상담사:  고객님 소액암으로 불류 되어 있고 보험에 가입중이십니다.알고 계시나요?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사:  보상은  진단금과 수술비 입원비가 있습니다.\n고객: 정확한 금액도 안내해주세요\n상담사:  네 진단비 1OOO만원 수술비 500만원입니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른궁금하신것 있으세요?\n고객:  청구서류 문자로 보내주시나요?\n상담사: 네 지금바로 보내드렸습니다.지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사:  OO보험입니다.도와드릴까요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": " 제가 전립선암인데요.보험금 청구하려구요?",
        "answer": " 보상은  진단금과 수술비 입원비가 있습니다.\n 네 진단비 1OOO만원 수술비 500만원입니다.\n네 지금바로 보내드렸습니다.지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 어머니가 협심증으로 3개월전에 수술 했는데,보상받을 수 있겟죠?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사:   네.확인 감사하구요.메리츠 화재 손해보험에 가입되어 있으시네요?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 약관에 따라  보상받으실수 있습니다.\n고객: 금액도 알 수 있을까요?\n상담사:  정확한 금액은 본인이 아니므로 말씀드릴 수가 없네요.약관을 확인하시고 본인과 통화를 하겠습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른궁금하신것 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네.수고하세요.\n고객:  실비보상되나요?\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사:  본인이시구요.성함이 어땋게 되시나요?\n고객:  엄마이름이 OOO입니다.\n상담사:  주소는요?\n고객:  경기도 시흥시 O동OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "어머니가 협심증으로 3개월전에 수술 했는데,보상받을 수 있겟죠?",
        "answer": "약관에 따라  보상받으실수 있습니다.\n 정확한 금액은 본인이 아니므로 말씀드릴 수가 없네요.약관을 확인하시고 본인과 통화를 하겠습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n 본인 확인후 도와드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 신장암수술받으면 보상가능한지 알아봐주세요\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인되었습니다.. 고객님 현재  암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 맞아요\n상담사: 보상가능하신걸로 나옵니다.\n고객: 금액은 얼마나 될까요?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른궁금하신것 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO동다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "신장암수술받으면 보상가능한지 알아봐주세요",
        "answer": "보상가능하신걸로 나옵니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객:  제가  라식을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사:  가입하고 계신 보험은 라식에 관한 보장이 없으세요.\n고객:  아 그럼 실비도 안되나요?\n상담사: 보상가능합니다.\n고객: 얼마나요?\n상담사:  치료비와 수술비 약제비 입니다\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: KOO보험입니다.  라식 말씀이신가요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사:  \n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": " 제가  라식을 했는데,보상받을 수 있죠?",
        "answer": " 가입하고 계신 보험은 라식에 관한 보장이 없으세요.\n보상가능합니다.\n 치료비와 수술비 약제비 입니다\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n먼저 본인 확인부터 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 신장이식 했는데,보상받을 수 있을까요?\n상담사:  네 회복중입니다\n상담사:  그럼 다른질문은 없으신가요?\n고객:  네 없네요\n상담사:  도움을 드리지 못해 죄송합니다\n고객:  아 참! 퇴원후 약은 보험이 되나요?\n상담사:  네 그부분은 건강보험에서 헤택을 드립니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 싱장이식을 다른 사람에게 이식해 준 건가요?\n고객: 네.수고하세요.\n고객:  네.그렇습니다.\n상담사:  고객님 이식 수술은 보장이 안됩니다\n상담사:  실비도 안되나요?\n상담사:  아쉽지만 그렇습니다.\n상담사:  그럼 입원비 치료비는 누가 계산하나요?\n상담사:  네 이식받으시는 분이 부담합니다\n상담사:  수술을 하신건가요?",
        "question": "제가 신장이식 했는데,보상받을 수 있을까요?",
        "answer": " 네 회복중입니다\n 도움을 드리지 못해 죄송합니다\n 네 그부분은 건강보험에서 헤택을 드립니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n 고객님 이식 수술은 보장이 안됩니다\n 아쉽지만 그렇습니다.\n 네 이식받으시는 분이 부담합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 비염수술 받을 예정인데 보상청구하면 되나요?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술예정인 정확한 명칭이 뭔가요?\n고객:  하비갑개 비대증입니다.\n상담사: 그 수술은 보상 가능합니다.\n고객: 정확한 금액도 알 수 있나요?\n상담사: 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 비염 보상 말씀이세요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 자세한 안내 드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사:  주소 확인할게요?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리 말씀해주세요?",
        "question": "비염수술 받을 예정인데 보상청구하면 되나요?",
        "answer": "그 수술은 보상 가능합니다.\n보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 자세한 안내 드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 비염수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사:  네 어떤수술을 하시나요?\n고객:  비갑개수술입니다.\n상담사:  네 수술비 30만원 입원비 다 보장되십니다.\n고객:  그래요? 질병을 다 되나요?\n상담사:  네 치료가 목적이면 다 됩니다.\n고객:  그렇구나 좋네요\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 비염수술 말씀이신가요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 이름 말씀해주세요\n고객: OOO입니다.\n상담사:  주소 확인 할께요?\n고객:  경기도 파주시 입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리말씀해주세요",
        "question": "비염수술을 했는데,보상받을 수 있죠?",
        "answer": " 네 수술비 30만원 입원비 다 보장되십니다.\n 네 치료가 목적이면 다 됩니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객:  위암으로 수술받았는데 보창청구 합니다\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재  암보험에 가입하고 계시네요?\n고객: 네 맞아요\n상담사: 보상가능하십니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사:  진단비,수술비, 입퇴원비 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다.  네 진단비청구 하시나요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 이름 말씀해주세요\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소가 OO시 OO동 다음을 말씀해주세요\n고객:  남원시 OO면 OO리 입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리말씀해주세요",
        "question": " 위암으로 수술받았는데 보창청구 합니다",
        "answer": "보상가능하십니다.\n 진단비,수술비, 입퇴원비 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객:  얼마전 제가 골다공증 수술을 받았는데요 보상 총구되나요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 종합보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 보상 가능합니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사:  진단비,수술비, 입퇴원비 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 네 청구 하실건가요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함 말씀해주세요\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소가 OO시 OO동 다음을 말씀해주세요\n고객:  남원시 OO면 OO리 입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리 7자리 말씀해주세요",
        "question": " 얼마전 제가 골다공증 수술을 받았는데요 보상 총구되나요?",
        "answer": "보상 가능합니다.\n 진단비,수술비, 입퇴원비 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가  디스크수술을받았는데 제가 든 보험으로 보상이 될까요?\n고객: OOOOOO-O입니다\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 종합보험에 드신걸로 확인되십니다.?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보장 받으실수 있습니다.\n고객: 금액도 알 수 있을까요?\n상담사:  진단비,수술비, 입퇴원비 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다.  디스크 보상말씀이십니까?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 자세히 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소가 OO시 OO동 다음 어떻게 되시죠?\n고객:  남원시 OO면 OO리 입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "제가  디스크수술을받았는데 제가 든 보험으로 보상이 될까요?",
        "answer": "그럼 보장 받으실수 있습니다.\n 진단비,수술비, 입퇴원비 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 자세히 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 심근경색으로 수술하면 보상받을 수 있나요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마나 나올까요?\n상담사:  진단비,수술비, 입퇴원비 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: ING생명입니다. 진단비 청구 이십니까?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소가 OO시 OO동 다음 어떻게 되시죠?\n고객:  남원시 OO면 OO리 입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리 얘기해주세요",
        "question": "심근경색으로 수술하면 보상받을 수 있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n 진단비,수술비, 입퇴원비 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 임플란트 2개  했는데,얼마나 보장받을 수 있는지 조회해 주세요\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재  치아보험에 가입하고 계시네요?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입한지 몇 년 지나셨죠?\n고객: 3년은 된 것 같은데요\n상담사: 100%보장받으실수있습니다.\n고객: 다행이네요. 비싼데\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다.  보상알아봐 드릴까요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소가 OO시 OO동 다음은요?\n고객:  남원시 OO면 OO리 입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리 얘기해주세요",
        "question": "제가 임플란트 2개  했는데,얼마나 보장받을 수 있는지 조회해 주세요",
        "answer": "가입한지 몇 년 지나셨죠?\n100%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 브릿지치료예정인데 ,보상받을 수 있죠?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 1년정도 된 것 같은데요.  정확히는 모르겠어요\n상담사: 50%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 가입자분 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 가입자분 주소가 OO시 OO동 다음은요?\n고객:  공주시 OOO동입니다.\n상담사: 가입자분 주민등록번호 뒷자리 어떻게 되시죠?",
        "question": "브릿지치료예정인데 ,보상받을 수 있죠?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n50%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 신랑이 크라운치료 했는데,얼마나 보상받나요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.. 고객님 현재 치아보험에 가입한 걸로 확인되네요?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇 년 경과하셨나요?\n고객: 3년이요. 안되요?\n상담사: 2년이상은 100%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: KOO보험입니다. 치과보상문의 입니까?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 가입자분 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 가입자분 주소가 OO시 OO동 다음은요?\n고객:  공주시 OOO동입니다.\n상담사: 가입자분 주민등록번호 뒷자리 7자리 어떻게 되시죠?",
        "question": "신랑이 크라운치료 했는데,얼마나 보상받나요?",
        "answer": "가입 후 몇 년 경과하셨나요?\n2년이상은 100%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 동생이 3개월전에 지방간으로 수술 했는데 생활비가 부족해서 청구 하려고요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재올바른 종합보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 보상가능합니다.\n고객:  진단비랑 수술비 얼마나 받을까요?\n상담사:  진단비,수술비, 입퇴원비 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다.  네 보상건입니까?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 확인후 자세히 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 계약자님 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 계약자님 주소지가 OO시 OO동 다음은요?\n고객:  공주시 OOO동입니다.\n상담사: 계약자님 주민등록번호 뒷자리 7자리 어떻게 되시죠?",
        "question": "동생이 3개월전에 지방간으로 수술 했는데 생활비가 부족해서 청구 하려고요?",
        "answer": "보상가능합니다.\n 진단비,수술비, 입퇴원비 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n확인후 자세히 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객:  협심증으로 스탠스 시술 받았거든요. 보장되는지 알고싶네요?\n고객: OOOOOO-O 입니다\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 더채움건강보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네 맞아요\n상담사: 보상가능합니다.\n고객: 받을 수 있는 금액은요?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 추가 문의사항 있으신가요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 치료비 청구 이십니까?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 계약자님 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 계약자님 주소지가 OO시 OO동 다음은요?\n고객:  공주시 OOO동입니다.\n상담사: 계약자님 주민등록번호 뒷자리 7자리 어떻게 되시죠?",
        "question": " 협심증으로 스탠스 시술 받았거든요. 보장되는지 알고싶네요?",
        "answer": "보상가능합니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객:  아내가 4개월전 급성 뇌종양수술을 했는데 이제 보상신청 해도 상관없죠?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 어머니 앞으로 종합보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 보상가능합니다.\n고객: 전액 다 받을 수 있나요?\n상담사:  진단비,수술비, 입퇴원비 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 고객님아내분 말씀이신가요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 계약자님 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 계약자님 주소지가 OO시 OO동 다음은요?\n고객:  공주시 OOO동입니다.\n상담사: 계약자님 주민등록번호 뒷자리 7자리 어떻게 되시죠?",
        "question": " 아내가 4개월전 급성 뇌종양수술을 했는데 이제 보상신청 해도 상관없죠?",
        "answer": "보상가능합니다.\n 진단비,수술비, 입퇴원비 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 아들이 얼마전에 신장암수술 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 아들앞으로 암보험 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 신장암은 보장가능합니다.\n고객:  진단비랑 수술비 얼마나 받을까요?\n상담사:  진단비,수술비, 입퇴원비 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 저런 보상 문의 도와드릴까요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 걱정이 많으시겠네요. 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 계약자님 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 계약자님 주소지가 OO시 OO동 다음은요?\n고객:  공주시 OOO동입니다.\n상담사: 계약자님 주민등록번호 뒷자리 7자리 어떻게 되시죠?",
        "question": "아들이 얼마전에 신장암수술 했는데,보상받을 수 있죠?",
        "answer": "신장암은 보장가능합니다.\n 진단비,수술비, 입퇴원비 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n걱정이 많으시겠네요. 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객:  피부암 진단받고 얼마전에 수술을 했는데 보상 될까해서요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 KDB암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 유방암으로 보상받으실수 있습니다.\n고객: 금액도 알아봐 주세요\n상담사: 소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: KOO보험입니다. 네 보상문의 이신가요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소지가 OO시 OO동 다음은요?\n고객: OO아파트 OO동 OO호 입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리 7자리 어떻게 되시죠?",
        "question": " 피부암 진단받고 얼마전에 수술을 했는데 보상 될까해서요?",
        "answer": "그럼 유방암으로 보상받으실수 있습니다.\n소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 갑산샘암수술을 했는데요 보장받을 수 있는 게 얼마나 되나 싶어서 전화드렸어요\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 종합건강험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 자궁암 수술 보상받으실수 있습니다.\n고객: 전액다요?\n상담사: 일반암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 네 보상문의 이신가요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 자세한 내용 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소지가 OO시 OO동 다음은요?\n고객:  세종시 OO면 OO마을입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리 7자리 어떻게 되시죠?",
        "question": "갑산샘암수술을 했는데요 보장받을 수 있는 게 얼마나 되나 싶어서 전화드렸어요",
        "answer": "그럼 자궁암 수술 보상받으실수 있습니다.\n일반암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n자세한 내용 본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 요로결석으로 치료를 했는데요 보험에서 받을 수 있는게 있을까요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 남편분 앞으로 성인건강보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 요로결석 수술비 보상받으실수 있습니다.\n고객: 전액 다 보상받나요?\n상담사:  진단비,수술비, 입퇴원비 받으실수 있습니다.\n고객: 그럼 일부겠네요\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 네 보상문의 이십니까?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소지가 OO시 OO동 다음은요?\n고객:  세종시 OO면 OO마을입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리 7자리 어떻게 되시죠?",
        "question": "요로결석으로 치료를 했는데요 보험에서 받을 수 있는게 있을까요?",
        "answer": "그럼 요로결석 수술비 보상받으실수 있습니다.\n 진단비,수술비, 입퇴원비 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 아버님이 뇌출혈로 수술을 했는데, 보상금액 좀 알고싶습니다.\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 남편분 앞으로 종합보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상가능하십니다.\n고객: 받을 수 있는 금액은요?\n상담사: 제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 다행이네요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 뇌출혈 진단 말씀이신가요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소지가 OO시 OO동 다음은요?\n고객:  세종시 OO면 OO마을입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리 7자리 어떻게 되시죠?",
        "question": "아버님이 뇌출혈로 수술을 했는데, 보상금액 좀 알고싶습니다.",
        "answer": "그럼 보상가능하십니다.\n제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 두달전에 제가 갑상선결절로 수술 받으셨는데 보상이 될까요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 어머니 앞으로 암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 갑상선 결절로 보상가능합니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사:  진단비,수술비, 입퇴원비 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: KOO보험입니다. 보상되는지 알아볼까요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 본인 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 본인 주소지가 OO시 OO동 다음은요?\n고객:  세종시 OO면 OO마을입니다.\n상담사: 본인 주민등록번호 뒷자리 7자리 어떻게 되시죠?",
        "question": "두달전에 제가 갑상선결절로 수술 받으셨는데 보상이 될까요?",
        "answer": "갑상선 결절로 보상가능합니다.\n 진단비,수술비, 입퇴원비 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 고혈압으로 수술 받으면  보상 가능한가요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사:  종합보험 가입하셨네요?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 고혈압관련 질환수술 보상 가능합니다.\n고객: 얼마정도 보상받을 수 있죠?\n상담사:  수술비 진단비 있으십니다.\n고객: 알겠습니다\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 선생님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 선생님 주소지가 OO시 OO동 다음은요?\n고객:  세종시 OO면 OO마을입니다.\n상담사: 선생님 주민등록번호 뒷자리 7자리 어떻게 되시죠?",
        "question": "고혈압으로 수술 받으면  보상 가능한가요?",
        "answer": "고혈압관련 질환수술 보상 가능합니다.\n 수술비 진단비 있으십니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 임플란트하면  몇 개를 하든 다 보상되나요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재  치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 언제 상품가입하셨나요?\n고객: 2년지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 2년 지나면 100%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험치과보험입니다.  치과보험 문의인가요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소지가 OO시 OO동 다음 주소가 어떻게되시죠?\n고객:  세종시 OO면 OO마을입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "임플란트하면  몇 개를 하든 다 보상되나요?",
        "answer": "언제 상품가입하셨나요?\n2년 지나면 100%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객:  브릿지 보상 얼마나 되는지 알아보려고요?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 상품가입한지 2년 지났나요?\n고객: 1년 좀 지난거 같은데요?\n상담사: 50%보장받으실수있습니다.\n고객: 아쉽네요\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 치과보험에 가입하시려고요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소지가 OO시 OO동 다음 주소가 어떻게되시죠?\n고객:  세종시 OO면 OO마을입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": " 브릿지 보상 얼마나 되는지 알아보려고요?",
        "answer": "상품가입한지 2년 지났나요?\n50%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 틀니하면 얼마나 보상받을 수 있나요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 굿치아보험 확인되십니다\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 한달지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 보장 불가합니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사:  현대해상입니다. 보상문의이신가요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소지가 OO시 OO동 다음 주소가 어떻게되시죠?\n고객:  세종시 OO면 OO마을입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "틀니하면 얼마나 보상받을 수 있나요?",
        "answer": "네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 굿치아보험 확인되십니다\n가입 후 몇년지나셨나요?\n보장 불가합니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객:  치과 치료전에 치과 보험 들고 싶은데요?\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n고객:  가입후 얼마나 지나야 하나요?\n고객:  \n상담사:  지금 충치가 있나요?\n고객:  아니요.임플란트 하려고요\n고객:  임플란트보장 특약 가입해드릴까요?\n고객:  네 \n상담사:  어떤보장인가요?\n상담사:  임플란트 개당 100만원 주는 특약입니다\n상담사:  네 치과보험 들고 나중에 치료 받아도 되죠?\n고객:  네 가입해 주세요\n상담사:  네 그런데 가입기간이 짧으면 보상이 안되거나 적습니다.\n상담사:  가입해 드릴까요?\n고객:  네 지금 가입할께요.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소지가 OO시 OO동 다음 주소가 어떻게되시죠?\n고객:  세종시 OO면 OO마을입니다.",
        "question": " 치과 치료전에 치과 보험 들고 싶은데요?",
        "answer": " 네 90일이상지나야 하고 간단한 치료는바로 됩니다.\n 임플란트 개당 100만원 주는 특약입니다\n 네 그런데 가입기간이 짧으면 보상이 안되거나 적습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 4주전에 충전치료 했는데  어느정도 보상받을 수 있죠?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 가입하신 상품이 굿치아보험이시네요?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 1년 조금 지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 50%만  보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사:  네  메리츠 입니다. 충치가입 되어 있으신가요?\n고객: 네.수고하세요.\n고객:  \n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소지가 OO시 OO동 다음 주소가 어떻게되시죠?\n고객:  세종시 OO면 OO마을입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "4주전에 충전치료 했는데  어느정도 보상받을 수 있죠?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n50%만  보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객:  뇌에 종양이 발견 됐는데  보상 되나요?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네. 지금 종합 암보험에 가입된걸로 확인되시네요?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 뇌종양 수술 보상받으실수 있습니다.\n고객: 보상 금액도 좀 알려주세요\n상담사:   고액암 진단비와 수술비를 일시금으로 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 네 보험 약관 확인하여 드릴까요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소지가 OO시 OO동 다음 주소가 어떻게되시죠?\n고객:  세종시 OO면 OO마을입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": " 뇌에 종양이 발견 됐는데  보상 되나요?",
        "answer": "그럼 뇌종양 수술 보상받으실수 있습니다.\n  고액암 진단비와 수술비를 일시금으로 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 신장암수술 했는데,보상받을 수 있을까요?\n고객: OOOOOO-O 입니다\n상담사:  가입하신 보험이 OO보험 암보험 이시네요?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객:  진단비랑 수술비 얼마나 받을까요?\n상담사:  진단비와 수술비 일시불 지급됨니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 신장암 청구 도와드릴까요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사:  주소 확인 부탁드립니다.\n고객:  세종시 OO면 OO마을입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "신장암수술 했는데,보상받을 수 있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n 진단비와 수술비 일시불 지급됨니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객:  휴대폰 간편 청구 하려고 하는데요?\n고객:  그럼 다 된건가요?\n상담사: 정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n고객:  이번 청구로 다음 부터는 청구가 안되나요?\n상담사: 특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n고객: 2년전꺼도 청구 가능한가요?\n상담사: 사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 모바일 말씀이신가요?\n고객: 네.수고하세요.\n고객:  어떻게 하는거죠?\n상담사:  네 내 휴대폰에 OO보험 어플을 다운로드 받으세요.\n상담사:  어플을 다운 받으 셨나요?\n고객:  \n상담사:  서류 첨부 어떻게 해요?\n상담사: 사고 정보는 입력하고 서류 첨부에 보시면 사진찍기 가 있습니다.사진찍고 전송 반복 하시면 됩니다.\n고객:  아,그러네요",
        "question": " 휴대폰 간편 청구 하려고 하는데요?",
        "answer": "정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n 네 내 휴대폰에 OO보험 어플을 다운로드 받으세요.\n \n사고 정보는 입력하고 서류 첨부에 보시면 사진찍기 가 있습니다.사진찍고 전송 반복 하시면 됩니다.\n사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객:  췌장암 수술을 했어요.보상비 받고 싶네요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 그래요\n상담사: 이 보험으로 보장 가능하십니다.\n고객: 전액 다 보장 되나요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 최장암 진단받으셨군요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소가 OO시OO동 다음 어떻게되시죠?\n고객:  세종시 OO면 OO마을입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": " 췌장암 수술을 했어요.보상비 받고 싶네요?",
        "answer": "이 보험으로 보장 가능하십니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객:  얼마전 통증치료 받았어요,보상되나요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사:  실비도 있으시네요?\n고객:  맞아요\n상담사: 치관확장수 보상가능합니다.\n고객: 보상 금액은 얼마나 되죠?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: KOO보험입니다.  어떤통증이신가요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소가 OO시OO동 다음 어떻게되시죠?\n고객:  세종시 OO면 OO마을입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": " 얼마전 통증치료 받았어요,보상되나요?",
        "answer": "치관확장수 보상가능합니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객:  유방암  보험 가입및 청구하려는데요.진단비 궁금해요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 종합건강보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 유방암수술 관련 보장 가능합니다.\n고객: 보상금액은요?\n상담사:  유방암 진단비 3,OOO만원 있으시네요.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다.  가입도 하시고 청구도 하시나요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소가 OO시OO동 다음 어떻게되시죠?\n고객:  청라 OOO 아파트OOOO입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": " 유방암  보험 가입및 청구하려는데요.진단비 궁금해요?",
        "answer": "유방암수술 관련 보장 가능합니다.\n 유방암 진단비 3,OOO만원 있으시네요.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 자궁암수술을 했는데, 받을 수 있는게 있나요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 실손암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 자궁암은 보상가능 범위에 있습니다.\n고객: 보상 금액은요\n상담사: 일반암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다.  자궁암청구 도와드릴까요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후자세히 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소가 OO시OO동 다음 어떻게되시죠?\n고객:  세종시 OO면 OO마을입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "제가 자궁암수술을 했는데, 받을 수 있는게 있나요?",
        "answer": "자궁암은 보상가능 범위에 있습니다.\n일반암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후자세히 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: 요로결석수술 했거든요. 보험에서 받을 수 있는게 있을까요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 실손암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마나요?\n상담사:  네 가입금액 치려비 계상하셔서 청구하시면 됩니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: OO보험입니다.  질병치료비  청구 도와드릴까요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 먼저하고 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 가입자분 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 가입자분 주소가 OO시OO동 다음 어떻게되시죠?\n고객: OO빌라 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 가입자분 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "요로결석수술 했거든요. 보험에서 받을 수 있는게 있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n 네 가입금액 치려비 계상하셔서 청구하시면 됩니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 먼저하고 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객:  어머니가 뇌출혈로 수술을 했거든요.. 보상되나요?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 어머니 앞으로 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마나 보상받을 수 있죠?\n상담사: 제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 궁금한점  있으십니까?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: KOO보험입니다. 뇌출혈 진단 받으셨군요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 가입자분 성함 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 가입자분 주소가 OO시OO동 다음 어떻게되시죠?\n고객:  세종시 OO면 OO마을입니다.\n상담사: 가입자분 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": " 어머니가 뇌출혈로 수술을 했거든요.. 보상되나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가  임플란트 3개  했는데, 전액 다 보상받을 수 있죠?\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 굿치아보험에 가입되어 있으시네요?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 언제 가입하셨죠?\n고객: 2년지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 100%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다.  치과치료 보상이요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소가 OO시OO동 다음 어떻게되시죠?\n고객:  세종시 OO면 OO마을입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "제가  임플란트 3개  했는데, 전액 다 보상받을 수 있죠?",
        "answer": "언제 가입하셨죠?\n100%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 임플란트도 보상되는지 알고싶어요\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 굿치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 혹시 가입한지 2년 지나셨나요?\n고객: 1년지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 50%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 추가 질문 있으신가요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: KOO보험입니다.네 치과보상 청구 하시나요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소가 OO시OO동 다음 어떻게되시죠?\n고객:  세종시 OO면 OO마을입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "임플란트도 보상되는지 알고싶어요",
        "answer": "혹시 가입한지 2년 지나셨나요?\n50%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객:  뇌암 으로 수술했어요.보상문의 입니다.\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사:  고객님은 고액암 치료비에 가입되어 있으시네요?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 뇌종양은 고액암으로 분류 되면 진단비가 있습니다.\n고객: 보상금액은요?\n상담사:  고액암 진단비 5,OOO만원 수술비 1,OOO만원 일시지급합니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다. 뇌안진단받으셨군요?\n고객: 네.수고하세요.\n고객:  네 뇌암진단 보상금과 치려비 수술비 문의 입니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소가 양현마을 맞으시나요?\n고객:  네 맞아요.\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": " 뇌암 으로 수술했어요.보상문의 입니다.",
        "answer": "뇌종양은 고액암으로 분류 되면 진단비가 있습니다.\n 고액암 진단비 5,OOO만원 수술비 1,OOO만원 일시지급합니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 신장암수술 했는데, 보상 분의 입니다.\n고객: OOOOOO-O 입니다.\n상담사:  암보험 가입하고 계시네요?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사:  고약압 진단비 입금되실 겁니다.먼저 급하게 치료 받으시구요 나모자  청구 하시면 됩니다.\n고객: 금액도 좀 알려주세요\n상담사:  고액암 진단비7,OOO만원 수술비 1OOO만원 우선 지급합니다.\n고객:  네 감사합니다.도움되요진짜!\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사:  동부생명입니다. 보상청구 도와드릴까요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소가 OO시OO동 다음 어떻게되시죠?\n고객:  가람마을 504동 307호 입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "신장암수술 했는데, 보상 분의 입니다.",
        "answer": " 고약압 진단비 입금되실 겁니다.먼저 급하게 치료 받으시구요 나모자  청구 하시면 됩니다.\n 고액암 진단비7,OOO만원 수술비 1OOO만원 우선 지급합니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객:  아파서 통원치료 오래 했는데 다 보상 되나요?\n고객:  바로청구하면 되나요?\n상담사:  네\n상담사:  진단서, 잔료기록지.외래 치료 확인서.진료 영수증이 필요 합니다.\n고객: 알겠습니다.\n고객:  진단서 비용있나요?\n상담사:  네 \n상담사: 병원은 추가증빙서류 발급시 별도 비용을 청구할 수 있으므로, 치료후 반드시 질병분류기호가 기재된 처방전을 교부받으시기 바랍니다.\n상담사: 다른 문의사항 있으세요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n상담사: OO보험입니다.  통원치료 청구하시려고요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사:  고객님께서는 의료 실비에 가입되어 있으시네요?\n고객:  네 그럴껄요\n상담사: 실손의료보험 통원의료비 청구 하기위해서는 병원에서 질병분류기호가 기재된 처방전을 꼭 받으시면됩니다.\n고객: 아 네\n상담사:  어떤치료를 받으셨나요?\n고객:  네 화상이요\n상담사:  ",
        "question": " 아파서 통원치료 오래 했는데 다 보상 되나요?",
        "answer": " 네\n 진단서, 잔료기록지.외래 치료 확인서.진료 영수증이 필요 합니다.\n 네 \n병원은 추가증빙서류 발급시 별도 비용을 청구할 수 있으므로, 치료후 반드시 질병분류기호가 기재된 처방전을 교부받으시기 바랍니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n실손의료보험 통원의료비 청구 하기위해서는 병원에서 질병분류기호가 기재된 처방전을 꼭 받으시면됩니다.\n \n 그렇다면 화상 진단비 30만원있으시네요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 뇌출혈의 보상액은 얼마입니까?\n상담사: 전화번호 마지막 4자리는 어떻게 되십니까?\n고객: 마지막 4자리는 6991이에요.\n상담사: 확인해 주셔서 감사합니다.\n고객: 보상 금액을 빨리 알려주십시요.\n상담사: 실례하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 어떤 것을 물어보지요?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO으로 약정되어 있는데 맞나요?\n고객: 그렇습니다.\n상담사: 그럼, 가입하신 상품의 보장 금액은 1981535원 이에요.\n고객: 이해했어요.\n상담사: 지금 질병 또는 상해 확진 판정을 받으셨나요?\n상담사: 이상 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 맞아요.\n상담사: 원활한 업무 처리를 위하여 본인확인을 하도록 하겠습니다.\n고객: 예 알겠어요.\n상담사: 본인의 생년월일6자리 또는 8자리가 어떻게 되십니까?\n고객: OOOO년 OO월 OO입니다\n상담사: 두번째로, 선생님 이름이 어떻게 되십니까?\n고객: 제 이름은 OOO입니다.",
        "question": "뇌출혈의 보상액은 얼마입니까?",
        "answer": "확인해 주셔서 감사합니다.\n실례하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n이상 상담원 OOO이었습니다.\n원활한 업무 처리를 위하여 본인확인을 하도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 심근경색의 보장 금액을 알고 싶은데요?\n상담사: 전화번호 마지막 4자리는 어떻게 되나요?\n고객: 번호 4자리는 6991가 맞아요.\n상담사: 친절한 본인확인 감사합니다.\n고객: 보상 금액이 어떻게 되는지 알려주시길 바랍니다.\n상담사: 실례지만만, 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다. \n고객: 어떤건가요?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO상품으로 청약되어 있는데 맞습니까?\n고객: 네 그래요.\n상담사: 가입하신 상품의 보장 금액은 1981535원 입니다.\n고객: 유익한 정보 감사해요.\n상담사: 현재 질병 또는 상해가 생기셨습니까?\n상담사: 예, 이상 OOO이었어요.\n고객: 네\n상담사: 본인 확인 여부를 판단하기 위하여 본인확인을 하도록 하겠습니다.\n고객: 네 알겠어요.\n상담사: 고객님의 생년월일6자리 또는 8자리가 어떻게 되시나요?\n고객: OOOO년 OO월 OO입니다.\n상담사: 본인 성함이 어떻게 되십니까?\n고객: 이름은 OOO입니다.",
        "question": "심근경색의 보장 금액을 알고 싶은데요?",
        "answer": "친절한 본인확인 감사합니다.\n실례지만만, 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다. \n예, 이상 OOO이었어요.\n본인 확인 여부를 판단하기 위하여 본인확인을 하도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 심근경색의 보장 금액을 알고 싶습니다.\n상담사: 전화번호 뒷자리는 어떻게 되나요?\n고객: 번호 4자리는 6991이에요.\n상담사: 감사합니다. 본인확인이 완료되었습니다.\n고객: 보장금액이 어떻게 되는지 알려 주시길 바랍니다.\n상담사: 죄송하지만, 보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 어떤 것을 물어보지요?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO상품으로 되어 있어요? 맞나요?\n고객: 예 그렇습니다.\n상담사: 그럼, OOO OOO상품의 보장 금액은1981535원 입니다.\n고객: 유익한 정보 감사해요.\n상담사: 질병 또는 상해가 생기셨나요?\n상담사: 이상 OOO이었어요.\n고객: 맞습니다.\n상담사: 절차상 본인확인이 필요하여 이 부분을 도와드리도록 하겠습니다.\n고객: 예 알겠어요.\n상담사: 고객님의 출생월일이 무엇인가요?\n고객: OOOO년 OO월 OO입니다\n상담사: 다음은 성함 입니다. 본인 성함이 어떻게 되십니까?\n고객: 제 이름은 OOO이에요.",
        "question": "심근경색의 보장 금액을 알고 싶습니다.",
        "answer": "감사합니다. 본인확인이 완료되었습니다.\n죄송하지만, 보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n이상 OOO이었어요.\n절차상 본인확인이 필요하여 이 부분을 도와드리도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 뇌졸증의 보상 금액을 알고 싶습니다.\n상담사: 휴대전화 번호 마지막 4자리는 어떻게 되나요?\n고객: 제 번호는 6991가 맞아요.\n상담사: 협조 감사합니다.\n고객: 보상 금액이 어떻게 되는지 알려주세요.\n상담사: 실례하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 어떤 것을 물어보지요?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO상품으로 되어있는데 맞나요?\n고객: 네 그렇습니다.\n상담사: 약정하신 상품의 보상 금액은1981535원으로 계산됩니다.\n고객: 알아들었습니다.\n상담사: 질병 또는 확진 판정을 받은 상태입니까?\n상담사: 감사합니다.\n고객: 예\n상담사: 절차상 본인확인이 필요하여 이 부분을 도와드리도록 하겠습니다.\n고객: 그렇게 하세요.\n상담사: 고객님의 출생월일이 어떻게 되나요?\n고객: OOOO년 OO월 OO입니다\n상담사: 고객님 이름이 어떻게 되십니까?\n고객: 제 성함은 OOO이에요.",
        "question": "뇌졸증의 보상 금액을 알고 싶습니다.",
        "answer": "협조 감사합니다.\n실례하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n감사합니다.\n절차상 본인확인이 필요하여 이 부분을 도와드리도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 건강의 보장 금액을 알고 싶은데요?\n상담사: 전화번호 뒷 4자리는 어떻게 되어 있습니까?\n고객: 제 번호는 6991가 확실합니다.\n상담사: 본인확인이 되었습니다.\n고객: 보상 금액이 어떻게 되는지 알려주세요.\n상담사: 실례하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 뭔가요?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO으로 상품이 가입되어 있는데요. 맞습니까?\n고객: 그래요.\n상담사: 약정하신 상품의 보장 금액은1981535원으로 계산됩니다.\n고객: 알려주셔서 감사합니다.\n상담사: 질병 또는 상해 진단을 받으셨나요?\n상담사: 네, 이상 OOO이었습니다.\n고객: 그래요.\n상담사: 본인 확인 여부를 판단하기 위하여 본인확인을 하도록 하겠습니다.\n고객: 네\n상담사: 본인의 생년월일이 무엇입니까?\n고객: OOOO년 OO월 OO입니다.\n상담사: 두번째로, 선생님 이름이 어떻게 되십니까?\n고객: 본인의 성함은 OOO이에요.",
        "question": "건강의 보장 금액을 알고 싶은데요?",
        "answer": "본인확인이 되었습니다.\n실례하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n네, 이상 OOO이었습니다.\n본인 확인 여부를 판단하기 위하여 본인확인을 하도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 뇌출혈의 보장 금액은 얼마인지 알고 싶은데요?\n상담사: 휴대전화 번호 뒷자리는 어떻게 되십니까?\n고객: 제 번호는 6991이에요.\n상담사: 협조 감사합니다.\n고객: 보상 금액이 어떻게 되는지 알려주시길 바랍니다.\n상담사: 실례지만만, 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다. \n고객: 무엇인가요?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO상품이 맞습니까?\n고객: 예\n상담사: 그렇다면,가입하신 상품의 보상 금액은 1981535원으로 계산 될 수 있습니다.\n고객: 유익한 정보 고맙습니다.\n상담사: 질병 또는 확진 판정을 받은 상태인가요?\n상담사: 이상 OOO이었어요.\n고객: 네\n상담사: 원활한 업무 처리를 위하여 본인확인을 하도록 하겠습니다.\n고객: 신속하게 부탁드립니다.\n상담사: 본인의 출생월일6자리 또는 8자리가 어떻게 되시나요?\n고객: 제 생년월일은 OOOOOO이에요.\n상담사: 다음 선생님 이름이 어떻게 되시나요?\n고객: 제 성함은 OOO이에요.",
        "question": "뇌출혈의 보장 금액은 얼마인지 알고 싶은데요?",
        "answer": "협조 감사합니다.\n실례지만만, 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다. \n이상 OOO이었어요.\n원활한 업무 처리를 위하여 본인확인을 하도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 고혈압의 보상 금액을 알고 싶습니다.\n상담사: 전화번호 뒷 4자리는 어떻게 되어 있습니까?\n고객: 제 번호는 6991가 맞아요.\n상담사: 본인임이 확인되었습니다.\n고객: 보상 금액이 어떻게 되는지 알려주시길 바랍니다.\n상담사: 실례하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 뭡니까?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO상품으로 되어있는데 맞나요?\n고객: 예 맞아요.\n상담사: 그럼, OOO OOO상품의 보상액은1981535원으로 계산 될 수 있습니다.\n고객: 알았어요.\n상담사: 현재 질병 또는 확진 판정을 받은 상태인가요?\n상담사: 이상 OOO이었습니다.\n고객: 예 맞아요.\n상담사: 절차상 본인확인을 도와드리도록 하겠습니다.\n고객: 빠르게 해주세요.\n상담사: 본인의 생년월일이 어떻게 되십니까?\n고객: OOOO년 OO월 OO입니다.\n상담사: 다음은 이름 입니다. 고객님 이름이 어떻게 되시나요?\n고객: 성함은 OOO입니다.",
        "question": "고혈압의 보상 금액을 알고 싶습니다.",
        "answer": "본인임이 확인되었습니다.\n실례하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n이상 OOO이었습니다.\n절차상 본인확인을 도와드리도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 고혈압의 보장 금액은 얼마인지 알고 싶습니다.\n상담사: 전화번호 뒷자리는 어떻게 되십니까?\n고객: 마지막 4자리는 6991가 맞아요.\n상담사: 본인확인이 되었습니다.\n고객: 시간이 없어서 보상 액수를 빨리 알려주세요.\n상담사: 죄송하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 무엇인가요?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO상품이 가입되어 있는데 맞나요?\n고객: 맞습니다.\n상담사: 그럼, OOO OOO상품의 보장액은1981535원 이에요.\n고객: 알려주셔서 감사합니다.\n상담사: 현재 질병 또는 상해 진단을 받으셨습니까?\n상담사: 예, 이상 OOO이었어요.\n고객: 예 맞아요.\n상담사: 업무처를 위하여 본인확인을 실시하겠습니다.\n고객: 예 알겠어요.\n상담사: 선생님의 생년월일이 무엇입니까?\n고객: 제 생년월일은 OOOOOO이에요.\n상담사: 선생님 성함이 어떻게 되시나요?\n고객: 저의 성함은 OOO입니다.",
        "question": "고혈압의 보장 금액은 얼마인지 알고 싶습니다.",
        "answer": "본인확인이 되었습니다.\n죄송하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n예, 이상 OOO이었어요.\n업무처를 위하여 본인확인을 실시하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 심근경색의 보장 금액은 얼마인지 알고 싶은데요?\n상담사: 자택 전화번호 뒷 4자리는 어떻게 되어 있습니까?\n고객: 제 번호는 6991가 확실합니다.\n상담사: 확인해 주셔서 감사합니다.\n고객: 보상 금액을 빨리 알려주십시요.\n상담사: 죄송하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 무엇입니까?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO상품으로 청약되어 있는데 맞습니까?\n고객: 예 맞아요.\n상담사: 그렇다면,OOO OOO상품의 보장 금액은1981535원 입니다.\n고객: 잘 들었습니다.\n상담사: 지금 질병 또는 상해 진단을 받으셨나요?\n상담사: 이상 상담원 OOO이에요.\n고객: 그래요.\n상담사: 업무처리상 본인확인 절차를 실시하도록 하겠습니다.\n고객: 예 알겠습니다.\n상담사: 선생님의 출생월일이 무엇입니까?\n고객: OOOO년 OO월 OO입니다\n상담사: 다음은 성함 입니다. 고객님 이름이 어떻게 되시나요?\n고객: 저의 이름은 OOO이에요.",
        "question": "심근경색의 보장 금액은 얼마인지 알고 싶은데요?",
        "answer": "확인해 주셔서 감사합니다.\n죄송하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n이상 상담원 OOO이에요.\n업무처리상 본인확인 절차를 실시하도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 뇌졸증의 보상 금액을 알고 싶습니다.\n상담사: 전화번호 마지막 4자리는 어떻게 되나요?\n고객: 마지막 4자리는 6991이에요.\n상담사: 본인확인 감사합니다.\n고객: 보상금액이 어떻게 되는지 알려주시길 바랍니다.\n상담사: 보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 무엇을 더 물어보나요?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO상품으로 청약되어 있는데 맞습니까?\n고객: 네\n상담사: 약정하신 상품의 보장 금액은1981535원 입니다.\n고객: 알려주셔서 감사해요.\n상담사: 지금 질병 또는 상해가 발생하였습니까?\n상담사: 네, 이상 OOO이었어요.\n고객: 네 그래요.\n상담사: 절차상 본인확인을 도와드리도록 하겠습니다.\n고객: 그렇게 하세요.\n상담사: 선생님의 출생월일6자리 또는 8자리가 어떻게 되시나요?\n고객: OOOO년 OO월 OO입니다.\n상담사: 다음은 성함 입니다. 본인 성함이 어떻게 되십니까?\n고객: 제 이름은 OOO이에요.",
        "question": "뇌졸증의 보상 금액을 알고 싶습니다.",
        "answer": "본인확인 감사합니다.\n보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n네, 이상 OOO이었어요.\n절차상 본인확인을 도와드리도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 뇌출혈의 보상 금액은 얼마인지 알고 싶은데요?\n상담사: 자택 전화번호 뒷자리는 어떻게 되십니까?\n고객: 마지막 4자리는 6991가 확실해요.\n상담사: 본인임이 확인되었습니다.\n고객: 보상금액이 어떻게 되는지 알려주시길 바랍니다.\n상담사: 죄송하지만, 보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 어떤건가요?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO상품이 맞습니까?\n고객: 그렇습니다.\n상담사: OOO OOO상품의 보상액은1981535원으로 계산됩니다.\n고객: 알려주셔서 감사합니다.\n상담사: 현재 질병 또는 상해 확진 판정을 받으셨나요?\n상담사: 감사해요.\n고객: 그렇습니다.\n상담사: 절차상 본인확인을 도와드리도록 하겠습니다.\n고객: 예\n상담사: 고객님의 생년월일6자리 또는 8자리가 어떻게 되시나요?\n고객: 제 생년월일은 OOOOOO이에요.\n상담사: 다음으로, 고객님 성함이 어떻게 되시나요?\n고객: 이름은 OOO입니다.",
        "question": "뇌출혈의 보상 금액은 얼마인지 알고 싶은데요?",
        "answer": "본인임이 확인되었습니다.\n죄송하지만, 보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n감사해요.\n절차상 본인확인을 도와드리도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 뇌졸증의 보장 금액을 알고 싶은데요?\n상담사: 휴대전화 번호 마지막 4자리는 어떻게 되나요?\n고객: 번호는 6991가 확실합니다.\n상담사: 본인임이 확인되었습니다.\n고객: 보장 금액이 어떻게 되는지 알려 주세요.\n상담사: 실례하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 무엇을 더 물어보나요?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO으로 약정되어 있는데 맞나요?\n고객: 예 맞아요.\n상담사: OOO OOO상품의 보상액은1981535원 입니다.\n고객: 알았어요.\n상담사: 현재 질병 또는 상해가 생기셨습니까?\n상담사: 네, 이상 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 네\n상담사: 업무처리상 본인확인 절차를 실시하도록 하겠습니다.\n고객: 빠르게 해주세요.\n상담사: 본인의 생년월일이 무엇입니까?\n고객: OOOO년 OO월 OO입니다\n상담사: 다음 고객님 이름이 어떻게 되시나요?\n고객: 이름은 OOO이에요.",
        "question": "뇌졸증의 보장 금액을 알고 싶은데요?",
        "answer": "본인임이 확인되었습니다.\n실례하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n네, 이상 상담원 OOO이었습니다.\n업무처리상 본인확인 절차를 실시하도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 아 저 보험관련 문의를 좀 하려고 하는데요. \n고객: 혹시 임플란트 비용도 보상받을 수 있나요?\n상담사: 아뇨. 임플란트 비용은 보험적용에서 제외됩니다. \n고객: 그래요? 저번에 상담사분은 임플란트도 된다고 한거같은데요. .\n상담사: 선생님, 보험 가입하시고 약관책자 받으신거 없으신가요?\n고객: 아.. 아직 보험 가입 전이에요.\n상담사: 아 그러신가요? 그럼 정확한 상담 도와드릴까요?\n고객: 아니에요. 임플란트 안되는거면 그냥 안하려고요. \n상담사: 임플란트가 아니여도 고객님 치아 치료할게 있으시면 이번 기회에 가입하셔서 보상 받으셔요. \n고객: 아니에요. 저는 치과 잘 안가서 치료받거나 보상받을게 없어서요. \n상담사: 네 알겠습니다. \n상담사: 네 말씀하세요. \n고객: 네 감사합니다. 안녕히계세요.\n고객: 제가 OO은행카드를 이용하는데 우수고객이라고 치아보험 혜택을 준다고 들어서요. \n상담사: 네 OO은행 치아보험 말씀하시나요?\n고객: 네 뭐.. 정확한 이름은 잘 모르겠고, 우수고객 대상으로 3개월만 보험료 내면 치아 떼우는거랑 다 보상 된다고 해서요. \n상담사: 네 맞습니다. 내년 6월까지 치료한 치아 대상으로 보험금 청구가 가능합니다. \n고객: 근데 이거 제 치아만 해당하는거죠?\n상담사: 네 고객님 치료비용만 해당되세요. \n고객: 아 그렇군요.. ",
        "question": "아 저 보험관련 문의를 좀 하려고 하는데요. ",
        "answer": "아뇨. 임플란트 비용은 보험적용에서 제외됩니다. \n임플란트가 아니여도 고객님 치아 치료할게 있으시면 이번 기회에 가입하셔서 보상 받으셔요. \n네 알겠습니다. \n네 말씀하세요. \n네 맞습니다. 내년 6월까지 치료한 치아 대상으로 보험금 청구가 가능합니다. \n네 고객님 치료비용만 해당되세요. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 여보세요. OOO대학의 OOO이라고 합니다. 전화 연결이 안되던데 무슨 일이 있었습니까?\n상담사: 감사합니다. 어떤 기기를 이용하여 접속하셨습니까?\n고객: 모바일을 이용하여 접속을 시도했습니다.\n상담사: 브라우저를 이용하여 시스템에 접속하셨나요?\n고객: 모바일 브라우저에요.\n상담사: 네 고객님, 일은 무엇을 할려고 하셨나요?예시를 들어서 보험 가입 업무 입니다.\n고객: 보험 가입 입니다.\n상담사: 답변 감사합니다. 금융사고 관련하여 질문을 종료했어요.\n고객: 그럼, 보상은 있습니까?\n상담사: 죄송합니다. 고객님 보상에 관련되선 치침이 따로 없어요.\n고객: 정말입니까? 참말이에요?\n상담사: 반갑습니니다. OO보험입니다. 죄송하지만 통신시스템의 장애가 발생했었습니다.\n상담사: 부끄러운 말씀을 드려서 죄송합니다.OO보험 상담원 OOO 이었습니다. 이상 연결을 종료하도록 하겠습니다.\n고객: 여튼 이게 아닙니다. 다른 문의가 있어서 연락드렸는데요.\n상담사: 연락주신 목적이 어떤 것인지 여쭈어봐서 도와드려도 되겠습니까?\n고객: 제가 해봤는데 어제, 접속이 안됬습니다.왜그런건가요?\n상담사: 확실한 서비스를 제공해드리기 위하여 한번더 말씀해 주십시요. 저희 보험사의 시스템 망에 접속할 수 없었다는 것이 맞습니까?\n고객: 맞습니다. 완전 정확하게 말씀하시는군요 교육받았나요?\n상담사: 그렇다면 금융사고 안내를 도와드리도록 하겠습니다. 그 전에 몇가지 질문드릴 것이 있어요.이러한 질문에 대하여 동의하십니까?\n고객: 그렇게 하셔도 됩니다.",
        "question": "여보세요. OOO대학의 OOO이라고 합니다. 전화 연결이 안되던데 무슨 일이 있었습니까?",
        "answer": "답변 감사합니다. 금융사고 관련하여 질문을 종료했어요.\n죄송합니다. 고객님 보상에 관련되선 치침이 따로 없어요.\n반갑습니니다. OO보험입니다. 죄송하지만 통신시스템의 장애가 발생했었습니다.\n부끄러운 말씀을 드려서 죄송합니다.OO보험 상담원 OOO 이었습니다. 이상 연결을 종료하도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요. 어제 전화가 안되서 문의드렸습니다.\n상담사: 무슨 기기를 사용하여 시스템에 접근하셨나요?\n고객: 핸드폰으로 접속했어요.\n상담사: 무엇을 통해서 접속하셨나요?\n고객: 브라우저를 이용하여 홈페이지에 접속했어요.\n상담사: 네 고객님, 끝으로 업무는 어떤 것을 할려고 하셨나요?예시를 들어서 보험 가입 업무 입니다.\n고객: 보험 가입 입니다.\n상담사: 고객님의 시간을 내주셔서 답변해주신 점 감사합니다. 금융사고 관련하여 질문을 종료했어요.\n고객: 보상은 있습니까?\n상담사: 대응이 부족하여 보상을 마련하지 못했습니다.\n고객: 괜찮습니다.\n상담사: 어서오세요. 통신시스템에 대한 무차별적 공격으로 인하여 통신 시스템에 마비가 발생했었습니다.\n상담사: 다시 죄송스러운 말씀을 드립니다. 상담원 OOO이었습니다. 통화주신점 감사합니다.\n고객: 그렇군요. 여튼 그게 문제가 아닙니다. 다른 질문사항이 있어서 연락드렸습니다. 잠시 잊어먹었네요.\n상담사: 어떤 문의사항으로 연락드렸습니까? 고객님\n고객: 제가 해봤는데, 접속이 안됬습니다.시스템에 접속도 안되고 무슨일이죠?\n상담사: 확실한 서비스를 제공해드리기 위하여 한번더 말씀해 주시길 바랍니다.시스템에 접속할 수 없던 것인가요?\n고객: 아주 정확하게 말씀하셨네요.\n상담사: 응답 감사합니다. 금융사고 관련하여 질문을 드리도록 하겠습니다. 괜찮으십니까?\n고객: 하도록 할께요.",
        "question": "안녕하세요. 어제 전화가 안되서 문의드렸습니다.",
        "answer": "고객님의 시간을 내주셔서 답변해주신 점 감사합니다. 금융사고 관련하여 질문을 종료했어요.\n대응이 부족하여 보상을 마련하지 못했습니다.\n어서오세요. 통신시스템에 대한 무차별적 공격으로 인하여 통신 시스템에 마비가 발생했었습니다.\n다시 죄송스러운 말씀을 드립니다. 상담원 OOO이었습니다. 통화주신점 감사합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 여보세요. 엊그제 전화가 안되서 문의드렸습니다.\n상담사: 질문드리도록 하겠습니다. 무엇을 이용하여 시스템에 접근하시려고 하셨나요?\n고객: 스마트 폰을 이용하여 접속을 시도했습니다.\n상담사: 무엇을 통해서 접속하셨나요?\n고객: 보험사에서 서비스하는 공식 어플리케이션으로 접속할라고 했어요.\n상담사: 마지막으로 처리하고자 하는 업무가 무엇이었습니까?예시를 들어서 보험 가입 업무 입니다.\n고객: 보험금 입금 내역 조회에요.\n상담사: 고객님의 시간을 내주셔서 답변해주신 점 감사합니다. 금융사고 관련하여 질문을 종료했어요.\n고객: 그렇다면, 이정도 노력했으면 보상정도는 줘야하는 것 아닙니까? 물론이겠지요?\n상담사: 죄송스러운 말씀을 드리자면, 보상에 관련되선 치침이 따로 없습니다.\n고객: 괜찮습니다.\n상담사: 안녕하십니까 통신시스템에 대한 무차별적 공격으로 인하여 통신 시스템에 마비가 발생했었습니다.\n상담사: 다시 죄송스러운 말씀을 드립니다. OO보험 OOO이었습니다. 이상 연결 끊도록 하겠습니다.\n고객: 씁…. 아니지 이걸 물으려고 한게 아니라 다른 질문사항이 있어서 연락드렸어요.\n상담사: 어떤 문의사항으로 연락드렸습니까? 고객님\n고객: 시스템에 들어갈려고 했는데 어제, 접속을 할 수 없어요.왜그렇죠?\n상담사: 정확한 서비스를 위하여 다시 여쭈어보겠습니다. 시스템으로 접속되지 않았나요?\n고객: 제가 여지것 본 상담사 중에서 가장 저의 의도를 잘 파악해서 다시 질문하습니다. 감탄사가 아주 절로 나오는군요.\n상담사: 이번사건과 관련하여 질문을 드리도록 하겠어요. 동의하십니까?\n고객: 네 그렇게 하십시오.",
        "question": "여보세요. 엊그제 전화가 안되서 문의드렸습니다.",
        "answer": "고객님의 시간을 내주셔서 답변해주신 점 감사합니다. 금융사고 관련하여 질문을 종료했어요.\n죄송스러운 말씀을 드리자면, 보상에 관련되선 치침이 따로 없습니다.\n안녕하십니까 통신시스템에 대한 무차별적 공격으로 인하여 통신 시스템에 마비가 발생했었습니다.\n다시 죄송스러운 말씀을 드립니다. OO보험 OOO이었습니다. 이상 연결 끊도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험인가요? 상해의 보장 금액을 알고 싶습니다.\n상담사: 전화번호 뒷자리는 어떻게 되십니까?\n고객: 휴대전화 마지막 번호는 OOOO이에요.\n상담사: 본인임이 확인되었습니다.\n고객: 보상 금액을 빨리 알려주실 수 있는 거죠?\n상담사: 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 어떤 것입니까?\n상담사: 가입하신 상품이 OOO OOO상품으로 되어 있습니다. 맞습니까?\n고객: 네 이제 끝난 것이죠?\n상담사: 그럼, 가입하신 상품의 보장 금액은 6811499원으로 검색됩니다.\n고객: 잘 들었습니다.\n상담사: 환영합니다. 고객님 OO파트인데, 한 가지 질문이 있습니다.질병 또는 상해가 생기셨나요?\n상담사: 예, 이상 OOO이었어요.\n고객: 어제 판정을 받았어요.\n상담사: 절차상 본인확인을 도와드리도록 도움을 드려도 되겠습니까?\n고객: 당연히 해야지요. 안 하면 되겠습니까요.\n상담사: 그렇다면, 본인의 출생월일6자리 또는 8자리가 어떻게 되십니까?\n고객: OOOO년 OO월 OO입니다\n상담사: 다음으로, 고객님의 이름을 말씀해 주시면 감사하겠습니다.\n고객: 이상하게 들릴 수도 있지만 이게 제 진짜 이름입니다. OOO입니다.",
        "question": "OO보험인가요? 상해의 보장 금액을 알고 싶습니다.",
        "answer": "본인임이 확인되었습니다.\n몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n그럼, 가입하신 상품의 보장 금액은 6811499원으로 검색됩니다.\n예, 이상 OOO이었어요."
    },
    {
        "scenario": "고객: OOO대학의 OOO이라고 합니다. 엊그제 왜 전화연결이 안되던건가요?\n상담사: 감사합니다. 어떤 기기를 이용하여 접속하셨나요?\n고객: 모바일을 통해서 접속했어요.\n상담사: 무엇을 통해서 접속하셨나요?\n고객: 저희 회사 연계 API를 이용했어요.\n상담사: 네, 일은 무엇을 할려고 하셨나요?예를 들면 보험 조회입니다.\n고객: 보험금 납입 내역 조회 입니다.\n상담사: 금융사고 관련하여 질문이 끝났습니다.\n고객: 그럼, 보상은 있습니까?\n상담사: 죄송스러운 말씀을 드리자면, 보상에 관련되선 치침이 따로 없어요.\n고객: 괜찮아요. 보상정도는 뭐.\n상담사: 어서오세요. OO보험입니다. 죄송하지만 통신시스템의 장애가 발생했었습니다.\n상담사: 다시 죄송스러운 말씀을 드립니다. OO보험 OOO이었습니다. 이상 연결 끊도록 하겠습니다.\n고객: 여튼 이게 아닙니다. 다른 질문사항이 있어서 연락드렸어요. 잠시 잊어먹었네요.\n상담사: 감사합니다. 어떤 문의사항이 있으신가요?\n고객: 제가 해봤는데, 접속이 불가능했어요.왜그렇습니까?\n상담사: 확실한 서비스를 제공해드리기 위하여 한번더 말씀해 주시길 바랍니다.저희 보험사 시스템에 접속할 수 없던 것이 맞습니까?\n고객: 네 맞아요.\n상담사: 답변 감사합니다. 금융사고 관련하여 질문이 있겠습니다.\n고객: 내가 납득할 수 있는 답변만 얻을 수 있다면야 얼마든지 협조하도록 하겠습니다.",
        "question": "OOO대학의 OOO이라고 합니다. 엊그제 왜 전화연결이 안되던건가요?",
        "answer": "금융사고 관련하여 질문이 끝났습니다.\n죄송스러운 말씀을 드리자면, 보상에 관련되선 치침이 따로 없어요.\n어서오세요. OO보험입니다. 죄송하지만 통신시스템의 장애가 발생했었습니다.\n다시 죄송스러운 말씀을 드립니다. OO보험 OOO이었습니다. 이상 연결 끊도록 하겠습니다.\n답변 감사합니다. 금융사고 관련하여 질문이 있겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험인가요? 암의 보상 금액을 알고 싶어요.\n상담사: 전화번호 뒷 4자리는 어떻게 되어 있습니까?\n고객: 마지막 4자리는 5876입니다.\n상담사: 본인확인이 완료되어 본인이 확인되었습니다.\n고객: 보상 금액을 빨리 알려주실 수 있는 거죠?\n상담사: 실례하지만, 보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 무엇인가요?\n상담사: 청약하신 상품이 OOO OOO상품이 맞나요?\n고객: 정확합니다. 이제 끝난 것이 맞습니까?\n상담사: 그럼, 가입하신 상품의 보장 금액은 4286679원으로 나옵니다.\n고객: 예,감사해요\n상담사: OO보험의 OO입니다.들어가기 앞서 한 가지 여쭈어 보도록 하겠습니다.질병 또는 상해 확진 판정을 받으셨나요?\n상담사: 네, 이상 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 정확하십니다.\n상담사: 원활한 처리를 도와드리기 위하여 본인확인을 해 드려도 되겠습니까?\n고객: 하도록 하겠습니다.\n상담사: 그렇다면, 본인의 출생월일이 무엇인가요?\n고객: 제 생년월일은 OOOOOO이에요.\n상담사: 다음, 성함을 알아야 합니다.\n고객: 저의 이름은 OOO입니다.",
        "question": "OO보험인가요? 암의 보상 금액을 알고 싶어요.",
        "answer": "본인확인이 완료되어 본인이 확인되었습니다.\n실례하지만, 보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n그럼, 가입하신 상품의 보장 금액은 4286679원으로 나옵니다.\n네, 이상 상담원 OOO이었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OOO대학의 OOO이라고 합니다. 어제 왜 전화연결이 안되던건가요?\n상담사: 어떤 기기를 이용하여 접속하셨나요?\n고객: 핸드폰으로 접속했습니다.\n상담사: 브라우저를 이용하여 시스템에 접속하셨나요?\n고객: 국가에서 제공하는 금융 조회 사이트에서 들어갈려고 했어요.\n상담사: 일은 무엇을 할려고 하셨나요?예를 들면 보험료 납입 업무 입니다.\n고객: 보험 가입 입니다.\n상담사: 고객님의 시간을 내주셔서 답변해주신 점 감사합니다. 사고 관련하여 문의사항을 모두 끝났어요.\n고객: 소정의 보상이 있습니까? 당연이겠지요?\n상담사: 별도의 보상 절차는 없습니다.\n고객: 이럴수가.\n상담사: 통신시스템의 이상현상이 발생하여 서비스하지 못했었습니다.\n상담사: 다시 죄송스러운 말씀을 드립니다. OO보험 OOO이었습니다.\n고객: 예 알겠습니다. 여튼 그게 문제가 아닙니다. 다른 질문사항이 있어서 연락드렸는데요. 잠시 잊어먹었네요.\n상담사: 어떤 목적을 가지고 전화주셨는지 가르쳐주시면 성심성의것 도와드리도록 하겠습니다. 어떤 문의이신가요?\n고객: 제가 해봤는데 엊그제, 접속이 안됬어요.\n상담사: 확실한 서비스를 제공해드리기 위하여 한번더 말씀해 주십시요. 저희 보험사의 시스템 망에 접속할 수 없었다는 것이 맞습니까?\n고객: 제가 여지것 본 상담사 중에서 가장 저의 의도를 잘 파악해서 다시 질문하습니다. 감탄사가 아주 절로 나옵니다.\n상담사: 그렇다면 금융사고 안내를 도와드리도록 하겠습니다. 그 전에 몇가지 질문드릴 것이 있습니다.동의하십니까?\n고객: 네 그렇게 하세요.",
        "question": "OOO대학의 OOO이라고 합니다. 어제 왜 전화연결이 안되던건가요?",
        "answer": "고객님의 시간을 내주셔서 답변해주신 점 감사합니다. 사고 관련하여 문의사항을 모두 끝났어요.\n별도의 보상 절차는 없습니다.\n통신시스템의 이상현상이 발생하여 서비스하지 못했었습니다.\n다시 죄송스러운 말씀을 드립니다. OO보험 OOO이었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OOO대학의 OOO이라고 합니다. 어제 전화 연결이 안되던데요?\n상담사: 무엇으로 접속하셨습니까?\n고객: 모바일을 이용했어요.\n상담사: 브라우저를 이용하여 시스템에 접속하셨나요?\n고객: 저희 회사 연계 API를 이용했습니다.\n상담사: 네 고객님, 끝으로 업무는 어떤 것을 할려고 하셨나요?\n고객: 보험금 납입 내역 조회에요.\n상담사: 고객님의 말씀에 대하여 감사함을 느낍니다. 사고 관련하여 문의사항을 모두 끝났습니다.\n고객: 제가 시간과 노력을 투자해서 말씀드렸는데 보상이 당연히 있겠지요?\n상담사: 죄송스러운 말씀이지만, 보상에 관련되선 치침이 따로 없어요.\n고객: 믿을 수가 없네요.\n상담사: 통신사에서의 회선문제로 인하여 서비스를 제공하지 못하였었습니다.\n상담사: 죄송합니다. 이상 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 여튼 그게 문제가 아닙니다. 다른 문의가 있어서 연락드렸는데요.\n상담사: 그렇다면 어떤 문의사항이 있으신가요?\n고객: 시스템이 들어가볼려고 했는데 엊그제, 접속이 안됬어요.왜그렇습니까?\n상담사: 다시한번 여쭈어 보겠습니다. 저희 보험사 시스템에 접속할 수 없던 것이 맞나요?\n고객: 맞습니다. 완전 정확하게 말씀하시는군요 교육받았습니까?\n상담사: 응답 감사합니다. 금융사고 관련하여 질문을 드리도록 하겠습니다. 이러한 질문에 대하여 동의하십니까?\n고객: 네 그렇게 하세요.",
        "question": "OOO대학의 OOO이라고 합니다. 어제 전화 연결이 안되던데요?",
        "answer": "고객님의 말씀에 대하여 감사함을 느낍니다. 사고 관련하여 문의사항을 모두 끝났습니다.\n죄송스러운 말씀이지만, 보상에 관련되선 치침이 따로 없어요.\n통신사에서의 회선문제로 인하여 서비스를 제공하지 못하였었습니다.\n죄송합니다. 이상 상담원 OOO이었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 여보세요. OOO대학의 OOO이라고 합니다. 어제 전화 연결이 안되던데요?\n상담사: 무슨 기기를 사용하여 시스템에 접근하셨나요?\n고객: 모바일을 이용하여 접속을 시도했습니다.\n상담사: 어플리케이션을 이용해서 접속하셨나요? 아니면 브라우저를 이용해서 접속하셨나요?\n고객: 저희 회사 연계 API를 이용했어요.\n상담사: 끝으로 하고 싶으시던 업무가 무엇이었나요?예를 들면 보험료 납입 업무에요.\n고객: 보험 조회 이에요.\n상담사: 네 고객님의 답변 감사합니다. 사고 관련하여 문의사항을 모두 끝났어요.\n고객: 이정도 노력했으면 보상정도는 줘야하는 것 아니에요? 물론이겠지요?\n상담사: 죄송스러운 말씀이지만, 대응이 부족하여 보상을 마련하지 못했어요.\n고객: 이런게 보험사라니 말도 안되네요.\n상담사: 어서오세요. OO보험입니다. 통신사에서 회선이 단절되어 문제가 발생했었습니다.\n상담사: 다시 죄송스러운 말씀을 드립니다. 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 그렇군요. 여튼 이게 아닙니다. 다른 문의가 있어서 연락드렸는데요.\n상담사: 감사합니다. 어떤 문제로 연락을 주셨습니까?\n고객: 시스템에 들어갈려고 했는데 어제, 접속이 불가능했어요.왜그렇습니까?\n상담사: 다시한번 질문드리겠습니다. 저희 보험사의 시스템 망에 접속할 수 없었다는 것이 맞습니까?\n고객: 아주 정확하게 말씀하셨네요.\n상담사: 응답 감사합니다. 금융사고 관련하여 질문을 드리도록 하겠습니다. 이러한 질문에 대하여 동의하십니까?\n고객: 하도록 할께요.",
        "question": "여보세요. OOO대학의 OOO이라고 합니다. 어제 전화 연결이 안되던데요?",
        "answer": "네 고객님의 답변 감사합니다. 사고 관련하여 문의사항을 모두 끝났어요.\n죄송스러운 말씀이지만, 대응이 부족하여 보상을 마련하지 못했어요.\n어서오세요. OO보험입니다. 통신사에서 회선이 단절되어 문제가 발생했었습니다.\n다시 죄송스러운 말씀을 드립니다. 상담원 OOO이었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요. 건강의 보상액은 얼마에요?\n상담사: 전화번호 뒷자리는 어떻게 되십니까?\n고객: 또박 또박 발음해 보겠습니다. 휴대폰 번호 4자리는 OOOO입니다.\n상담사: 본인확인 감사합니다.\n고객: 시간이 없어서 보상 액수를 빨리 알려주면 감사하겠습니다만?\n상담사: 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 뭡니까?\n상담사: 청약하신 상품이 OOO OOO상품이 맞나요?\n고객: 아주 정확한데요? 이제 알려주실 수 있습니까?\n상담사: 그럼, 가입하신 상품의 보장 금액은 9726883원으로 산정됩니다.\n고객: 알려주셔서 감사합니다.\n상담사: 안녕하십니까? OO보험입니다. 우선 몇 가지 여쭈어 보도록 하겠습니다. 질병 또는 상해 확진 판정을 받으셨나요?\n상담사: 이상 OOO이었습니다.\n고객: 네 맞습니다.\n상담사: 보상 및 보장 처리 과정을 위하여 본인확인을 실시해도 되겠습니까?\n고객: 네\n상담사: 그렇다면, 고객님의 출생월일이 무엇입니까?\n고객: OOOO년 OO월 OO입니다.\n상담사: 다음, 성명을 알아야 합니다.\n고객: 저의 이름은 OOO입니다.",
        "question": "안녕하세요. 건강의 보상액은 얼마에요?",
        "answer": "본인확인 감사합니다.\n몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n그럼, 가입하신 상품의 보장 금액은 9726883원으로 산정됩니다.\n이상 OOO이었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 여보세요. OOO대학에서 연락드렸습니다. 왜 통화 연결이 안되던건가요?\n상담사: 네 감사합니다. 어떤 기기를 이용하여 접속하셨나요?\n고객: 모바일을 통해서 접속했어요.\n상담사: 무슨 서비스를 통해서 접속하셨나요?\n고객: 종합 보험 조회 사이트를 이용하여 접속할려고 했어요.\n상담사: 하고자 하시는 업무가 무엇이었습니까?예시를 들어서 보험 가입 업무에요.\n고객: 보험금 납입 내역 조회 입니다.\n상담사: 고객님의 답변에 감사의 말씀을 올립니다. 어려운 사고 관련한 질문을 모두 끝났어요.\n고객: 금같은 시간과 피같은 노력으로 답변을 진행했는데 물론 보상이 있습니까? 물론이겠지요?\n상담사: 죄송합니다. 고객님 보상에 관련되선 치침이 따로 없어요.\n고객: 괜찮은데 쪼금 아쉽네요.\n상담사: 안녕하십니까 OO보험입니다. 통신사에서의 회선문제로 인하여 서비스를 제공하지 못하였었습니다.\n상담사: 부끄러운 말씀을 드려서 죄송합니다.OOO이었습니다.\n고객: 여튼 그게 문제가 아닙니다. 다른 질문사항이 있어서 연락드렸어요.\n상담사: 감사합니다. 고객님 무슨일로 연락을 주셨습니까?\n고객: 어제, 접속이 안됬어요.\n상담사: 정확한 서비스를 위하여 다시 여쭈어보겠습니다. 시스템에 접속할 수 없던 것인가요?\n고객: 제가 여지것 본 상담사 중에서 가장 저의 의도를 잘 파악해서 다시 질문하습니다. 감탄사가 아주 절로 나옵니다.\n상담사: 그렇다면 금융사고 안내를 도와드리도록 하겠습니다. 그 전에 몇가지 질문드릴 것이 있습니다.이러한 질문에 대하여 동의하십니까?\n고객: 네 그렇게 하세요.",
        "question": "여보세요. OOO대학에서 연락드렸습니다. 왜 통화 연결이 안되던건가요?",
        "answer": "고객님의 답변에 감사의 말씀을 올립니다. 어려운 사고 관련한 질문을 모두 끝났어요.\n죄송합니다. 고객님 보상에 관련되선 치침이 따로 없어요.\n안녕하십니까 OO보험입니다. 통신사에서의 회선문제로 인하여 서비스를 제공하지 못하였었습니다.\n부끄러운 말씀을 드려서 죄송합니다.OOO이었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험이죠? 당뇨의 보상 금액을 알고 싶어요.\n상담사: 전화번호 뒷 4자리는 어떻게 되나요?\n고객: 또박 또박 발음해 보겠습니다. 휴대폰 번호 4자리는 6113번 입니다.\n상담사: 본인확인에 도움을 주셔서 감사합니다.\n고객: 보상 금액이 어떻게 되는지 신속하게 알려주시면 아주 좋을 것 같은데요?\n상담사: 죄송하지만, 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 어떤 것입니까?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO으로 상품이 가입되어 있는데요. 맞습니까?\n고객: 딱 맞추셨네요. 이제 끝난 것이 맞습니까?\n상담사: 그렇다면,가입하신 상품의 보상 금액은 9726883원으로 산정 되서 나옵니다.\n고객: 이해했습니다.\n상담사: 반갑습니다. 고객님 우선 몇 가지 여쭈어 보도록 하겠습니다. 질병 또는 상해가 생기셨습니까?\n상담사: 이상 OOO이었어요.\n고객: 네 맞습니다.\n상담사: 빠른 업무처리를 위하여 본인확인을 실시해도 될까요?\n고객: 도움이 된다면 하도록 할께요.\n상담사: 개인정보를 최대한 보호하며 도와드리겠습니다. 본인의 출생월일이 무엇인가요?\n고객: OOOO년 OO월 OO입니다\n상담사: 두번째로, 이름을 알아야 합니다.\n고객: 이름이 좀 특이한데요. OOO입니다.",
        "question": "OO보험이죠? 당뇨의 보상 금액을 알고 싶어요.",
        "answer": "본인확인에 도움을 주셔서 감사합니다.\n죄송하지만, 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n그렇다면,가입하신 상품의 보상 금액은 9726883원으로 산정 되서 나옵니다.\n이상 OOO이었어요."
    },
    {
        "scenario": "고객: OOO여행사입니다. 엊그제 왜 통화 연결이 안되던건가요?\n상담사: 어떤 기기를 이용하여 접속하셨나요?\n고객: 스마트폰으로 접속을 시도했어요.\n상담사: 어플리케이션을 통해서 접속하셨나요?\n고객: 보험사 공식 홈페이지에 접속할려고 했습니다.\n상담사: 네, 일은 무엇을 할려고 하셨습니까?예시를 들어서 보험 가입 업무 입니다.\n고객: 보험금 납입 내역 조회 입니다.\n상담사: 답변 감사합니다. 어려운 사고 관련한 질문을 모두 끝났어요.\n고객: 보상이 있습니까?\n상담사: 아쉽게도 보상에 관련되선 치침이 따로 없습니다.\n고객: 이럴수가.\n상담사: 어서오세요. OO보험입니다. 통신사에서의 회선문제로 인하여 서비스를 제공하지 못하였었습니다.\n상담사: 다시 죄송스러운 말씀을 드립니다. OO보험 상담원 OOO 이었습니다.\n고객: 여튼 이게 아닙니다. 다른 질문사항이 있어서 연락드렸어요.\n상담사: 감사합니다. 어떤 문제로 연락을 주셨나요?\n고객: 시스템에 들어가볼려고 했는데, 접속이 안됬습니다.시스템에 접속도 안되고 무슨일입니까?\n상담사: 확실한 서비스를 제공해드리기 위하여 한번더 말씀해 주십시요. 저희 보험사 시스템에 접속할 수 없던 것이 맞나요?\n고객: 맞아요. 아주 정확해요.\n상담사: 답변 감사합니다. 금융사고 관련하여 질문이 있겠습니다. 괜찮으십니까?\n고객: 아무렴 어떻나요? 원인만 파악할 수 있다면",
        "question": "OOO여행사입니다. 엊그제 왜 통화 연결이 안되던건가요?",
        "answer": "답변 감사합니다. 어려운 사고 관련한 질문을 모두 끝났어요.\n아쉽게도 보상에 관련되선 치침이 따로 없습니다.\n어서오세요. OO보험입니다. 통신사에서의 회선문제로 인하여 서비스를 제공하지 못하였었습니다.\n다시 죄송스러운 말씀을 드립니다. OO보험 상담원 OOO 이었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 여보세요. OOO대학에서 연락드렸습니다. 어제 통화가 안되서 문의드렸습니다.\n상담사: 어떤 기기를 이용하여 접속하셨나요?\n고객: 스마트 폰을 이용하여 접속을 시도했어요.\n상담사: 브라우저를 이용하여 시스템에 접속하셨나요?\n고객: 어플리케이션 이에요.\n상담사: 네, 하고 싶으시던 업무가 무엇이었나요?\n고객: 보험료 납입 입니다.\n상담사: 고객님의 시간을 내주셔서 답변해주신 점 감사합니다. 금융사고 관련하여 질문이 끝났습니다.\n고객: 소정의 보상이 있습니까?\n상담사: 죄송스러운 말씀을 드리자면, 대응이 부족하여 보상을 마련하지 못했습니다.\n고객: 괜찮습니다.\n상담사: 안녕하십니까 OO보험입니다. 통신시스템의 장애가 발생하였었습니다. 죄송의 말씀 올립니다.\n상담사: 양해 부탁드립니다. OO보험 상담원 OOO 이었습니다.\n고객: 알겠습니다. 여튼 이게 아닙니다. 다른 질문사항이 있어서 연락드렸습니다. 잠시 잊어먹었네요.\n상담사: 연락주신 목적이 어떤 것인지 여쭈어봐서 도와드려도 되겠습니까?\n고객: 제가 해봤는데 어제, 접속이 안되던데요.왜그렇죠?\n상담사: 확실한 서비스를 제공해드리기 위하여 한번더 말씀해 주시길 바랍니다.저희 보험사 시스템에 접속할 수 없던 것이 맞나요?\n고객: 맞아요. 아주 정확해요.\n상담사: 이번사건과 관련하여 질문을 드리도록 하겠어요. 이 질문에 관하여 동의하십니까?\n고객: 네 그렇게 하세요.",
        "question": "여보세요. OOO대학에서 연락드렸습니다. 어제 통화가 안되서 문의드렸습니다.",
        "answer": "고객님의 시간을 내주셔서 답변해주신 점 감사합니다. 금융사고 관련하여 질문이 끝났습니다.\n죄송스러운 말씀을 드리자면, 대응이 부족하여 보상을 마련하지 못했습니다.\n안녕하십니까 OO보험입니다. 통신시스템의 장애가 발생하였었습니다. 죄송의 말씀 올립니다.\n양해 부탁드립니다. OO보험 상담원 OOO 이었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험이죠? 심근경색의 보상 금액은 얼마인지 알고 싶습니다.\n상담사: 전화번호 마지막 4자리는 어떻게 되나요?\n고객: 제 휴대폰 번호 마지막 4자리는 OOOO번 으로 되어있어요.\n상담사: 본인임이 확인되었습니다.\n고객: 시간이 없어서 보상 액수를 빨리 알려주면 감사하겠습니다만?\n상담사: 실례지만만, 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 무엇인가요?\n상담사: 가입하신 상품이 OOO OOO상품으로 청약되어 있는데 맞습니까?\n고객: 정확합니다. 이제 마무리죠?\n상담사: 그럼, OOO OOO상품의 보상 금액은7179879원으로 검색됩니다.\n고객: 이해했어요.\n상담사: 반갑습니다. 고객님 들어가기 앞서 한 가지 여쭈어 보도록 하겠습니다.질병 또는 상해가 발생하였습니까?\n상담사: 네, 이상 OOO이었습니다.\n고객: 네\n상담사: 원활한 업무 처리를 위하여 본인확인을 도와드려도 될까요?\n고객: 네\n상담사: 그렇다면, 선생님의 출생월일6자리 또는 8자리가 어떻게 되시나요?\n고객: 제 생년월일은 OOOOOO이에요.\n상담사: 두번째입니다. 고객님의 이름을 가르쳐 주시면 다음으로 넘어가겠습니다.\n고객: 이상하게 들릴 수도 있지만 이게 제 진짜 이름입니다. OOO입니다.",
        "question": "OO보험이죠? 심근경색의 보상 금액은 얼마인지 알고 싶습니다.",
        "answer": "본인임이 확인되었습니다.\n실례지만만, 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n그럼, OOO OOO상품의 보상 금액은7179879원으로 검색됩니다.\n네, 이상 OOO이었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OOO입니다. 어제 전화가 안되서 문의드렸습니다.\n상담사: 감사합니다. 어떤 기기를 이용하여 접속하셨나요?\n고객: 스마트 폰을 이용하여 접속을 시도했습니다.\n상담사: 무슨 서비스를 통해서 접속하셨나요?\n고객: 국가에서 제공하는 금융 조회 사이트에서 들어갈려고 했어요.\n상담사: 네, 업무는 어떤 것을 할려고 하셨나요?예를 들면 보험 조회이에요.\n고객: 보험료 납입 이에요.\n상담사: 금융사고 관련하여 질문을 종료했어요.\n고객: 이렇게 노력했는데 보상은 있나요? 그렇겠지요?\n상담사: 죄송합니다. 고객님 보상에 관련되선 치침이 따로 없어요.\n고객: 어쩔 수 없는 것 아니겠습니까?\n상담사: 통신시스템에 대한 무차별적 공격으로 인하여 통신 시스템에 마비가 발생했었습니다.\n상담사: 양해 부탁드립니다. OO보험 OOO이었습니다. 이상 연결 끊도록 하겠습니다.\n고객: 그렇군요. 여튼 이게 아닙니다. 다른 질문사항이 있어서 연락드렸는데요. 깜박했네요.\n상담사: 감사합니다. 고객님 무슨일로 연락을 주셨습니까?\n고객: 엊그제, 접속을 할 수 없었습니다.왜그렇습니까?\n상담사: 저희 보험사 시스템에 접속할 수 없던 것이 맞나요?\n고객: 제가 여지것 본 상담사 중에서 가장 저의 의도를 잘 파악해서 다시 질문하습니다. 감탄사가 아주 절로 나오는군요.\n상담사: 답변 감사합니다. 금융사고 관련하여 질문이 있겠습니다.\n고객: 내가 납득할 수 있는 답변만 얻을 수 있다면야 얼마든지 협조하도록 하지요.",
        "question": "OOO입니다. 어제 전화가 안되서 문의드렸습니다.",
        "answer": "금융사고 관련하여 질문을 종료했어요.\n죄송합니다. 고객님 보상에 관련되선 치침이 따로 없어요.\n통신시스템에 대한 무차별적 공격으로 인하여 통신 시스템에 마비가 발생했었습니다.\n양해 부탁드립니다. OO보험 OOO이었습니다. 이상 연결 끊도록 하겠습니다.\n답변 감사합니다. 금융사고 관련하여 질문이 있겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 여보세요. OOO여행사입니다. 엊그제 전화 연결이 안되던데 무슨 일이 있었습니까?\n상담사: 감사합니다. 질문 드리도록 하겠습니다.어떤 기기를 이용하여 접속하셨나요?\n고객: 스마트 폰을 이용하여 접속을 시도했습니다.\n상담사: 어플리케이션을 통해서 접속하셨나요?\n고객: 보험사 공식 홈페이지에 접속할려고 했어요.\n상담사: 네 고객님, 마지막으로 할려고 하셨는 일은 어떤것 이었나요?예를 들면 보험 조회입니다.\n고객: 보험 상품 조회 이에요.\n상담사: 금융사고 관련하여 질문을 종료했어요.\n고객: 이렇게 노력했는데 보상은 있나요?\n상담사: 죄송스러운 말씀을 드리자면, 보상절차는 없는 것으로 알고 있어요.\n고객: 정말 이것을 말이라고 지금 말씀하시는 겁니까?\n상담사: 어서오세요. 통신시스템에 대한 무차별적 공격으로 인하여 통신 시스템에 마비가 발생했었습니다.\n상담사: 죄송합니다. OO보험 OOO이었습니다.\n고객: 그렇군요. 여튼 그게 문제가 아닙니다. 다른 질문사항이 있어서 연락드렸는데요.\n상담사: 어떤 목적을 가지고 전화주셨는지 가르쳐주시면 성심성의것 도와드리도록 하겠습니다. 어떤 문의이신가요?\n고객: 시스템에 들어갈려고 했는데 어제, 접속이 안됬습니다.도대체가 무슨 문제입니까?\n상담사: 정확한 대응을 위하여 다시한번 여쭈어 보겠습니다. 저희 보험사 시스템에 접속할 수 없던 것이 맞나요?\n고객: 정확하게 말씀하시는 것 보니 암기력이 상당하시군요.\n상담사: 그럼, 동의하십니까?\n고객: 아무렴 어떱니까? 원인만 파악할 수 있다면",
        "question": "여보세요. OOO여행사입니다. 엊그제 전화 연결이 안되던데 무슨 일이 있었습니까?",
        "answer": "금융사고 관련하여 질문을 종료했어요.\n죄송스러운 말씀을 드리자면, 보상절차는 없는 것으로 알고 있어요.\n어서오세요. 통신시스템에 대한 무차별적 공격으로 인하여 통신 시스템에 마비가 발생했었습니다.\n죄송합니다. OO보험 OOO이었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험이죠? 심근경색의 보상 금액은 얼마인지 알고 싶은데요?\n상담사: 전화번호 뒷 4자리는 어떻게 되나요?\n고객: 제 전화번호 마지막 자리는 OOOO번 으로 되어 있습니다.\n상담사: 본인임이 확인되었습니다.\n고객: 보상 금액을 빨리 알려주실수 있습니까?\n상담사: 죄송하지만, 보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 어떤 것을 물어보지요?\n상담사: 가입하신 상품이 OOO OOO상품이 가입되어 있는데 맞나요?\n고객: 맞습니다. 이제 알려 주실수 있게습니까?\n상담사: 그럼, OOO OOO상품의 보상 금액은4298101원으로 검색됩니다.\n고객: 잘 들었어요.\n상담사: 반갑습니다. 고객님 들어가기 전에 한 가지 질문 드립니다.질병 또는 상해 진단을 받으셨습니까?\n상담사: 예, 이상 OOO이었어요.\n고객: 맞습니다. 판정을 받았습니다.\n상담사: 빠른 업무처리를 위하여 본인확인을 실시해도 될까요?\n고객: 알겠습니다.\n상담사: 감사합니다. 고객님의 출생월일이 어떻게 됩니까?\n고객: OOOO년 OO월 OO입니다.\n상담사: 그 다음으로 성명을 알아야 합니다.\n고객: 발음이 조금 이상하게 들릴수도 있어요. OOO입니다.",
        "question": "OO보험이죠? 심근경색의 보상 금액은 얼마인지 알고 싶은데요?",
        "answer": "본인임이 확인되었습니다.\n죄송하지만, 보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n그럼, OOO OOO상품의 보상 금액은4298101원으로 검색됩니다.\n예, 이상 OOO이었어요."
    },
    {
        "scenario": "고객: OOO대학의 OOO이라고 합니다. 어제 통화가 안되서 문의드렸습니다.\n상담사: 네 감사합니다. 무엇을 이용하여 시스템에 접근하시려고 하셨습니까?\n고객: 모바일을 이용했어요.\n상담사: 브라우저를 이용하여 시스템에 접속하셨나요?\n고객: 브라우저를 이용하여 홈페이지에 접속했습니다.\n상담사: 네 고객님, 할려고 하셨는 일은 어떤것 이었나요?예시를 들어서 보험 가입 업무에요.\n고객: 보험 해지 입니다.\n상담사: 고객님의 시간을 내주셔서 답변해주신 점 감사합니다. 사고 관련하여 문의사항을 모두 끝났습니다.\n고객: 소정의 보상이 있습니까?\n상담사: 죄송스러운 말씀이지만, 보상절차는 없는 것으로 알고 있어요.\n고객: 괜찮아요. 보상정도는 뭐.\n상담사: 안녕하십니까 OO보험입니다. 통신사에서 회선이 단절되어 문제가 발생했었습니다.\n상담사: 부끄러운 말씀을 드려서 죄송합니다.OO보험 상담원 OOO 이었습니다.\n고객: 참내. 여튼 그게 문제가 아닙니다. 다른 것 때문에 연락드렸습니다.\n상담사: 연락주신 목적을 여쭈어봐도 되겠습니까?\n고객: 제가 해봤는데, 접속을 할 수 없어요.\n상담사: 다시한번 여쭈어 보겠습니다. 시스템에 접속할 수 없었다는 것입니까?\n고객: 정확하게 말씀하시는 것 보니 암기력이 상당하십니다.\n상담사: 답변 감사합니다. 금융사고 관련하여 질문이 있겠습니다. 괜찮으십니까?\n고객: 내가 납득할 수 있는 답변만 얻을 수 있다면야 얼마든지 협조하도록 하겠습니다.",
        "question": "OOO대학의 OOO이라고 합니다. 어제 통화가 안되서 문의드렸습니다.",
        "answer": "고객님의 시간을 내주셔서 답변해주신 점 감사합니다. 사고 관련하여 문의사항을 모두 끝났습니다.\n죄송스러운 말씀이지만, 보상절차는 없는 것으로 알고 있어요.\n안녕하십니까 OO보험입니다. 통신사에서 회선이 단절되어 문제가 발생했었습니다.\n부끄러운 말씀을 드려서 죄송합니다.OO보험 상담원 OOO 이었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험이죠? 건강의 보장 금액은 얼마인지 알고 싶습니다.\n상담사: 자택 전화번호 뒷자리는 어떻게 되십니까?\n고객: 제 휴대폰 번호 마지막 4자리는 8274이에요.\n상담사: 본인확인에 도움을 주셔서 감사합니다.\n고객: 보장금액이 어떻게 되는지 알려 줄 수 있는거 맞아요?\n상담사: 보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 뭡니까?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO상품이 가입되어 있는데 맞나요?\n고객: 네 이제 마무리죠?\n상담사: 그럼, OOO OOO상품의 보상 금액은1449418원으로 조회됩니다.\n고객: 유익한 정보 감사해요.\n상담사: OO보험의 OO입니다.OO파트입니다. 한 가지 여쭈어 보도록 하겠습니다.질병 또는 확진 판정을 받은 상태인가요?\n상담사: 감사합니다.\n고객: 예\n상담사: 업무처를 위하여 본인확인을 실시해도 될까요?\n고객: 하도록 하겠습니다.\n상담사: 그럼, 본인의 출생월일이 어떻게 됩니까?\n고객: OOOO년 OO월 OO입니다.\n상담사: 다음으로, 성함을 알아야 합니다.\n고객: 이름은 OOO인데요.",
        "question": "OO보험이죠? 건강의 보장 금액은 얼마인지 알고 싶습니다.",
        "answer": "본인확인에 도움을 주셔서 감사합니다.\n보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n그럼, OOO OOO상품의 보상 금액은1449418원으로 조회됩니다.\n감사합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO기관의 OOO 이라고 합니다. 왜 통화가 안됬습니까?\n상담사: 감사합니다. 질문 드리도록 하겠습니다.무슨 기기를 사용하여 시스템에 접근하셨나요?\n고객: 모바일을 통해서 접속했어요.\n상담사: 브라우저를 이용하여 시스템에 접속하셨나요?\n고객: 국가에서 제공하는 금융 조회 사이트에서 들어갈려고 했습니다.\n상담사: 네 고객님, 업무는 어떤 것을 할려고 하셨나요?예를 들면 보험료 납입 업무 입니다.\n고객: 보험 가입 입니다.\n상담사: 고객님의 시간을 내주셔서 답변해주신 점 감사합니다. 사고 관련하여 문의사항을 모두 끝났어요.\n고객: 금같은 시간과 피같은 노력으로 답변을 진행했는데 물론 보상이 있습니까? 물론이겠지요?\n상담사: 죄송스러운 말씀을 드리자면, 보상에 관련되선 치침이 따로 없습니다.\n고객: 이런게 보험사라니 말도 안되네요.\n상담사: 어서오세요. 고객님 OO보험입니다. 본사의 통신시스템이 마비되어 연락이 안되었었습니다.\n상담사: 어쩔수 없는 점 양해 부탁드립니다. 상담원 OOO이었습니다. 통화주신점 감사합니다.\n고객: 그렇군요. 여튼 이게 아닙니다. 다른 문의가 있어서 연락드렸습니다.\n상담사: 감사합니다. 어떤 문제로 연락을 주셨습니까?\n고객: 엊그제, 접속이 안되던데요.시스템에 접속도 안되고 무슨일입니까?\n상담사: 정확한 대응을 위하여 다시한번 여쭈어 보겠습니다. 시스템에 접속할 수 없었다는 것인가요?\n고객: 아주 정확하게 말씀하셨습니다.\n상담사: 이번사건과 관련하여 질문을 드리도록 하겠어요.\n고객: 하도록 할께요.",
        "question": "OO기관의 OOO 이라고 합니다. 왜 통화가 안됬습니까?",
        "answer": "고객님의 시간을 내주셔서 답변해주신 점 감사합니다. 사고 관련하여 문의사항을 모두 끝났어요.\n죄송스러운 말씀을 드리자면, 보상에 관련되선 치침이 따로 없습니다.\n어서오세요. 고객님 OO보험입니다. 본사의 통신시스템이 마비되어 연락이 안되었었습니다.\n어쩔수 없는 점 양해 부탁드립니다. 상담원 OOO이었습니다. 통화주신점 감사합니다.\n이번사건과 관련하여 질문을 드리도록 하겠어요."
    },
    {
        "scenario": "고객: OOO대학의 OOO이라고 합니다. 왜 전화연결이 안됬습니까?\n상담사: 질문드리도록 하겠습니다. 어떤 기기를 이용하여 접속하셨습니까?\n고객: 핸드폰으로 접속했어요.\n상담사: 어플리케이션을 통해서 접속하셨나요?\n고객: 어플리케이션 입니다.\n상담사: 예, 끝으로 일은 무엇을 할려고 하셨나요?예시를 들어서 보험 가입 업무 입니다.\n고객: 보험 해지 이에요.\n상담사: 어려운 사고 관련한 질문을 모두 끝났어요.\n고객: 그렇다면, 제가 시간과 노력을 투자해서 말씀드렸는데 보상이 당연히 있을 것이라 생각할 수 있을 것 같은데요?\n상담사: 별도의 보상 절차는 없습니다.\n고객: 어쩔 수 없는 것 아니겠습니까?\n상담사: 반갑습니니다. OO보험입니다. 통신사에서의 회선문제로 인하여 서비스를 제공하지 못하였었습니다.\n상담사: 양해 부탁드립니다. OO보험 상담원 OOO 이었습니다.\n고객: 참내. 아니지 이걸 물으려고 한게 아니라 다른 질문사항이 있어서 연락드렸습니다.\n상담사: 감사합니다. 고객님 무슨일로 연락을 주셨나요?\n고객: 시스템이 들어가볼려고 했는데 엊그제, 접속이 안됬습니다.도대체가 무슨 문제입니까?\n상담사: 정확한 대응을 위하여 다시한번 여쭈어 보겠습니다. 시스템에 접속할 수 없었다는 것인가요?\n고객: 제가 여지것 본 상담사 중에서 가장 저의 의도를 잘 파악해서 다시 질문하습니다. 감탄사가 아주 절로 나옵니다.\n상담사: 응답 감사합니다. 금융사고 관련하여 질문을 드리겠어요. 괜찮으십니까?\n고객: 아무렴 어떱니까? 원인만 파악할 수 있다면",
        "question": "OOO대학의 OOO이라고 합니다. 왜 전화연결이 안됬습니까?",
        "answer": "어려운 사고 관련한 질문을 모두 끝났어요.\n별도의 보상 절차는 없습니다.\n반갑습니니다. OO보험입니다. 통신사에서의 회선문제로 인하여 서비스를 제공하지 못하였었습니다.\n양해 부탁드립니다. OO보험 상담원 OOO 이었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OOO입니다. 어제 왜 통화가 안됬습니까?\n상담사: 네 감사합니다. 무슨 기기를 사용하여 시스템에 접근하셨나요?\n고객: 모바일을 통해서 접속했어요.\n상담사: 브라우저를 이용하여 시스템에 접속하셨나요?\n고객: 저희 회사 연계 API를 이용했습니다.\n상담사: 끝으로 하고자 하시는 업무가 무엇이었나요?예시를 들어서 보험 가입 업무에요.\n고객: 보험 상품 조회 이에요.\n상담사: 금융사고 관련하여 질문이 끝났습니다.\n고객: 제가 시간과 노력을 투자해서 말씀드렸는데 보상이 당연히 있을 것이라 생각할 수 있을 것 같은데요? 물론이겠지요?\n상담사: 보상절차는 없는 것으로 알고 있습니다.\n고객: 이럴수가.\n상담사: 안녕하십니까 고객님 OO보험입니다. 통신사에서의 회선문제로 인하여 서비스를 제공하지 못하였었습니다.\n상담사: 죄송합니다. OO보험 OOO이었습니다. 이상 연결 끊도록 하겠습니다.\n고객: 이해해요. 여튼 그게 문제가 아닙니다. 다른 질문사항이 있어서 연락드렸어요. 잠시 잊어먹었네요.\n상담사: 그렇다면 어떤 문의사항이 있으신가요?\n고객: 시스템에 들어갈려고 했는데 어제, 접속이 안되던데요.왜그렇습니까?\n상담사: 다시한번 여쭈어 보겠습니다. 시스템에 접속할 수 없었다는 것인가요?\n고객: 아주 정확하게 말씀하셨습니다.\n상담사: 응답 감사합니다. 금융사고 관련하여 질문을 드리겠어요.\n고객: 하도록 할께요.",
        "question": "OOO입니다. 어제 왜 통화가 안됬습니까?",
        "answer": "금융사고 관련하여 질문이 끝났습니다.\n보상절차는 없는 것으로 알고 있습니다.\n안녕하십니까 고객님 OO보험입니다. 통신사에서의 회선문제로 인하여 서비스를 제공하지 못하였었습니다.\n죄송합니다. OO보험 OOO이었습니다. 이상 연결 끊도록 하겠습니다.\n응답 감사합니다. 금융사고 관련하여 질문을 드리겠어요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 여보세요. OOO여행사입니다. 통화가 안되서 문의드렸습니다.\n상담사: 감사합니다. 무슨 기기를 사용하여 시스템에 접근하셨습니까?\n고객: 핸드폰으로 접속했어요.\n상담사: 브라우저를 이용하여 시스템에 접속하셨나요?\n고객: 보험사에서 서비스하는 공식 어플리케이션으로 접속할라고 했어요.\n상담사: 예, 끝으로 업무는 어떤 것을 할려고 하셨습니까?\n고객: 보험 조회 입니다.\n상담사: 금융사고 관련하여 질문이 끝났습니다.\n고객: 보상은 있나요?\n상담사: 죄송스러운 말씀을 드리자면, 미리 보상절차를 마련하지 못하여 말씀드릴 수 없습니다.\n고객: 에라이 보상이 없다니\n상담사: 안녕하십니까 OO보험입니다. 통신사에서의 회선문제로 인하여 서비스를 제공하지 못하였었습니다.\n상담사: 부끄러운 말씀을 드려서 죄송합니다.상담원 OOO이었습니다.\n고객: 그렇군요. 아니지 이걸 물으려고 한게 아니라 다른 문의가 있어서 연락드렸습니다. 잠시 잊어먹었네요.\n상담사: 연락주신 목적이 어떤 것인지 여쭈어봐서 도와드려도 되겠습니까?\n고객: 시스템이 들어가볼려고 했는데 엊그제, 접속을 할 수 없어요.왜그런건가요?\n상담사: 확실한 서비스를 제공해드리기 위하여 한번더 말씀해 주십시요. 시스템으로 접속되지 않았습니까?\n고객: 맞아요. 아주 정확합니다.\n상담사: 그렇다면, 괜찮으십니까?\n고객: 아무렴 어떻나요? 원인만 파악할 수 있다면",
        "question": "여보세요. OOO여행사입니다. 통화가 안되서 문의드렸습니다.",
        "answer": "금융사고 관련하여 질문이 끝났습니다.\n죄송스러운 말씀을 드리자면, 미리 보상절차를 마련하지 못하여 말씀드릴 수 없습니다.\n안녕하십니까 OO보험입니다. 통신사에서의 회선문제로 인하여 서비스를 제공하지 못하였었습니다.\n부끄러운 말씀을 드려서 죄송합니다.상담원 OOO이었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 반갑습니다. 건강의 보장 금액을 알고 싶은데요?\n상담사: 휴대전화 번호 마지막 4자리는 어떻게 되나요?\n고객: 제 휴대폰 번호 마지막 자리는 9078번 으로 되어있어요.\n상담사: 본인확인이 되었습니다.\n고객: 시간이 없어서 보상 액수를 빨리 알려주면 감사하겠습니다만?\n상담사: 실례하지만, 보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 무엇을 더 물어보나요?\n상담사: 약정하신 상품이OOO OOO상품으로 되어 있어요? 맞나요?\n고객: 아주 정확하게 잘 조회하셨네요. 이제 알려 주시죠?\n상담사: 그럼, 약정하신 상품의 보상 금액은6706351원으로 산정 되서 나옵니다.\n고객: 알려주셔서 감사해요.\n상담사: 안녕하십니까? OO보험입니다. 들어가기 앞서 한 가지 여쭈어 보도록 하겠습니다.질병 또는 상해 확진 판정을 받으셨나요?\n상담사: 이상 OOO이었어요.\n고객: 네 맞습니다.\n상담사: 원활한 처리를 도와드리기 위하여 본인확인을 해 드려도 되겠습니까?\n고객: 그렇게 하도록 하겠습니다.\n상담사: 그렇다면, 본인의 출생월일이 무엇인가요?\n고객: OOOO년 OO월 OO입니다\n상담사: 다음입니다. 고객님의 이름을 가르쳐 주시면 다음으로 넘어가겠습니다.\n고객: 이름은 OOO인데요.",
        "question": "반갑습니다. 건강의 보장 금액을 알고 싶은데요?",
        "answer": "본인확인이 되었습니다.\n실례하지만, 보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n그럼, 약정하신 상품의 보상 금액은6706351원으로 산정 되서 나옵니다.\n이상 OOO이었어요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 여보세요. 어제 전화 연결을 할 수 없어서 다시 연락드렸습니다.\n상담사: 감사합니다. 질문 드리도록 하겠습니다.무엇을 이용하여 시스템에 접근하시려고 하셨나요?\n고객: 모바일을 이용했어요.\n상담사: 무엇을 통해서 접속하셨나요?\n고객: 국가에서 제공하는 금융 조회 사이트에서 들어갈려고 했어요.\n상담사: 마지막으로 일은 무엇을 할려고 하셨나요?예시를 들어서 보험 가입 업무에요.\n고객: 보험 조회 이에요.\n상담사: 금융사고 관련하여 질문을 종료했어요.\n고객: 그렇다면, 제가 시간과 노력을 투자해서 말씀드렸는데 보상이 당연히 있겠지요?\n상담사: 아쉽게도 보상절차는 없는 것으로 알고 있어요.\n고객: 어쩔 수 없는 것 아니겠습니까?\n상담사: 안녕하십니까 OO보험입니다. 죄송하지만 통신시스템의 장애가 발생했었습니다.\n상담사: 어쩔수 없는 점 양해 부탁드립니다. 이상 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 여튼 이게 아닙니다. 다른 것 때문에 연락드렸습니다.\n상담사: 감사합니다. 어떤 문의사항이 있으신가요?\n고객: 시스템에 들어가볼려고 했는데, 접속이 불가능했어요.도대체가 무슨 문제입니까?\n상담사: 확실한 서비스를 제공해드리기 위하여 한번더 말씀해 주시길 바랍니다.저희 보험사 시스템에 접속할 수 없던 것이 맞나요?\n고객: 맞습니다. 완전 정확하게 말씀하시는군요 교육받았습니까?\n상담사: 응답 감사합니다. 금융사고 관련하여 질문을 드리도록 하겠습니다. 괜찮으십니까?\n고객: 내가 납득할 수 있는 답변만 얻을 수 있다면야 얼마든지 협조하도록 하겠습니다.",
        "question": "여보세요. 어제 전화 연결을 할 수 없어서 다시 연락드렸습니다.",
        "answer": "금융사고 관련하여 질문을 종료했어요.\n아쉽게도 보상절차는 없는 것으로 알고 있어요.\n안녕하십니까 OO보험입니다. 죄송하지만 통신시스템의 장애가 발생했었습니다.\n어쩔수 없는 점 양해 부탁드립니다. 이상 상담원 OOO이었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험이죠? 뇌출혈의 보장 금액은 얼마인지 알고 싶은데요?\n상담사: 자택 전화번호 뒷자리는 어떻게 되십니까?\n고객: 저의 휴대폰 번호 자리는 OOOO번 으로 되어 있습니다.\n상담사: 본인확인 감사합니다.\n고객: 보상 액수가 어떻게 되는지 알려주실 수 있습니까?\n상담사: 죄송하지만, 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 무엇입니까?\n상담사: 약정하신 상품이OOO OOO으로 가입이 되어있는데요 맞나요?\n고객: 정확합니다. 다 끝난 것 아닌가요?\n상담사: 그렇다면,약정하신 상품의 보상 금액은9726883원으로 산정됩니다.\n고객: 유익한 정보 감사해요.\n상담사: 환영합니다. OO보험입니다. OO파트입니다. 한 가지 여쭈어 보도록 하겠습니다.질병 또는 확진 판정을 받은 상태인가요?\n상담사: 이상 상담원 OOO이에요.\n고객: 네\n상담사: 절차상 본인확인을 실시하도록 도움을 드려도 될까요?\n고객: 당연히 해야되잖아요.\n상담사: 그렇다면, 고객님의 생년월일이 어떻게 되나요?\n고객: OOOO년 OO월 OO입니다\n상담사: 그 다음으로 성명을 알아야 합니다.\n고객: 저의 이름은 OOO입니다.",
        "question": "OO보험이죠? 뇌출혈의 보장 금액은 얼마인지 알고 싶은데요?",
        "answer": "본인확인 감사합니다.\n죄송하지만, 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n그렇다면,약정하신 상품의 보상 금액은9726883원으로 산정됩니다.\n이상 상담원 OOO이에요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 여보세요. OO기관의 OOO 에서 연락드렸습니다. 통화가 안되서 문의드렸습니다.\n상담사: 무슨 기기를 사용하여 시스템에 접근하셨나요?\n고객: 모바일을 이용했어요.\n상담사: 어플리케이션을 이용해서 접속하셨나요? 아니면 브라우저를 이용해서 접속하셨나요?\n고객: 보험사 공식 홈페이지에 접속할려고 했어요.\n상담사: 네 고객님, 하고자 하시는 업무가 무엇이었습니까?예를 들면 보험료 납입 업무 입니다.\n고객: 보험료 납입 이에요.\n상담사: 네 고객님의 답변 감사합니다. 사고 관련하여 질문을 모두 끝났어요.\n고객: 보상은 있나요?\n상담사: 죄송합니다. 고객님 미리 보상절차를 마련하지 못하여 말씀드릴 수 없어요.\n고객: 어이쿠야…없다니..믿어지세요?\n상담사: 안녕하십니까 통신시스템의 이상현상이 발생하여 서비스하지 못했었습니다.\n상담사: 부끄러운 말씀을 드려서 죄송합니다.상담원 OOO이었습니다. 통화주신점 감사합니다.\n고객: 씁…. 여튼 그게 문제가 아닙니다. 다른 질문사항이 있어서 연락드렸는데요. 깜박했네요.\n상담사: 연락주신 목적을 여쭈어봐도 되겠습니까?\n고객: 제가 해봤는데 엊그제, 접속이 안되던데요.\n상담사: 시스템에 접속이 불가능했다는 말씀이신가요?\n고객: 정확하게 말씀하시는 것 보니 암기력이 상당하십니다.\n상담사: 그렇다면, 이 질문에 관하여 동의하십니까?\n고객: 내가 납득할 수 있는 답변만 얻을 수 있다면야 얼마든지 협조하도록 하겠습니다.",
        "question": "여보세요. OO기관의 OOO 에서 연락드렸습니다. 통화가 안되서 문의드렸습니다.",
        "answer": "네 고객님의 답변 감사합니다. 사고 관련하여 질문을 모두 끝났어요.\n죄송합니다. 고객님 미리 보상절차를 마련하지 못하여 말씀드릴 수 없어요.\n안녕하십니까 통신시스템의 이상현상이 발생하여 서비스하지 못했었습니다.\n부끄러운 말씀을 드려서 죄송합니다.상담원 OOO이었습니다. 통화주신점 감사합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험인가요? 심장질환의 보장 금액을 알고 싶습니다.\n상담사: 자택 전화번호 뒷 4자리는 어떻게 되어 있습니까?\n고객: 저의 휴대폰 번호 자리는 7172번 으로 되어있어요.\n상담사: 본인확인 감사합니다.\n고객: 보상 금액을 빨리 알려주실수 있습니까?\n상담사: 실례지만만, 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 무엇을 더 물어봅니까?\n상담사: 약정하신 상품이OOO OOO상품이 맞나요?\n고객: 아주 잘 맞추셨네요. 로또사셔야 겠어요. 이제 끝난 것이 맞습니까?\n상담사: 그럼, 약정하신 상품의 보장 금액은7565154원으로 계산되서 나옵니다.\n고객: 네, 감사합니다.\n상담사: OO파트입니다. 한 가지 여쭈어 보겠습니다. 질병 또는 상해가 발생하였습니까?\n상담사: 네, 이상 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 예\n상담사: 빠른 업무처리를 위하여 본인확인을 실시해도 될까요?\n고객: 하도록 하겠습니다.\n상담사: 개인정보를 최대한 보호하며 도와드리겠습니다. 선생님의 출생월일이 어떻게 되십니까?\n고객: OOOO년 OO월 OO입니다\n상담사: 그 다음으로 고객님의 이름을 알려주시면 감사하겠습니다.\n고객: 이상하게 들릴 수도 있지만 이게 제 진짜 이름입니다. OOO입니다.",
        "question": "OO보험인가요? 심장질환의 보장 금액을 알고 싶습니다.",
        "answer": "본인확인 감사합니다.\n실례지만만, 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n그럼, 약정하신 상품의 보장 금액은7565154원으로 계산되서 나옵니다.\n네, 이상 상담원 OOO이었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 여보세요. OO기관의 OOO 이라고 합니다. 어제 전화가 안되서 문의드렸습니다.\n상담사: 무엇으로 접속하셨습니까?\n고객: 모바일을 이용하여 접속을 시도했습니다.\n상담사: 브라우저를 이용하여 시스템에 접속하셨나요?\n고객: 보험사에서 서비스하는 공식 어플리케이션으로 접속할라고 했어요.\n상담사: 예, 일은 무엇을 할려고 하셨나요?예를 들면 보험료 납입 업무에요.\n고객: 보험 해지 이에요.\n상담사: 네 고객님의 답변 감사합니다. 사고 관련하여 문의사항을 모두 끝났어요.\n고객: 그렇다면, 이정도 노력했으면 보상정도는 줘야하는 것 아닙니까?\n상담사: 죄송합니다. 고객님 미리 보상절차를 마련하지 못하여 말씀드릴 수 없어요.\n고객: 이런게 보험사라니 말도 안되네요.\n상담사: 반갑습니니다. OO보험입니다. 통신시스템의 장애가 발생하였었습니다. 죄송의 말씀 올립니다.\n상담사: 다시 죄송스러운 말씀을 드립니다. 이상 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 여튼 그게 문제가 아닙니다. 다른 질문사항이 있어서 연락드렸어요. 잠시 잊어먹었네요.\n상담사: 감사합니다. 어떤 문의사항이 있으신가요?\n고객: 어제, 접속이 불가능했습니다.시스템에 접속도 안되고 무슨일이죠?\n상담사: 시스템에 접속이 불가능했다는 말씀이신가요?\n고객: 네 맞아요.\n상담사: 그렇다면,\n고객: 내가 납득할 수 있는 답변만 얻을 수 있다면야 얼마든지 협조하도록 하지요.",
        "question": "여보세요. OO기관의 OOO 이라고 합니다. 어제 전화가 안되서 문의드렸습니다.",
        "answer": "네 고객님의 답변 감사합니다. 사고 관련하여 문의사항을 모두 끝났어요.\n죄송합니다. 고객님 미리 보상절차를 마련하지 못하여 말씀드릴 수 없어요.\n반갑습니니다. OO보험입니다. 통신시스템의 장애가 발생하였었습니다. 죄송의 말씀 올립니다.\n다시 죄송스러운 말씀을 드립니다. 이상 상담원 OOO이었습니다.\n그렇다면,"
    },
    {
        "scenario": "고객: 여보세요. OOO대학의 OOO이라고 합니다. 어제 전화가 안되서 문의드렸습니다.\n상담사: 질문드리도록 하겠습니다. 무엇을 이용하여 시스템에 접근하시려고 하셨습니까?\n고객: 핸드폰으로 접속했어요.\n상담사: 어플리케이션을 이용해서 접속하셨나요? 아니면 브라우저를 이용해서 접속하셨나요?\n고객: 브라우저를 이용하여 홈페이지에 접속했습니다.\n상담사: 네, 마지막으로 하고자 하시는 업무가 무엇이었나요?예를 들면 보험료 납입 업무 입니다.\n고객: 보험 상품 해지 이에요.\n상담사: 어려운 사고 관련한 질문을 모두 끝났습니다.\n고객: 그럼, 보상은 있습니까? 물론이겠지요?\n상담사: 죄송합니다. 고객님 보상에 대해서는 확정되지 않아 말씀드릴 수 없습니다.\n고객: 에라이 보상이 없다니\n상담사: 반갑습니니다. 본사의 통신시스템이 마비되어 연락이 안되었었습니다.\n상담사: 어쩔수 없는 점 양해 부탁드립니다. OO보험 상담원 OOO 이었습니다.\n고객: 참내. 아니지 이걸 물으려고 한게 아니라 다른 것 때문에 연락드렸습니다. 깜박했네요.\n상담사: 감사합니다. 고객님 무슨일로 연락을 주셨나요?\n고객: 시스템에 들어가볼려고 했는데, 접속이 불가능했습니다.왜그렇습니까?\n상담사: 다시한번 여쭈어 보겠습니다. 시스템에 접속이 불가능했다는 말씀이신가요?\n고객: 맞습니다. 완전 정확하게 말씀하시는군요 교육받았습니까?\n상담사: 이번 사건과 관련하여 질문을 드리도록 하겠습니다. 괜찮으십니까?\n고객: 네 그렇게 하십시오.",
        "question": "여보세요. OOO대학의 OOO이라고 합니다. 어제 전화가 안되서 문의드렸습니다.",
        "answer": "어려운 사고 관련한 질문을 모두 끝났습니다.\n죄송합니다. 고객님 보상에 대해서는 확정되지 않아 말씀드릴 수 없습니다.\n반갑습니니다. 본사의 통신시스템이 마비되어 연락이 안되었었습니다.\n어쩔수 없는 점 양해 부탁드립니다. OO보험 상담원 OOO 이었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요. 어제 전화 연결을 할 수 없어서 질문드려요.\n상담사: 무엇을 이용하여 시스템에 접근하시려고 하셨나요?\n고객: 모바일을 이용했습니다.\n상담사: 어플리케이션을 통해서 접속하셨나요?\n고객: 브라우저를 이용하여 홈페이지에 접속했습니다.\n상담사: 예, 일은 무엇을 할려고 하셨나요?예를 들면 보험료 납입 업무에요.\n고객: 보험 가입 입니다.\n상담사: 답변 감사합니다. 어려운 사고 관련한 질문을 모두 끝났습니다.\n고객: 그럼, 이정도 노력했으면 보상정도는 줘야하는 것 아닙니까?\n상담사: 별도의 보상 절차는 없어요..\n고객: 괜찮은데 쪼금 아쉽네요.\n상담사: 죄송하지만 통신시스템의 장애가 발생했었습니다.\n상담사: 다시 죄송스러운 말씀을 드립니다. OO보험 OOO이었습니다.\n고객: 참내. 아니지 이걸 물으려고 한게 아니라 다른 문의가 있어서 연락드렸어요. 깜박했네요.\n상담사: 다른 문제를 말씀해 주시면 성심껏 도와드리도록 하겠습니다.어떤 문제이십니까?\n고객: 시스템이 들어가볼려고 했는데 엊그제, 접속이 안되던데요.\n상담사: 정확한 서비스를 위하여 다시 여쭈어보겠습니다. 시스템에 접속이 불가능했다는 말씀이신가요?\n고객: 제가 여지것 본 상담사 중에서 가장 저의 의도를 잘 파악해서 다시 질문하습니다. 감탄사가 아주 절로 나옵니다.\n상담사: 응답 감사합니다. 금융사고 관련하여 질문을 드리도록 하겠습니다. 이 질문에 관하여 동의하십니까?\n고객: 내가 납득할 수 있는 답변만 얻을 수 있다면야 얼마든지 협조하도록 하겠습니다.",
        "question": "안녕하세요. 어제 전화 연결을 할 수 없어서 질문드려요.",
        "answer": "답변 감사합니다. 어려운 사고 관련한 질문을 모두 끝났습니다.\n별도의 보상 절차는 없어요..\n죄송하지만 통신시스템의 장애가 발생했었습니다.\n다시 죄송스러운 말씀을 드립니다. OO보험 OOO이었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 여보세요. 어제 왜 통화 연결이 안되던건가요?\n상담사: 질문드리도록 하겠습니다. 무엇을 이용하여 시스템에 접근하시려고 하셨나요?\n고객: 모바일을 이용했어요.\n상담사: 무슨 서비스를 통해서 접속하셨나요?\n고객: 종합 보험 조회 사이트를 이용하여 접속할려고 했어요.\n상담사: 예, 할려고 하셨는 일은 어떤것 이었나요?예시를 들어서 보험 가입 업무 입니다.\n고객: 보험료 납입 이에요.\n상담사: 고객님의 답변에 감사의 말씀을 올립니다. 어려운 사고 관련한 질문을 모두 끝났습니다.\n고객: 금같은 시간과 피같은 노력으로 답변을 진행했는데 물론 보상이 있겠지요?\n상담사: 보상에 대해서는 확정되지 않아 말씀드릴 수 없습니다.\n고객: 정말 이것을 말이라고 지금 말씀하시는 겁니까?\n상담사: 통신시스템의 장애가 발생하였었습니다. 죄송의 말씀 올립니다.\n상담사: 다시 죄송스러운 말씀을 드립니다. OO보험 OOO이었습니다. 이상 연결 끊도록 하겠습니다.\n고객: 예 알겠습니다. 여튼 이게 아닙니다. 다른 것 때문에 연락드렸습니다.\n상담사: 고객님의 친절함에 감사함을 느낍니다. 그렇다면 무슨 문제인지 알 수 있을까요?\n고객: 제가 해봤는데, 접속이 안되던데요.왜그렇죠?\n상담사: 확실한 서비스를 제공해드리기 위하여 한번더 말씀해 주십시요. 저희 보험사의 시스템 망에 접속할 수 없었다는 것이 맞습니까?\n고객: 제가 여지것 본 상담사 중에서 가장 저의 의도를 잘 파악해서 다시 질문하습니다. 감탄사가 아주 절로 나오는군요.\n상담사: 그렇다면,\n고객: 아무렴 어떻나요? 원인만 파악할 수 있다면",
        "question": "여보세요. 어제 왜 통화 연결이 안되던건가요?",
        "answer": "고객님의 답변에 감사의 말씀을 올립니다. 어려운 사고 관련한 질문을 모두 끝났습니다.\n보상에 대해서는 확정되지 않아 말씀드릴 수 없습니다.\n통신시스템의 장애가 발생하였었습니다. 죄송의 말씀 올립니다.\n다시 죄송스러운 말씀을 드립니다. OO보험 OOO이었습니다. 이상 연결 끊도록 하겠습니다.\n그렇다면,"
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험이죠? 심근경색의 보상 금액은 얼마인지 알고 싶습니다.\n상담사: 휴대전화 번호 뒷자리는 어떻게 되나요?\n고객: 저의 휴대폰 번호 마지막 4자리는 6045번 으로 되어 있습니다.\n상담사: 친절한 본인확인 감사합니다.\n고객: 보장금액이 어떻게 되는지 알려 줄 수 있는거 맞아요?\n상담사: 죄송하지만, 보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 무엇을 더 물어봅니까?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO상품으로 청약되어 있는데 맞습니까?\n고객: 딱 맞추셨네요. 이제 알려 주실수 있게습니까?\n상담사: 그렇다면,약정하신 상품의 보장 금액은8056399원으로 계산되서 나옵니다.\n고객: 네, 감사합니다.\n상담사: 반갑습니다. 고객님 들어가기 앞서 한 가지 여쭈어 보겠습니다. 질병 또는 확진 판정을 받은 상태인가요?\n상담사: 이상 OOO이었습니다.\n고객: 네\n상담사: 원활한 처리를 도와드리기 위하여 본인확인을 해 드려도 되겠습니까?\n고객: 그렇게 하도록 하겠습니다.\n상담사: 개인정보를 최대한 보호하며 도와드리겠습니다. 고객님의 생년월일6자리 또는 8자리가 어떻게 되십니까?\n고객: OOOO년 OO월 OO입니다\n상담사: 다음입니다. 성명을 알아야 합니다.\n고객: 이름이 좀 특이한데요. OOO입니다.",
        "question": "OO보험이죠? 심근경색의 보상 금액은 얼마인지 알고 싶습니다.",
        "answer": "친절한 본인확인 감사합니다.\n죄송하지만, 보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n그렇다면,약정하신 상품의 보장 금액은8056399원으로 계산되서 나옵니다.\n이상 OOO이었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 여보세요. OOO여행사입니다. 어제 왜 전화연결이 안됬습니까?\n상담사: 감사합니다. 어떤 기기를 이용하여 접속하셨습니까?\n고객: 모바일을 이용하여 접속을 시도했습니다.\n상담사: 무슨 서비스를 통해서 접속하셨나요?\n고객: 브라우저를 이용하여 홈페이지에 접속했습니다.\n상담사: 예, 끝으로 하고 싶으시던 업무가 무엇이었나요?\n고객: 보험료 납입 이에요.\n상담사: 고객님의 답변에 감사의 말씀을 올립니다. 사고 관련하여 문의사항을 모두 끝났어요.\n고객: 이렇게 노력했는데 보상은 있나요? 당연이겠지요?\n상담사: 보상에 대해서는 확정되지 않아 말씀드릴 수 없어요.\n고객: 이럴수가.\n상담사: 반갑습니니다. 통신시스템의 이상현상이 발생하여 서비스하지 못했었습니다.\n상담사: 다시 죄송스러운 말씀을 드립니다. 상담원 OOO이었습니다. 통화주신점 감사합니다.\n고객: 씁…. 여튼 이게 아닙니다. 다른 질문사항이 있어서 연락드렸어요.\n상담사: 감사합니다. 어떤 문의사항이 있으신가요?\n고객: 시스템이 들어가볼려고 했는데 엊그제, 접속을 할 수 없었습니다.시스템에 접속도 안되고 무슨일이죠?\n상담사: 정확한 서비스를 위하여 다시 여쭈어보겠습니다. 시스템에 접속할 수 없던 것인가요?\n고객: 정확하게 말씀하시는 것 보니 암기력이 상당하십니다.\n상담사: 그렇다면 금융사고 안내를 도와드리도록 하겠습니다. 그 전에 몇가지 질문드릴 것이 있어요.괜찮으십니까?\n고객: 그렇게 하셔도 되요.",
        "question": "여보세요. OOO여행사입니다. 어제 왜 전화연결이 안됬습니까?",
        "answer": "고객님의 답변에 감사의 말씀을 올립니다. 사고 관련하여 문의사항을 모두 끝났어요.\n보상에 대해서는 확정되지 않아 말씀드릴 수 없어요.\n반갑습니니다. 통신시스템의 이상현상이 발생하여 서비스하지 못했었습니다.\n다시 죄송스러운 말씀을 드립니다. 상담원 OOO이었습니다. 통화주신점 감사합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험이죠? 건강의 보상 금액을 알고 싶어요.\n상담사: 전화번호 뒷 4자리는 어떻게 되어 있습니까?\n고객: 휴대전화의 전화번호 마지막 번호는 OOOO입니다.\n상담사: 본인확인 감사합니다.\n고객: 보상 금액을 빨리 알려주실 수 있는 거죠?\n상담사: 보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 무엇인가요?\n상담사: 가입하신 상품이 OOO OOO상품이 맞습니까?\n고객: 무슨 무당처럼 잘 맞추시네요. 이제 마무립니까?\n상담사: 그렇다면,OOO OOO상품의 보상액은8056399원으로 계산되서 나옵니다.\n고객: 알려주셔서 감사해요.\n상담사: OO보험의 OO입니다.OO파트인데, 한 가지 질문이 있습니다.질병 또는 상해가 생기셨습니까?\n상담사: 이상 OOO이었어요.\n고객: 네 맞습니다.\n상담사: 빠른 업무처리를 위하여 본인확인을 실시해도 될까요?\n고객: 절차 상이라면 해야죠.\n상담사: 그렇다면, 선생님의 생년월일이 어떻게 되십니까?\n고객: OOOO년 OO월 OO입니다\n상담사: 두번째입니다. 성함을 알아야 합니다.\n고객: 이름이 좀 특이한데요. OOO입니다.",
        "question": "OO보험이죠? 건강의 보상 금액을 알고 싶어요.",
        "answer": "본인확인 감사합니다.\n보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n그렇다면,OOO OOO상품의 보상액은8056399원으로 계산되서 나옵니다.\n이상 OOO이었어요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 여보세요. 엊그제 통화 연결이 안되던데요?\n상담사: 감사합니다. 무엇을 이용하여 시스템에 접근하시려고 하셨나요?\n고객: 모바일을 통해서 접속했어요.\n상담사: 브라우저를 이용하여 시스템에 접속하셨나요?\n고객: 보험사 공식 홈페이지에 접속할려고 했어요.\n상담사: 예, 끝으로 하고자 하시는 업무가 무엇이었나요?예를 들면 보험 조회입니다.\n고객: 보험 가입 입니다.\n상담사: 사고 관련하여 질문을 모두 끝났습니다.\n고객: 그럼, 이렇게 노력했는데 보상은 있습니까? 그렇겠지요?\n상담사: 죄송스러운 말씀이지만, 보상절차는 없는 것으로 알고 있어요.\n고객: 정말입니까? 참말이에요?\n상담사: 통신사에서 회선이 단절되어 문제가 발생했었습니다.\n상담사: 죄송합니다. OO보험 OOO이었습니다. 이상 연결 끊도록 하겠습니다.\n고객: 예 알겠습니다. 여튼 이게 아닙니다. 다른 문의가 있어서 연락드렸습니다. 깜박했네요.\n상담사: 연락주신 목적을 여쭈어봐도 되겠습니까?\n고객: 엊그제, 접속이 안됬어요.시스템에 접속도 안되고 무슨일입니까?\n상담사: 저희 보험사의 시스템 망에 접속할 수 없었다는 것이 맞나요?\n고객: 제가 여지것 본 상담사 중에서 가장 저의 의도를 잘 파악해서 다시 질문하습니다. 감탄사가 아주 절로 나옵니다.\n상담사: 이번사건과 관련하여 질문을 드리도록 하겠어요. 괜찮으십니까?\n고객: 아무렴 어떱니까? 원인만 파악할 수 있다면",
        "question": "여보세요. 엊그제 통화 연결이 안되던데요?",
        "answer": "사고 관련하여 질문을 모두 끝났습니다.\n죄송스러운 말씀이지만, 보상절차는 없는 것으로 알고 있어요.\n통신사에서 회선이 단절되어 문제가 발생했었습니다.\n죄송합니다. OO보험 OOO이었습니다. 이상 연결 끊도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요. 상해의 보장 액수는 얼마에요?\n상담사: 전화번호 뒷자리는 어떻게 되십니까?\n고객: 제 휴대폰 번호 마지막 4자리는 7105번 입니다.\n상담사: 본인임이 확인되었습니다.\n고객: 보상 금액을 빨리 알려주실수 있습니까?\n상담사: 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 무엇을 더 물어봅니까?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO상품으로 되어있는데 맞나요?\n고객: 딱 맞추셨네요. 이제 알려 주시죠?\n상담사: 그렇다면,약정하신 상품의 보상 금액은8967829원으로 조회됩니다.\n고객: 예,감사해요\n상담사: 안녕하십니까? OO보험입니다. OO파트입니다. 한 가지 여쭈어 보도록 하겠습니다.질병 또는 상해가 생기셨나요?\n상담사: 감사합니다.\n고객: 네\n상담사: 절차상 본인 확인 여부를 도와드려도 되겠습니까?\n고객: 하도록 하겠습니다.\n상담사: 개인정보를 최대한 보호하며 도와드리겠습니다. 고객님의 생년월일6자리 또는 8자리가 어떻게 되시나요?\n고객: OOOO년 OO월 OO입니다.\n상담사: 두번째입니다. 고객님의 성함을 알아야 합니다.\n고객: 이름은 OOO인데요.",
        "question": "안녕하세요. 상해의 보장 액수는 얼마에요?",
        "answer": "본인임이 확인되었습니다.\n보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n그렇다면,약정하신 상품의 보상 금액은8967829원으로 조회됩니다.\n감사합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 여보세요. OOO여행사에서 연락드렸습니다. 엊그제 통화가 안되서 다시 전화했어요.\n상담사: 네 감사합니다. 무엇으로 접속하셨습니까?\n고객: 모바일을 이용했습니다.\n상담사: 무엇을 통해서 접속하셨나요?\n고객: 저희 회사 연계 API를 이용했어요.\n상담사: 예, 하고자 하시는 업무가 무엇이었습니까?\n고객: 보험 상품 해지 이에요.\n상담사: 사고 관련하여 문의사항을 모두 끝났어요.\n고객: 그렇다면, 이정도 노력했으면 보상정도는 줘야하는 것 아니에요?\n상담사: 아쉽게도 보상절차는 없는 것으로 알고 있어요.\n고객: 에라이 보상이 없다니\n상담사: 통신사에서 회선이 단절되어 문제가 발생했었습니다.\n상담사: 다시 죄송스러운 말씀을 드립니다. OO보험 상담원 OOO 이었습니다. 이상 연결을 종료하도록 하겠습니다.\n고객: 아니지 이걸 물으려고 한게 아니라 다른 질문사항이 있어서 연락드렸는데요. 깜박했네요.\n상담사: 어떤 목적을 가지고 전화주셨는지 가르쳐주시면 성심성의것 도와드리도록 하겠습니다. 어떤 문의이신가요?\n고객: 엊그제, 접속을 할 수 없어요.시스템에 접속도 안되고 무슨일이죠?\n상담사: 다시한번 여쭈어 보겠습니다. 시스템으로 접속되지 않았나요?\n고객: 정확하게 말씀하시는 것 보니 암기력이 상당하십니다.\n상담사: 이번사건과 관련하여 질문을 드리도록 하겠어요. 괜찮으십니까?\n고객: 하도록 하겠습니다.",
        "question": "여보세요. OOO여행사에서 연락드렸습니다. 엊그제 통화가 안되서 다시 전화했어요.",
        "answer": "사고 관련하여 문의사항을 모두 끝났어요.\n아쉽게도 보상절차는 없는 것으로 알고 있어요.\n통신사에서 회선이 단절되어 문제가 발생했었습니다.\n다시 죄송스러운 말씀을 드립니다. OO보험 상담원 OOO 이었습니다. 이상 연결을 종료하도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OOO입니다. 엊그제 왜 전화연결이 안됬습니까?\n상담사: 질문드리도록 하겠습니다. 무엇을 이용하여 시스템에 접근하시려고 하셨나요?\n고객: 모바일을 이용했습니다.\n상담사: 무엇을 통해서 접속하셨나요?\n고객: 보험사에서 서비스하는 공식 어플리케이션으로 접속할라고 했어요.\n상담사: 예, 일은 무엇을 할려고 하셨나요?예시를 들어서 보험 가입 업무 입니다.\n고객: 보험료 납입 입니다.\n상담사: 네 고객님의 답변 감사합니다. 어려운 사고 관련한 질문을 모두 끝났어요.\n고객: 그렇다면, 제가 시간과 노력을 투자해서 말씀드렸는데 보상이 당연히 있겠지요?\n상담사: 아쉽게도 미리 보상절차를 마련하지 못하여 말씀드릴 수 없습니다.\n고객: 이런게 보험사라니 말도 안되네요.\n상담사: 반갑습니니다. OO보험입니다. 통신시스템에 대한 무차별적 공격으로 인하여 통신 시스템에 마비가 발생했었습니다.\n상담사: 양해 부탁드립니다. OO보험 OOO이었습니다.\n고객: 여튼 그게 문제가 아닙니다. 다른 질문사항이 있어서 연락드렸어요. 깜박했네요.\n상담사: 감사합니다. 고객님 무슨일로 연락을 주셨나요?\n고객: 어제, 접속이 불가능했습니다.도대체가 무슨 문제이죠?\n상담사: 저희 보험사의 시스템 망에 접속할 수 없었다는 것이 맞나요?\n고객: 정확하게 말씀하시는 것 보니 암기력이 상당하시군요.\n상담사: 그렇다면 금융사고 안내를 도와드리도록 하겠습니다. 그 전에 몇가지 질문드릴 것이 있어요.\n고객: 네 그렇게 하십시오.",
        "question": "OOO입니다. 엊그제 왜 전화연결이 안됬습니까?",
        "answer": "네 고객님의 답변 감사합니다. 어려운 사고 관련한 질문을 모두 끝났어요.\n아쉽게도 미리 보상절차를 마련하지 못하여 말씀드릴 수 없습니다.\n반갑습니니다. OO보험입니다. 통신시스템에 대한 무차별적 공격으로 인하여 통신 시스템에 마비가 발생했었습니다.\n양해 부탁드립니다. OO보험 OOO이었습니다.\n그렇다면 금융사고 안내를 도와드리도록 하겠습니다. 그 전에 몇가지 질문드릴 것이 있어요."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO기관의 OOO 이라고 합니다. 전화 연결이 안되던데요?\n상담사: 네 감사합니다. 무슨 기기를 사용하여 시스템에 접근하셨나요?\n고객: 모바일을 이용했어요.\n상담사: 무엇을 통해서 접속하셨나요?\n고객: 국가에서 제공하는 금융 조회 사이트에서 들어갈려고 했습니다.\n상담사: 예, 하고 싶으시던 업무가 무엇이었습니까?예시를 들어서 보험 가입 업무 입니다.\n고객: 보험 상품 가입 이에요.\n상담사: 고객님의 말씀에 대하여 감사함을 느낍니다. 사고 관련하여 문의사항을 모두 끝났습니다.\n고객: 그럼, 소정의 보상이 있겠지요?\n상담사: 죄송합니다. 고객님 별도의 보상 절차는 없습니다.\n고객: 이럴수가.\n상담사: 반갑습니니다. OO보험입니다. 통신사에서의 회선문제로 인하여 서비스를 제공하지 못하였었습니다.\n상담사: 다시 죄송스러운 말씀을 드립니다. OOO이었습니다.\n고객: 씁…. 여튼 이게 아닙니다. 다른 문의가 있어서 연락드렸습니다.\n상담사: 연락주신 목적이 어떤 것인지 여쭈어봐서 도와드려도 되겠습니까?\n고객: 제가 해봤는데, 접속이 안됬습니다.왜그렇습니까?\n상담사: 다시한번 여쭈어 보겠습니다. 저희 보험사 시스템에 접속할 수 없던 것이 맞습니까?\n고객: 맞습니다. 완전 정확하게 말씀하시는군요 교육받았나요?\n상담사: 그렇다면 금융사고 안내를 도와드리도록 하겠습니다. 그 전에 몇가지 질문드릴 것이 있어요.동의하십니까?\n고객: 하도록 하겠습니다.",
        "question": "OO기관의 OOO 이라고 합니다. 전화 연결이 안되던데요?",
        "answer": "고객님의 말씀에 대하여 감사함을 느낍니다. 사고 관련하여 문의사항을 모두 끝났습니다.\n죄송합니다. 고객님 별도의 보상 절차는 없습니다.\n반갑습니니다. OO보험입니다. 통신사에서의 회선문제로 인하여 서비스를 제공하지 못하였었습니다.\n다시 죄송스러운 말씀을 드립니다. OOO이었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험인가요? 상해의 보상 금액은 얼마인지 알고 싶은데요?\n상담사: 전화번호 마지막 4자리는 어떻게 되십니까?\n고객: 제 전화번호 마지막 자리는 OOOO번 이에요.\n상담사: 본인확인이 되었습니다.\n고객: 보상금액이 어떻게 되는지 알려주실 수 있는 것이 맞습니까?\n상담사: 보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 무엇을 더 물어봅니까?\n상담사: 약정하신 상품이OOO OOO상품이 가입되어 있는데 맞나요?\n고객: 맞습니다. 이제 알려 주시죠?\n상담사: 그렇다면,가입하신 상품의 보상 금액은 7667961원으로 나옵니다.\n고객: 예, 고마워요\n상담사: 반갑습니다. 고객님 들어가기 앞서 한 가지 여쭈어 보겠습니다. 질병 또는 상해 진단을 받으셨습니까?\n상담사: 예, 이상 OOO이었습니다.\n고객: 예\n상담사: 원활한 처리를 도와드리기 위하여 본인확인을 해 드려도 되겠습니까?\n고객: 예\n상담사: 감사합니다. 고객님 선생님의 출생월일이 어떻게 되나요?\n고객: 제 생년월일은 OOOOOO이에요.\n상담사: 다음, 고객님의 이름을 알려주시면 감사하겠습니다.\n고객: 이름이 좀 특이한데요. OOO입니다.",
        "question": "OO보험인가요? 상해의 보상 금액은 얼마인지 알고 싶은데요?",
        "answer": "본인확인이 되었습니다.\n보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n그렇다면,가입하신 상품의 보상 금액은 7667961원으로 나옵니다.\n예, 이상 OOO이었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OOO여행사입니다. 엊그제 전화 연결을 할 수 없어서 질문드려요.\n상담사: 무슨 기기를 사용하여 시스템에 접근하셨나요?\n고객: 스마트폰으로 접속을 시도했어요.\n상담사: 브라우저를 이용하여 시스템에 접속하셨나요?\n고객: 모바일 브라우저입니다.\n상담사: 네 고객님, 업무는 어떤 것을 할려고 하셨나요?예시를 들어서 보험 가입 업무에요.\n고객: 보험 조회 입니다.\n상담사: 고객님의 시간을 내주셔서 답변해주신 점 감사합니다. 사고 관련하여 질문을 모두 끝났습니다.\n고객: 그럼, 금같은 시간과 피같은 노력으로 답변을 진행했는데 물론 보상이 있습니까?\n상담사: 보상에 관련되선 치침이 따로 없어요.\n고객: 와 사실이에요?\n상담사: 통신시스템의 치명적인 오류가 발생하여 서비스하지 못했던 점 양해 부탁드립니다.\n상담사: 부끄러운 말씀을 드려서 죄송합니다.OO보험 OOO이었습니다.\n고객: 씁…. 여튼 이게 아닙니다. 다른 질문사항이 있어서 연락드렸습니다. 잠시 잊어먹었네요.\n상담사: 감사합니다. 어떤 문의사항이 있으신가요?\n고객: 엊그제, 접속을 할 수 없었습니다.왜그렇죠?\n상담사: 시스템에 접속할 수 없었다는 것입니까?\n고객: 제가 여지것 본 상담사 중에서 가장 저의 의도를 잘 파악해서 다시 질문하습니다. 감탄사가 아주 절로 나오는군요.\n상담사: 그렇다면,\n고객: 그렇게 하셔도 됩니다.",
        "question": "OOO여행사입니다. 엊그제 전화 연결을 할 수 없어서 질문드려요.",
        "answer": "고객님의 시간을 내주셔서 답변해주신 점 감사합니다. 사고 관련하여 질문을 모두 끝났습니다.\n보상에 관련되선 치침이 따로 없어요.\n통신시스템의 치명적인 오류가 발생하여 서비스하지 못했던 점 양해 부탁드립니다.\n부끄러운 말씀을 드려서 죄송합니다.OO보험 OOO이었습니다.\n그렇다면,"
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험인가요? 심근경색의 보장 금액은 얼마인지 알고 싶은데요?\n상담사: 전화번호 뒷자리는 어떻게 되십니까?\n고객: 마지막 4자리는 6566입니다.\n상담사: 본인임이 확인되었습니다.\n고객: 보상 금액이 어떻게 되는지 알려주시죠?\n상담사: 죄송하지만, 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 무엇을 더 물어보나요?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO상품으로 되어있는데 맞나요?\n고객: 정확합니다. 다 끝난 것 아닌가요?\n상담사: 그렇다면,OOO OOO상품의 보장 금액은9726883원으로 조회됩니다.\n고객: 알려주셔서 감사해요.\n상담사: 반갑습니다. 고객님 우선 몇 가지 여쭈어 보도록 하겠습니다. 질병 또는 확진 판정을 받은 상태입니까?\n상담사: 네, 이상 OOO이었어요.\n고객: 네 그렇습니다.\n상담사: 절차상 본인 확인 여부를 도와드려도 되겠습니까?\n고객: 그렇게 하도록 하겠습니다.\n상담사: 감사합니다. 고객님 선생님의 생년월일이 무엇입니까?\n고객: 제 생년월일은 OOOOOO이에요.\n상담사: 다음, 이름을 알아야 합니다.\n고객: OO 외자입니다.",
        "question": "OO보험인가요? 심근경색의 보장 금액은 얼마인지 알고 싶은데요?",
        "answer": "본인임이 확인되었습니다.\n죄송하지만, 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n그렇다면,OOO OOO상품의 보장 금액은9726883원으로 조회됩니다.\n네, 이상 OOO이었어요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 여보세요. 어제 통화 연결이 안되던데요?\n상담사: 어떤 것을 이용하여 접속하셨나요?\n고객: 모바일을 이용하여 접속을 시도했습니다.\n상담사: 무엇을 통해서 접속하셨나요?\n고객: 보험사에서 서비스하는 공식 어플리케이션으로 접속할라고 했어요.\n상담사: 끝으로 할려고 하셨는 일은 어떤것 이었나요?예시를 들어서 보험 가입 업무 입니다.\n고객: 보험 해지 입니다.\n상담사: 답변 감사합니다. 사고 관련하여 질문을 모두 끝났습니다.\n고객: 보상은 있습니까? 물론이겠지요?\n상담사: 보상절차는 없는 것으로 알고 있습니다.\n고객: 이런게 보험사라니 말도 안되네요.\n상담사: 어서오세요. OO보험입니다. 본사의 통신시스템이 마비되어 연락이 안되었었습니다.\n상담사: 양해 부탁드립니다. OO보험 상담원 OOO 이었습니다.\n고객: 알겠습니다. 여튼 이게 아닙니다. 다른 질문사항이 있어서 연락드렸습니다. 깜박했네요.\n상담사: 어떤 목적을 가지고 전화주셨는지 가르쳐주시면 성심성의것 도와드리도록 하겠습니다. 어떤 문의이신가요?\n고객: 시스템이 들어가볼려고 했는데 엊그제, 접속이 불가능했습니다.왜그런건가요?\n상담사: 확실한 서비스를 제공해드리기 위하여 한번더 말씀해 주시길 바랍니다.저희 보험사의 시스템 망에 접속할 수 없었다는 것이 맞습니까?\n고객: 네 맞아요.\n상담사: 응답 감사합니다. 금융사고 관련하여 질문을 드리도록 하겠습니다. 이 질문에 관하여 동의하십니까?\n고객: 그렇게 하셔도 되요.",
        "question": "여보세요. 어제 통화 연결이 안되던데요?",
        "answer": "답변 감사합니다. 사고 관련하여 질문을 모두 끝났습니다.\n보상절차는 없는 것으로 알고 있습니다.\n어서오세요. OO보험입니다. 본사의 통신시스템이 마비되어 연락이 안되었었습니다.\n양해 부탁드립니다. OO보험 상담원 OOO 이었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 여보세요. OO기관의 OOO 이라고 합니다. 엊그제 전화 연결이 안되던데 무슨 일이 있었습니까?\n상담사: 무슨 기기를 사용하여 시스템에 접근하셨습니까?\n고객: 스마트 폰을 이용하여 접속을 시도했습니다.\n상담사: 브라우저를 이용하여 시스템에 접속하셨나요?\n고객: 보험사에서 서비스하는 공식 어플리케이션으로 접속할라고 했어요.\n상담사: 예, 끝으로 처리하고자 하는 업무가 무엇이었습니까?예시를 들어서 보험 가입 업무 입니다.\n고객: 보험 상품 해지 이에요.\n상담사: 고객님의 시간을 내주셔서 답변해주신 점 감사합니다. 사고 관련하여 질문을 모두 끝났어요.\n고객: 이렇게 노력했는데 보상은 있습니까? 그렇겠지요?\n상담사: 보상절차는 없는 것으로 알고 있어요.\n고객: 괜찮은데 쪼금 아쉽네요.\n상담사: 어서오세요. 회선의 문제가 발생하여 서비스하지 못했었습니다. 양해부탁드립니다.\n상담사: 죄송합니다. OOO이었습니다.\n고객: 그렇군요. 아니지 이걸 물으려고 한게 아니라 다른 것 때문에 연락드렸습니다.\n상담사: 연락주신 목적이 어떤 것인지 여쭈어봐서 도와드려도 되겠습니까?\n고객: 엊그제, 접속을 할 수 없었습니다.도대체가 무슨 문제이죠?\n상담사: 정확한 서비스를 위하여 다시 여쭈어보겠습니다. 시스템에 접속이 불가능했다는 말씀이십니까?\n고객: 정확하게 말씀하시는 것 보니 암기력이 상당하십니다.\n상담사: 이번 사건과 관련하여 질문을 드리도록 하겠습니다.\n고객: 아무렴 어떱니까? 원인만 파악할 수 있다면",
        "question": "여보세요. OO기관의 OOO 이라고 합니다. 엊그제 전화 연결이 안되던데 무슨 일이 있었습니까?",
        "answer": "고객님의 시간을 내주셔서 답변해주신 점 감사합니다. 사고 관련하여 질문을 모두 끝났어요.\n보상절차는 없는 것으로 알고 있어요.\n어서오세요. 회선의 문제가 발생하여 서비스하지 못했었습니다. 양해부탁드립니다.\n죄송합니다. OOO이었습니다.\n이번 사건과 관련하여 질문을 드리도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요. 심장질환의 보상액은 얼마에요?\n상담사: 휴대전화 번호 마지막 4자리는 어떻게 되십니까?\n고객: 또박 또박 발음해 보겠습니다. 휴대폰 번호 4자리는 1289번 으로 되어있어요.\n상담사: 본인확인에 도움을 주셔서 감사합니다.\n고객: 보상 금액이 어떻게 되는지 알려주시길 아주 아주 바라는 데요?\n상담사: 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 무엇을 더 물어보나요?\n상담사: 약정하신 상품이OOO OOO상품이 가입되어 있는데 맞나요?\n고객: 네 다 끝난 것 아닙니까?\n상담사: 그럼, OOO OOO상품의 보장 금액은7565154원으로 나옵니다.\n고객: 네, 감사합니다.\n상담사: OO보험의 OO입니다.들어가기 앞서 한 가지 여쭈어 보겠습니다. 질병 또는 상해 진단을 받으셨나요?\n상담사: 네, 이상 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 어제 판정을 받았어요.\n상담사: 업무처리상 본인확인 절차를 실시하도록 해도 될까요?\n고객: 당연히 해야지요. 안 하면 되겠습니까요.\n상담사: 감사합니다. 고객님 고객님의 생년월일이 어떻게 됩니까?\n고객: 제 생년월일은 OOOOOO이에요.\n상담사: 그 다음으로 고객님의 성함을 알아야 합니다.\n고객: OOO인데 진짜 이름 맞아요.",
        "question": "안녕하세요. 심장질환의 보상액은 얼마에요?",
        "answer": "본인확인에 도움을 주셔서 감사합니다.\n몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n그럼, OOO OOO상품의 보장 금액은7565154원으로 나옵니다.\n네, 이상 상담원 OOO이었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OOO대학의 OOO이라고 합니다. 엊그제 통화를 할 수 없어서 질문드려요.\n상담사: 네 감사합니다. 무엇으로 접속하셨나요?\n고객: 스마트폰으로 접속을 시도했어요.\n상담사: 브라우저를 이용하여 시스템에 접속하셨나요?\n고객: 보험사에서 서비스하는 공식 어플리케이션으로 접속할라고 했어요.\n상담사: 네, 일은 무엇을 할려고 하셨습니까?예를 들면 보험 조회입니다.\n고객: 보험 해지 이에요.\n상담사: 답변 감사합니다. 어려운 사고 관련한 질문을 모두 끝났습니다.\n고객: 그럼, 이정도 노력했으면 보상정도는 줘야하는 것 아니에요?\n상담사: 별도의 보상 절차는 없습니다.\n고객: 어쩔 수 없는 것 아니겠습니까?\n상담사: 어서오세요. OO보험입니다. 회선의 문제가 발생하여 서비스하지 못했었습니다. 양해부탁드립니다.\n상담사: 양해 부탁드립니다. 이상 상담원 OOO이에요.\n고객: 씁…. 여튼 그게 문제가 아닙니다. 다른 질문사항이 있어서 연락드렸는데요.\n상담사: 감사합니다. 고객님 무슨일로 연락을 주셨나요?\n고객: 엊그제, 접속이 불가능했어요.도대체가 무슨 문제이죠?\n상담사: 정확한 대응을 위하여 다시한번 여쭈어 보겠습니다. 시스템에 접속이 불가능했다는 말씀이십니까?\n고객: 맞습니다. 완전 정확하게 말씀하시는군요 교육받았나요?\n상담사: 그렇다면 금융사고 안내를 도와드리도록 하겠습니다. 그 전에 몇가지 질문드릴 것이 있습니다.\n고객: 하도록 할께요.",
        "question": "OOO대학의 OOO이라고 합니다. 엊그제 통화를 할 수 없어서 질문드려요.",
        "answer": "답변 감사합니다. 어려운 사고 관련한 질문을 모두 끝났습니다.\n별도의 보상 절차는 없습니다.\n어서오세요. OO보험입니다. 회선의 문제가 발생하여 서비스하지 못했었습니다. 양해부탁드립니다.\n양해 부탁드립니다. 이상 상담원 OOO이에요.\n그렇다면 금융사고 안내를 도와드리도록 하겠습니다. 그 전에 몇가지 질문드릴 것이 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요OO은행이죠? 제카드가 복제가 된거 같은데요?\n고객: 11월 26일 입니다.\n상담사: 네 정말로 300달러가 인출되었네요 \n상담사: 먼저 카드분실신고먼저 해드리도록 하겠습니다.\n고객: 네 그렇게 해주세요 \n상담사: 고객님 가까운 OO은행에 방문하셔서 사고 보상신청서를 작성해주시겠습니까?\n고객: 네 알겠습니다.\n고객: OO은행에서 진위확인후 바로 처리해 주시나요?\n상담사: 보험회사에서 서면조사후 확인이 되면 보상처리해드립니다.\n고객: 서면조사요? 그게뭔가요?\n상담사: 출입국사실증명서, 여권, 사고난 체크카드 확인입니다.\n상담사: 고객님 어떤이유로 복제가 된거 같습니까?\n고객: 그럼 어떻게 보상해주시나요?\n상담사: 확인이 되면 보험회사에서 80% OO은행에서20% 부담해서 보상진행됩니다.\n고객: 돈은 언제 입금되나요?\n상담사: 한달정도 후 입금됩니다.\n고객: 빠른 처리부탁드립니다.\n고객: 통장에서 300달러가 인출되었습니다\n상담사: 고객님 성함과 주민번호 말씀해주시겠습니까?\n고객: OOO,OOOOOO-OOOOOOO입니다\n상담사: 김OO 고객님 통장에서 300달러가 인출되었습니까?\n고객: 네 그렇습니다.\n상담사: 많이 놀라셨겠습니다. 확인해드리겠습니다.\n상담사: 인출된 날짜가 언제인가요?",
        "question": "안녕하세요OO은행이죠? 제카드가 복제가 된거 같은데요?",
        "answer": "네 정말로 300달러가 인출되었네요 \n먼저 카드분실신고먼저 해드리도록 하겠습니다.\n보험회사에서 서면조사후 확인이 되면 보상처리해드립니다.\n출입국사실증명서, 여권, 사고난 체크카드 확인입니다.\n확인이 되면 보험회사에서 80% OO은행에서20% 부담해서 보상진행됩니다.\n한달정도 후 입금됩니다.\n많이 놀라셨겠습니다. 확인해드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요 보이싱 사기 피해를 보장해주는 서비스가 있다고 하던데요 \n상담사: 삼성카드에서만 무료로 제공하는 보험서비스입니다.\n고객: 아 그렇군요\n고객: 삼성카드사에서 무료가입해주나요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 제가 가입되지 않았다면 고객센터에 전화해서 가입요청하면 되나요?\n상담사: 네 삼성카드고객센터에 전화하셔서 가입문의후 가입신청 요청하시면 됩니다.\n고객: 네 감사합니다 그래도 안심이 되네요\n상담사: 네 다행입니다.\n상담사: 네 고객님 맞습니다.\n고객: 내용좀 알수 있을까요?\n상담사: 네 보이싱피싱 사기에 의해 OOOO만원을 잃었을때 경찰이 범인을 납고 계좌를 동결한후 보상을 주는 데 약90만원정도 받으실수 있습니다.\n고객: 사기당한 금액을 전부 보상해 주는것은 아닌가봐요?\n상담사: 네 그렇습니다. 금융사고 보상보험 가입되셨다면 경찰로부터 보상받은 금액을 제외한 110만원정도를 보험을 통해 보상받으실수 있습니다.\n고객: 카드사에서도 가입가능한가요?\n상담사: 네 삼성카드가 있으시면 확인가능합니다.\n고객: 삼성카드가 없으면요?",
        "question": "안녕하세요 보이싱 사기 피해를 보장해주는 서비스가 있다고 하던데요 ",
        "answer": "삼성카드에서만 무료로 제공하는 보험서비스입니다.\n네 그렇습니다.\n네 삼성카드고객센터에 전화하셔서 가입문의후 가입신청 요청하시면 됩니다.\n네 다행입니다.\n네 고객님 맞습니다.\n네 보이싱피싱 사기에 의해 OOOO만원을 잃었을때 경찰이 범인을 납고 계좌를 동결한후 보상을 주는 데 약90만원정도 받으실수 있습니다.\n네 그렇습니다. 금융사고 보상보험 가입되셨다면 경찰로부터 보상받은 금액을 제외한 110만원정도를 보험을 통해 보상받으실수 있습니다.\n네 삼성카드가 있으시면 확인가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금 청구절차 알려주세요\n상담사: 보상 누르시면 보험금 창구 페이지가 있습니다. \n고객: 아 찾았습니다. \n상담사: 네 거기에 상세내역 입력하시면 됩니다. \n고객: 진단서와 영수증은 어떻게 보내나요?\n상담사: 사진으로 찍어서 업로드 해주셔도 됩니다. \n고객: 감사합니다. \n고객: 처리 결과는 얼마나 걸리나요?\n상담사: 3일내도 처리됩니다\n고객: 제 계좌로 들어오나요?\n상담사: 신청시 입력된 계좌로 들어갑니다\n상담사: 가입상품과 증권번호 알려주실까요?\n상담사: 네. 혹시 변경하시나요?\n고객: 실비보험으로 증권번호는 00000 입니다\n상담사: 현대해상 어플 있으신가요?\n고객: 네 있습니다. \n상담사: 그럼 로그인 하시고 보험금청구 페이지에 들어가시면 됩니다. \n고객: 보험금 청구 페이지가 어디에 있나요?\n상담사: 왼쪽 상단에 전체메뉴 누르시면 됩니다. \n고객: 그 다음엔요?",
        "question": "보험금 청구절차 알려주세요",
        "answer": "보상 누르시면 보험금 창구 페이지가 있습니다. \n네 거기에 상세내역 입력하시면 됩니다. \n사진으로 찍어서 업로드 해주셔도 됩니다. \n3일내도 처리됩니다\n신청시 입력된 계좌로 들어갑니다\n그럼 로그인 하시고 보험금청구 페이지에 들어가시면 됩니다. \n왼쪽 상단에 전체메뉴 누르시면 됩니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 아이폰 액정 앞부분이 깨졌는데 수리보상 되나요?\n상담사: 해당 약관에 의해 보상을 안하는 부분이 있어 심사하는 과정에서 해당내용에 포함되는 비용이 확인되면 못받을 수도 있습니다.\n고객: 받는다면 제가 낸 수리비 다 받나요?\n상담사: 1회 한도가 30만원이 있습니다.\n고객: 그럼 30만원 받고 나머지는 제가 내나요?\n상담사: 자기분담금 30%가 있습니다.\n고객: 자기분담금이 얼마나 되나요?\n상담사: 실제손해액의 30%이므로 144.000원 자기 분담금이 있습니다.\n고객: 그럼, 336.000원을 받게 되나요?\n상담사: 한도가 30만원이라 30만원까지 받을 수 있습니다.\n고객: 제가 또 수리할 일이 생기면 보상 되나요?\n상담사: 네. 휴대폰 파손 보험에 가입되어 있나요?\n상담사: 연 2회까지 보상 청구 할 수 있습니다.\n고객: 가입한 걸로 알고 있습니다.\n상담사: 네. 확인해 보니 가입 대상자입니다.\n상담사: 수리비는 얼마나 나왔나요?\n고객: 480.000원 나왔어요.\n고객: 수리하고 청구하나요? 청구하고 수리하나요?\n상담사: 수리하고 청구하시면 됩니다.\n고객: 못 받을 수도 있나요?",
        "question": "아이폰 액정 앞부분이 깨졌는데 수리보상 되나요?",
        "answer": "해당 약관에 의해 보상을 안하는 부분이 있어 심사하는 과정에서 해당내용에 포함되는 비용이 확인되면 못받을 수도 있습니다.\n1회 한도가 30만원이 있습니다.\n자기분담금 30%가 있습니다.\n실제손해액의 30%이므로 144.000원 자기 분담금이 있습니다.\n한도가 30만원이라 30만원까지 받을 수 있습니다.\n연 2회까지 보상 청구 할 수 있습니다.\n네. 확인해 보니 가입 대상자입니다.\n수리하고 청구하시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 방카슈랑스는 사고처리가 불편하지 않나요?\n고객: 주변에서 그러는데 방카슈랑스 상품은 나중에 문제가 생겼을 때 은행이랑 보험회사가 서로 책임을 미룬다고 하더라고요?\n상담사: 고객님. 가입시의 문제로 인한 책임 소지는 보험 설계사를 통해 가입했을 때도 동일하게 발생할 수 있는 문제입니다.\n상담사: 하지만 아무래도 추후 보상이나 배서의 관리는 보험 설계사를 통해 가입하신 상품이 더 안내를 받기 좋은 부분은 있습니다.\n고객: 사실 제가 얼마전에 넘어져 골정상을 입었는데 방카슈랑스 들어두었던 걸 확인하니 1년째 보험료가 안들어가서 실효가 되어 있더라고요.\n상담사: 그러셨습니까 고객님? 정말 안타까운 일이네요.\n고객: 그런데 보험사에서는 은행쪽으로 책임을 미루고 은행에서는 보험사쪽으로 책임을 미루니 제 보험의 문제는 어디서 해결해야 하나요?\n상담사: 이런 경우 보험료 납입이 제대로 되고 있는지 확인해야 할 의무가 고객님께도 있기 때문에 전적인 책임을 보험사나 은행이 지기는 어렵습니다.\n고객: 그런데 실효 안내라도 해주셨어야 하는데 안내를 전혀 받지 못했거든요?\n상담사: 그러셨습니까?\n고객: 네. 안내가 전혀 없었어요. 이런 경우는 판매한 은행도 책임이 있는 것 아닌가요?\n상담사: 아닙니다 고객님.\n상담사: 네 고객님. 그 부분은 민원담당 부서와 연결해 드려야 할 것 같습니다. 잠시만 기다려주시겠습니까?\n상담사: 방카슈랑스의 모든 상품의 보상처리는 주관하는 보험회사가 직접 처리하기 때문에 전혀 불편함이 없습니다.\n고객: 그래요? 그럼 판매하는 은행은 사고처리에 아무 관여를 안하는 건가요?\n상담사: 네. 사고처리는 보험회사에서 진행합니다.\n고객: 그럼 방카슈랑스에서 은행은 무얼 하는 거죠?\n상담사: 방카슈랑스는 이제까지 보험 설계사를 통해 보험을 가입하던 것처럼 은행을 통해 보험에 가입하는 것입니다.\n고객: 제가 갖고 있는 상품은 보장성 상품인데 이게 불완전 판매일 경우 보상처리는 어떻게 되나요?\n상담사: 방카슈랑스 상품은 판매처가 저희 은행이기 때문에 원칙적으로는 은행의 책임입니다.",
        "question": "방카슈랑스는 사고처리가 불편하지 않나요?",
        "answer": "고객님. 가입시의 문제로 인한 책임 소지는 보험 설계사를 통해 가입했을 때도 동일하게 발생할 수 있는 문제입니다.\n하지만 아무래도 추후 보상이나 배서의 관리는 보험 설계사를 통해 가입하신 상품이 더 안내를 받기 좋은 부분은 있습니다.\n이런 경우 보험료 납입이 제대로 되고 있는지 확인해야 할 의무가 고객님께도 있기 때문에 전적인 책임을 보험사나 은행이 지기는 어렵습니다.\n아닙니다 고객님.\n방카슈랑스의 모든 상품의 보상처리는 주관하는 보험회사가 직접 처리하기 때문에 전혀 불편함이 없습니다.\n네. 사고처리는 보험회사에서 진행합니다.\n방카슈랑스는 이제까지 보험 설계사를 통해 보험을 가입하던 것처럼 은행을 통해 보험에 가입하는 것입니다.\n방카슈랑스 상품은 판매처가 저희 은행이기 때문에 원칙적으로는 은행의 책임입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 운전자보험은 어떤 걸 보상해주는 건가요?\n상담사: 아니오. 중복보장은 되지 않습니다.\n고객: 자동차 보험처럼 매년 갱신되나요?\n상담사: 아닙니다.\n고객: 벌금과 변호사 선임비용도 보상해주나요?\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 운전자 보험도 의무가입인가요?\n상담사: 아닙니다. 운전자 보험은 의무가입이 아닙니다.\n고객: 피해자가 중대한 상해를 입거나 사망한 경우도 보상이 되나요?\n상담사: 네 가능합니다.\n고객: 자동차 사고로 일을 쉬어야 할 때 생계비도 지원해주나요?\n상담사: 교통사고시 발생하는 각종 피해를 보상해줍니다.\n상담사: 네. 생계비 지원 보장이 있습니다.\n고객: 좀 더 자세히 말씀해주시겠어요?\n상담사: 운전자보험은 내가 일으킨 사고로 인해 상대에게 입힌 피해를 배상하기 위한 보험입니다.\n고객: 자동차 보험과의 차이는 뭔가요?\n상담사: 자동차 보험은 민사적인 측면의 보상이 주를 이룹니다.\n고객: 운전자 보험은요?\n상담사: 형사적인 부분의 보상이 주를 이룹니다.\n고객: 중복으로 가입한 경우 중복보장도 되나요?",
        "question": "운전자보험은 어떤 걸 보상해주는 건가요?",
        "answer": "아니오. 중복보장은 되지 않습니다.\n아닙니다.\n네 맞습니다.\n아닙니다. 운전자 보험은 의무가입이 아닙니다.\n네 가능합니다.\n교통사고시 발생하는 각종 피해를 보상해줍니다.\n네. 생계비 지원 보장이 있습니다.\n운전자보험은 내가 일으킨 사고로 인해 상대에게 입힌 피해를 배상하기 위한 보험입니다.\n자동차 보험은 민사적인 측면의 보상이 주를 이룹니다.\n형사적인 부분의 보상이 주를 이룹니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험 청구 하려고요. \n상담사: 보상 누르시면 보험금 창구 페이지가 있습니다. \n고객: 아 찾았습니다. \n상담사: 네 거기에 상세내역 입력하시면 됩니다. \n고객: 처방전은 스캔해야 하나요?\n상담사: 사진으로 찍어서 업로드 해주셔도 됩니다. \n고객: 감사합니다. \n고객: 처리 결과는 얼마나 걸리나요?\n상담사: 심사 후 일주일 내로 환급됩니다. \n고객: 제 계좌로 들어오나요?\n상담사: 네. 혹시 변경하시나요?\n상담사: 네 가입상품이 어떻게 되시나요?\n고객: 아니요. 그대로 진행해주세요.\n고객: 실비보험입니다. \n상담사: OO보험 어플 있으신가요?\n고객: 네 있습니다. \n상담사: 그럼 로그인 하시고 보험금청구 페이지에 들어가시면 됩니다. \n고객: 보험금 청구 페이지가 어디에 있나요?\n상담사: 왼쪽 상단에 전체메뉴 누르시면 됩니다. \n고객: 그 다음엔요?",
        "question": "보험 청구 하려고요. ",
        "answer": "보상 누르시면 보험금 창구 페이지가 있습니다. \n네 거기에 상세내역 입력하시면 됩니다. \n사진으로 찍어서 업로드 해주셔도 됩니다. \n심사 후 일주일 내로 환급됩니다. \n그럼 로그인 하시고 보험금청구 페이지에 들어가시면 됩니다. \n왼쪽 상단에 전체메뉴 누르시면 됩니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차사고로 보상 문의 드리고 싶은데요?\n고객: 얼마나 보상되나요?\n상담사: 최대 100만원 보상되십니다.\n고객: 하나만 더 문의 드릴게요.\n상담사: 말씀해 주세요.\n고객: 경미한 물적사고만으로도 보험료가 할증되나요?\n상담사: 할증이 되실수도 있고 동일하게 유지하실수도 있습니다.\n고객: 기준이 뭔가요?\n상담사: 할증기준이하의 금액 이하의 사고 건수에 따라 달라집니다.\n고객: 할증기준이 얼마로 측정되어 있나요?\n상담사: 확인 결과 최대 150만원으로 체결되어 있습니다.\n상담사: 어떤 문의가 있으신가요?\n고객: 네.\n고객: 자동차 보험에 운전자 특약을 누구나로 지정해놨는데 저 말고 누구나 운전해도 보상되는거죠?\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 어머니가 운전하다가 사고가 났는데 얼마나 보상받을 수 있나요?\n상담사: 운전자 특약을 누구나로 지정해 놓으셨다면 가입하신 특약 모두 보장 받으실 수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n고객: 보험 특약 중에 자동차파손에 관한 보상도 보험되어 있나요?\n상담사: 네, 자기차량손해 담보를 가입하셔서 가능하십니다.",
        "question": "자동차사고로 보상 문의 드리고 싶은데요?",
        "answer": "최대 100만원 보상되십니다.\n말씀해 주세요.\n할증이 되실수도 있고 동일하게 유지하실수도 있습니다.\n할증기준이하의 금액 이하의 사고 건수에 따라 달라집니다.\n확인 결과 최대 150만원으로 체결되어 있습니다.\n네, 맞습니다.\n운전자 특약을 누구나로 지정해 놓으셨다면 가입하신 특약 모두 보장 받으실 수 있습니다.\n네, 자기차량손해 담보를 가입하셔서 가능하십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자전거 타다가 다쳤는데 얼마 보상받을 수 있나요?\n고객: 그렇게 나 많이요? 어느 보험에서 얼마씩 나오는거예요?\n상담사: OO실비보험에서 30만원 OO운전자보험에서 20만원 지급되실 예정입니다.\n고객: 보험금 청구하려면 두 곳에 다 진단서를 청구해야되나요?\n상담사: 네, 진단서를 청구하시면 됩니다.\n고객: 담당 보험설계자한테 청구하면 더 빨리 처리되나요?\n상담사: 담당 보험설계자가 계신가요?\n고객: 네, 있어요.\n상담사: 그러시면 빠른 처리 가능 하십니다.\n고객: 나중에 또 다치면 보상금 청구 가능해요?\n상담사: 네, 가능하십니다.\n상담사: 가입하신 보험 확인 후 보험금 조회해 드릴게요.\n고객: 알겠습니다, 수고하세요.\n상담사: 현재 가입하신 OO실비보험과 OO운전자보험 있으신데 맞나요?\n고객: 맞아요.\n상담사: 자전거 타시다가 다치셔서 깁스하셨나요?\n고객: 네, 깁스 했는데 전치 4주 나왔네요.\n상담사: 가입하신 보험금에 둘 다 다치셔서 깁스하시면 보상받으실 수 있는 보장이 있으시네요.\n고객: 그래요? 그럼 보험금이 많이나오겠네요?\n상담사: 총 50만원 보험금 지급 예정이십니다.",
        "question": "자전거 타다가 다쳤는데 얼마 보상받을 수 있나요?",
        "answer": "OO실비보험에서 30만원 OO운전자보험에서 20만원 지급되실 예정입니다.\n네, 진단서를 청구하시면 됩니다.\n그러시면 빠른 처리 가능 하십니다.\n네, 가능하십니다.\n가입하신 보험 확인 후 보험금 조회해 드릴게요.\n가입하신 보험금에 둘 다 다치셔서 깁스하시면 보상받으실 수 있는 보장이 있으시네요.\n총 50만원 보험금 지급 예정이십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험 청구 하려고요. \n상담사: 보상 누르시면 보험금 창구 페이지가 있습니다. \n고객: 아 찾았습니다. \n상담사: 네 거기에 상세내역 입력하시면 됩니다. \n고객: 처방전은 스캔해야 하나요?\n상담사: 사진으로 찍어서 업로드 해주셔도 됩니다. \n고객: 감사합니다. \n고객: 처리 결과는 얼마나 걸리나요?\n상담사: 심사 후 일주일 내로 환급됩니다. \n고객: 제 계좌로 들어오나요?\n상담사: 네. 혹시 변경하시나요?\n상담사: 네 가입상품이 어떻게 되시나요?\n고객: 아니요. 그대로 진행해주세요.\n고객: 실비보험입니다. \n상담사: 현대해상 어플 있으신가요?\n고객: 네 있습니다. \n상담사: 그럼 로그인 하시고 보험금청구 페이지에 들어가시면 됩니다. \n고객: 보험금 청구 페이지가 어디에 있나요?\n상담사: 왼쪽 상단에 전체메뉴 누르시면 됩니다. \n고객: 그 다음엔요?",
        "question": "보험 청구 하려고요. ",
        "answer": "보상 누르시면 보험금 창구 페이지가 있습니다. \n네 거기에 상세내역 입력하시면 됩니다. \n사진으로 찍어서 업로드 해주셔도 됩니다. \n심사 후 일주일 내로 환급됩니다. \n그럼 로그인 하시고 보험금청구 페이지에 들어가시면 됩니다. \n왼쪽 상단에 전체메뉴 누르시면 됩니다. "
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네.\n상담사: 자동차보상 도우미 탭 누르시구요.\n고객: 네.눌렀어요.\n상담사: 할증보험료 계산하기 메뉴가셔서 계산하시면됩니다.\n고객: 몇년간 보험료가 계산되나요?\n상담사: 향후 3년간 보험료가 계산되어 나옵니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 소액 사고가 났습니다. 보험처리와 본인부담으로 처리하는 것 중 어느 것이 좋나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 자동차보험료는 사고 건수, 사고 금액, 가입 이력 등 여러 가지 변수에 따라 보험료가 결정이 됩니다.\n고객: 그래서 뭐가더 좋다는 말인가요?\n상담사: 할증보험료 계산하기 기능을 이용하셔서 직접 비교해보셔야 됩니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 어떻게 사용하는지 안내해 드릴까요?\n고객: 네. 그럼 감사하죠.\n상담사: 네. 먼저 보상/보험금청구 탭 누르시구요.",
        "question": "몇년간 보험료가 계산되나요?",
        "answer": "자동차보상 도우미 탭 누르시구요.\n할증보험료 계산하기 메뉴가셔서 계산하시면됩니다.\n향후 3년간 보험료가 계산되어 나옵니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n자동차보험료는 사고 건수, 사고 금액, 가입 이력 등 여러 가지 변수에 따라 보험료가 결정이 됩니다.\n할증보험료 계산하기 기능을 이용하셔서 직접 비교해보셔야 됩니다.\n네. 먼저 보상/보험금청구 탭 누르시구요."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 종결은 무엇인가요?\n상담사: 정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n고객: 면책은 무엇인가요?\n상담사: 특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n고객: 보험금 청구는 언제까지 할 수 있나요?\n상담사: 사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 보험금 청구현황에 보면 진행현황이라고 나오는데 무슨 의미인가요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 청구서류 미접수는 뭔가요?\n상담사: 사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n고객: 접수는 무엇인가요?\n상담사: 사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다.",
        "question": "종결은 무엇인가요?",
        "answer": "정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치주소파술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 먼저. 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치은절제술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소가 OOOO시 O구 OO동 다음 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치관확장술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OOOO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OOO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 유방암수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OOOO시 O구 OO동다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 일반암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 자궁암수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OOOO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n일반암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 요로결석수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OOOO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 무엇인가요?\n고객: 만성부비강염근본수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OOOO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OOOO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 무엇인가요?\n고객: 비중격 만곡증 수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 없습니다.\n고객: 왜 안되나요?\n상담사: 비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OOOO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OOO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "왜 안되나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 없습니다.\n비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 무엇인가요?\n고객: 수면중 무호흡 수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 없습니다.\n고객: 왜 안되죠?\n상담사: 비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OOOO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "왜 안되죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 없습니다.\n비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 뇌출혈로 수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OOOO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 갑상선결절로 수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OOOO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: O아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 당뇨로 수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OOO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 심근경색으로 수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 만성신부전으로 수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 고혈압으로 수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 2년지났는데, 얼마 받을수있나요?\n상담사: 100%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 임플란트 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "2년지났는데, 얼마 받을수있나요?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n100%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 1년지났는데, 얼마 받을수있나요?\n상담사: 50%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 브릿지 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "1년지났는데, 얼마 받을수있나요?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n50%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 한달지났는데, 얼마 받을수있나요?\n상담사: 보장받으실수없습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 틀니 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "한달지났는데, 얼마 받을수있나요?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n보장받으실수없습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 2년지났는데, 얼마 받을수있나요?\n상담사: 100%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 크라운치료 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OOOO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "2년지났는데, 얼마 받을수있나요?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n100%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 1년지났는데, 얼마 받을수있나요?\n상담사: 50%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 충전치료 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "1년지났는데, 얼마 받을수있나요?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n50%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 지방간으로 수술 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 협심증으로 수술 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 뇌종양수술 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 신장암수술 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네.\n상담사: 자동차보상 도우미 탭 누르시구요.\n고객: 네.눌렀어요.\n상담사: 할증보험료 계산하기 메뉴가셔서 계산하시면됩니다.\n고객: 몇년간 보험료가 계산되나요?\n상담사: 향후 3년간 보험료가 계산되어 나옵니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 소액 사고가 났습니다. 보험처리와 본인부담으로 처리하는 것 중 어느 것이 좋나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 자동차보험료는 사고 건수, 사고 금액, 가입 이력 등 여러 가지 변수에 따라 보험료가 결정이 됩니다.\n고객: 그래서 뭐가더 좋다는 말인가요?\n상담사: 할증보험료 계산하기 기능을 이용하셔서 직접 비교해보셔야 됩니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 어떻게 사용하는지 안내해 드릴까요?\n고객: 네. 그럼 감사하죠.\n상담사: 네. 먼저 보상/보험금청구 탭 누르시구요.",
        "question": "몇년간 보험료가 계산되나요?",
        "answer": "자동차보상 도우미 탭 누르시구요.\n할증보험료 계산하기 메뉴가셔서 계산하시면됩니다.\n향후 3년간 보험료가 계산되어 나옵니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n자동차보험료는 사고 건수, 사고 금액, 가입 이력 등 여러 가지 변수에 따라 보험료가 결정이 됩니다.\n할증보험료 계산하기 기능을 이용하셔서 직접 비교해보셔야 됩니다.\n네. 먼저 보상/보험금청구 탭 누르시구요."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 종결은 무엇인가요?\n상담사: 정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n고객: 면책은 무엇인가요?\n상담사: 특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n고객: 보험금 청구는 언제까지 할 수 있나요?\n상담사: 사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 보험금 청구현황에 보면 진행현황이라고 나오는데 무슨 의미인가요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 청구서류 미접수는 뭔가요?\n상담사: 사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n고객: 접수는 무엇인가요?\n상담사: 사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다.",
        "question": "종결은 무엇인가요?",
        "answer": "정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치주소파술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 먼저. 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치은절제술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소가 OO시 O구 OO동 다음 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치관확장술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 유방암수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 일반암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 자궁암수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n일반암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 요로결석수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 무엇인가요?\n고객: 만성부비강염근본수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 무엇인가요?\n고객: 비중격 만곡증 수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 없습니다.\n고객: 왜 안되나요?\n상담사: 비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "왜 안되나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 없습니다.\n비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 무엇인가요?\n고객: 수면중 무호흡 수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 없습니다.\n고객: 왜 안되죠?\n상담사: 비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "왜 안되죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 없습니다.\n비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 뇌출혈로 수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 갑상선결절로 수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 당뇨로 수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 심근경색으로 수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 만성신부전으로 수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 고혈압으로 수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 2년지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 100%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 임플란트 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "2년지났는데, 얼마 받을수있죠?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n100%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 1년지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 50%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 브릿지 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "1년지났는데, 얼마 받을수있죠?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n50%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 한달지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 보장받으실수없습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 틀니 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "한달지났는데, 얼마 받을수있죠?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n보장받으실수없습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 2년지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 100%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 크라운치료 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "2년지났는데, 얼마 받을수있죠?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n100%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 1년지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 50%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 충전치료 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "1년지났는데, 얼마 받을수있죠?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n50%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 지방간으로 수술 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 협심증으로 수술 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 뇌종양수술 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 신장암수술 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네.\n상담사: 자동차보상 도우미 탭 누르시구요.\n고객: 네.눌렀어요.\n상담사: 할증보험료 계산하기 메뉴가셔서 계산하시면됩니다.\n고객: 몇년간 보험료가 계산되나요?\n상담사: 향후 3년간 보험료가 계산되어 나옵니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 소액 사고가 났습니다. 보험처리와 본인부담으로 처리하는 것 중 어느 것이 좋나요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 자동차보험료는 사고 건수, 사고 금액, 가입 이력 등 여러 가지 변수에 따라 보험료가 결정이 됩니다.\n고객: 그래서 뭐가더 좋다는 말인가요?\n상담사: 할증보험료 계산하기 기능을 이용하셔서 직접 비교해보셔야 됩니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 어떻게 사용하는지 안내해 드릴까요?\n고객: 네. 그럼 감사하죠.\n상담사: 네. 먼저 보상/보험금청구 탭 누르시구요.",
        "question": "몇년간 보험료가 계산되나요?",
        "answer": "자동차보상 도우미 탭 누르시구요.\n할증보험료 계산하기 메뉴가셔서 계산하시면됩니다.\n향후 3년간 보험료가 계산되어 나옵니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n자동차보험료는 사고 건수, 사고 금액, 가입 이력 등 여러 가지 변수에 따라 보험료가 결정이 됩니다.\n할증보험료 계산하기 기능을 이용하셔서 직접 비교해보셔야 됩니다.\n네. 먼저 보상/보험금청구 탭 누르시구요."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 종결은 무엇입니까?\n상담사: 정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n고객: 면책은 무엇입니까?\n상담사: 특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n고객: 보험금 청구는 언제까지 할 수 있죠?\n상담사: 사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 보험금 청구현황에 보면 진행현황이라고 나오는데 무슨 의미인가요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 청구서류 미접수는 뭔가요?\n상담사: 사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n고객: 접수는 무엇입니까?\n상담사: 사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다.",
        "question": "종결은 무엇입니까?",
        "answer": "정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치주소파술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 먼저. 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치은절제술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소가 OO시 O구 OO동 다음 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치관확장술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 유방암수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 일반암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 자궁암수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n일반암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 요로결석수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 무엇입니까?\n고객: 만성부비강염근본수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 무엇입니까?\n고객: 비중격 만곡증 수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 없습니다.\n고객: 왜 안되나요?\n상담사: 비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "왜 안되나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 없습니다.\n비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 무엇입니까?\n고객: 수면중 무호흡 수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 없습니다.\n고객: 왜 안되죠?\n상담사: 비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "왜 안되죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 없습니다.\n비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 뇌출혈로 수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 갑상선결절로 수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 당뇨로 수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 심근경색으로 수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 만성신부전으로 수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 고혈압으로 수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 2년지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 100%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 임플란트 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "2년지났는데, 얼마 받을수있죠?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n100%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 1년지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 50%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 브릿지 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "1년지났는데, 얼마 받을수있죠?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n50%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 한달지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 보장받으실수없습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 틀니 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "한달지났는데, 얼마 받을수있죠?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n보장받으실수없습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 2년지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 100%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 00O였습니다.\n고객: 크라운치료 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "2년지났는데, 얼마 받을수있죠?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n100%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 00O였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 1년지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 50%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 충전치료 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "1년지났는데, 얼마 받을수있죠?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n50%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 지방간으로 수술 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 협심증으로 수술 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 뇌종양수술 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 신장암수술 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 매천동다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네.\n상담사: 자동차보상 도우미 탭 누르시구요.\n고객: 네.눌렀어요.\n상담사: 할증보험료 계산하기 메뉴가셔서 계산하시면됩니다.\n고객: 몇년간 보험료가 계산되나요?\n상담사: 향후 3년간 보험료가 계산되어 나옵니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 소액 사고가 났습니다. 보험처리와 본인부담으로 처리하는 것 중 어느 것이 좋나요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 자동차보험료는 사고 건수, 사고 금액, 가입 이력 등 여러 가지 변수에 따라 보험료가 결정이 됩니다.\n고객: 그래서 뭐가더 좋다는 말인가요?\n상담사: 할증보험료 계산하기 기능을 이용하셔서 직접 비교해보셔야 됩니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 어떻게 사용하는지 안내해 드릴까요?\n고객: 네. 그럼 감사하죠.\n상담사: 네. 먼저 보상/보험금청구 탭 누르시구요.",
        "question": "몇년간 보험료가 계산되나요?",
        "answer": "자동차보상 도우미 탭 누르시구요.\n할증보험료 계산하기 메뉴가셔서 계산하시면됩니다.\n향후 3년간 보험료가 계산되어 나옵니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n자동차보험료는 사고 건수, 사고 금액, 가입 이력 등 여러 가지 변수에 따라 보험료가 결정이 됩니다.\n할증보험료 계산하기 기능을 이용하셔서 직접 비교해보셔야 됩니다.\n네. 먼저 보상/보험금청구 탭 누르시구요."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 종결은 무엇입니까?\n상담사: 정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n고객: 면책은 무엇입니까?\n상담사: 특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n고객: 보험금 청구는 언제까지 할 수 있죠?\n상담사: 사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 보험금 청구현황에 보면 진행현황이라고 나오는데 무슨 의미인가요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 청구서류 미접수는 뭔가요?\n상담사: 사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n고객: 접수는 무엇입니까?\n상담사: 사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다.",
        "question": "종결은 무엇입니까?",
        "answer": "정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치주소파술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 먼저. 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치은절제술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소가 OO시 O구 OO동 다음 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치관확장술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 유방암수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 일반암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 자궁암수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n일반암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 요로결석수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 무엇입니까?\n고객: 만성부비강염근본수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 무엇입니까?\n고객: 비중격 만곡증 수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 없습니다.\n고객: 왜 안되나요?\n상담사: 비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "왜 안되나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 없습니다.\n비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 무엇입니까?\n고객: 수면중 무호흡 수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 없습니다.\n고객: 왜 안되죠?\n상담사: 비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "왜 안되죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 없습니다.\n비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 뇌출혈로 수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 갑상선결절로 수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 당뇨로 수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 심근경색으로 수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 만성신부전으로 수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 고혈압으로 수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 2년지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 100%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 임플란트 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "2년지났는데, 얼마 받을수있죠?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n100%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 1년지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 50%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 브릿지 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "1년지났는데, 얼마 받을수있죠?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n50%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 한달지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 보장받으실수없습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 틀니 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "한달지났는데, 얼마 받을수있죠?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n보장받으실수없습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 2년지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 100%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 크라운치료 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "2년지났는데, 얼마 받을수있죠?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n100%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 1년지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 50%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 충전치료 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "1년지났는데, 얼마 받을수있죠?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n50%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 지방간으로 수술 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 협심증으로 수술 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 뇌종양수술 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 신장암수술 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 매천동다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네.\n상담사: 자동차보상 도우미 탭 누르시구요.\n고객: 네.눌렀어요.\n상담사: 할증보험료 계산하기 메뉴가셔서 계산하시면됩니다.\n고객: 몇년간 보험료가 계산되나요?\n상담사: 향후 3년간 보험료가 계산되어 나옵니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 소액 사고가 났습니다. 보험처리와 본인부담으로 처리하는 것 중 어느 것이 좋나요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 자동차보험료는 사고 건수, 사고 금액, 가입 이력 등 여러 가지 변수에 따라 보험료가 결정이 됩니다.\n고객: 그래서 뭐가더 좋다는 말인가요?\n상담사: 할증보험료 계산하기 기능을 이용하셔서 직접 비교해보셔야 됩니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 어떻게 사용하는지 안내해 드릴까요?\n고객: 네. 그럼 감사하죠.\n상담사: 네. 먼저 보상/보험금청구 탭 누르시구요.",
        "question": "몇년간 보험료가 계산되나요?",
        "answer": "자동차보상 도우미 탭 누르시구요.\n할증보험료 계산하기 메뉴가셔서 계산하시면됩니다.\n향후 3년간 보험료가 계산되어 나옵니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n자동차보험료는 사고 건수, 사고 금액, 가입 이력 등 여러 가지 변수에 따라 보험료가 결정이 됩니다.\n할증보험료 계산하기 기능을 이용하셔서 직접 비교해보셔야 됩니다.\n네. 먼저 보상/보험금청구 탭 누르시구요."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 종결은 무엇입니까?\n상담사: 정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n고객: 면책은 무엇입니까?\n상담사: 특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n고객: 보험금 청구는 언제까지 할 수 있죠?\n상담사: 사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 보험금 청구현황에 보면 진행현황이라고 나오는데 무슨 의미인가요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 청구서류 미접수는 뭔가요?\n상담사: 사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n고객: 접수는 무엇입니까?\n상담사: 사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다.",
        "question": "종결은 무엇입니까?",
        "answer": "정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치주소파술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 먼저. 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치은절제술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소가 대구시 달서구 내당동 다음 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치관확장술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 유방암수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 일반암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 자궁암수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n일반암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 요로결석수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 무엇입니까?\n고객: 만성부비강염근본수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 무엇입니까?\n고객: 비중격 만곡증 수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 없습니다.\n고객: 왜 안되나요?\n상담사: 비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "왜 안되나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 없습니다.\n비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 무엇입니까?\n고객: 수면중 무호흡 수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 없습니다.\n고객: 왜 안되죠?\n상담사: 비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "왜 안되죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 없습니다.\n비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 뇌출혈로 수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 갑상선결절로 수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 당뇨로 수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 심근경색으로 수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 만성신부전으로 수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 고혈압으로 수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 2년지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 100%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 임플란트 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "2년지났는데, 얼마 받을수있죠?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n100%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 1년지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 50%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 브릿지 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "1년지났는데, 얼마 받을수있죠?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n50%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 한달지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 보장받으실수없습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 틀니 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "한달지났는데, 얼마 받을수있죠?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n보장받으실수없습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 2년지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 100%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 크라운치료 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "2년지났는데, 얼마 받을수있죠?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n100%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 1년지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 50%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 충전치료 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "1년지났는데, 얼마 받을수있죠?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n50%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 지방간으로 수술 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 협심증으로 수술 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 뇌종양수술 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있죠?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 신장암수술 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되시죠?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네.\n상담사: 자동차보상 도우미 탭 누르시구요.\n고객: 네.눌렀어요.\n상담사: 할증보험료 계산하기 메뉴가셔서 계산하시면됩니다.\n고객: 몇년간 보험료가 계산되나요?\n상담사: 향후 3년간 보험료가 계산되어 나옵니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 소액 사고가 났습니다. 보험처리와 본인부담으로 처리하는 것 중 어느 것이 좋나요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 자동차보험료는 사고 건수, 사고 금액, 가입 이력 등 여러 가지 변수에 따라 보험료가 결정이 됩니다.\n고객: 그래서 뭐가더 좋다는 말인가요?\n상담사: 할증보험료 계산하기 기능을 이용하셔서 직접 비교해보셔야 됩니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 어떻게 사용하는지 안내해 드릴까요?\n고객: 네. 그럼 감사하죠.\n상담사: 네. 먼저 보상/보험금청구 탭 누르시구요.",
        "question": "몇년간 보험료가 계산되나요?",
        "answer": "자동차보상 도우미 탭 누르시구요.\n할증보험료 계산하기 메뉴가셔서 계산하시면됩니다.\n향후 3년간 보험료가 계산되어 나옵니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n자동차보험료는 사고 건수, 사고 금액, 가입 이력 등 여러 가지 변수에 따라 보험료가 결정이 됩니다.\n할증보험료 계산하기 기능을 이용하셔서 직접 비교해보셔야 됩니다.\n네. 먼저 보상/보험금청구 탭 누르시구요."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 종결은 무엇입니까?\n상담사: 정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n고객: 면책은 무엇입니까?\n상담사: 특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n고객: 보험금 청구는 언제까지 할 수 있죠?\n상담사: 사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 보험금 청구현황에 보면 진행현황이라고 나오는데 무슨 의미인가요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 청구서류 미접수는 뭔가요?\n상담사: 사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n고객: 접수는 무엇입니까?\n상담사: 사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다.",
        "question": "종결은 무엇입니까?",
        "answer": "정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치주소파술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 먼저. 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 집주소가 OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치은절제술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소가 OO시 O구 OO동 다음 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치관확장술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 유방암수술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 일반암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 자궁암수술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n일반암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 요로결석수술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 뭔데요?\n고객: 만성부비강염근본수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 뭔데요?\n고객: 비중격 만곡증 수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 없습니다.\n고객: 왜 안되나요?\n상담사: 비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "왜 안되나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 없습니다.\n비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 뭔데요?\n고객: 수면중 무호흡 수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 없습니다.\n고객: 왜 안되죠?\n상담사: 비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "왜 안되죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 없습니다.\n비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 뇌출혈로 수술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 갑상선결절로 수술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 당뇨로 수술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 심근경색으로 수술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 만성신부전으로 수술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 고혈압으로 수술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 2년지났는데, 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 100%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 임플란트 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "2년지났는데, 얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n100%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 1년지났는데, 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 50%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 브릿지 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "1년지났는데, 얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n50%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 한달지났는데, 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 보장받으실수없습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 틀니 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "한달지났는데, 얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n보장받으실수없습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 2년지났는데, 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 100%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 크라운치료 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "2년지났는데, 얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n100%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 1년지났는데, 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 50%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 충전치료 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "1년지났는데, 얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n50%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 지방간으로 수술 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 협심증으로 수술 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 뇌종양수술 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 신장암수술 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 매천동다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네.\n상담사: 자동차보상 도우미 탭 누르시구요.\n고객: 네.눌렀어요.\n상담사: 할증보험료 계산하기 메뉴가셔서 계산하시면됩니다.\n고객: 몇년간 보험료가 계산되나요?\n상담사: 향후 3년간 보험료가 계산되어 나옵니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 소액 사고가 났습니다. 보험처리와 본인부담으로 처리하는 것 중 어느 것이 좋나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 자동차보험료는 사고 건수, 사고 금액, 가입 이력 등 여러 가지 변수에 따라 보험료가 결정이 됩니다.\n고객: 그래서 뭐가더 좋다는 말인가요?\n상담사: 할증보험료 계산하기 기능을 이용하셔서 직접 비교해보셔야 됩니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 어떻게 사용하는지 안내해 드릴까요?\n고객: 네. 그럼 감사하죠.\n상담사: 네. 먼저 보상/보험금청구 탭 누르시구요.",
        "question": "몇년간 보험료가 계산되나요?",
        "answer": "자동차보상 도우미 탭 누르시구요.\n할증보험료 계산하기 메뉴가셔서 계산하시면됩니다.\n향후 3년간 보험료가 계산되어 나옵니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n자동차보험료는 사고 건수, 사고 금액, 가입 이력 등 여러 가지 변수에 따라 보험료가 결정이 됩니다.\n할증보험료 계산하기 기능을 이용하셔서 직접 비교해보셔야 됩니다.\n네. 먼저 보상/보험금청구 탭 누르시구요."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 종결은 뭔데요?\n상담사: 정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n고객: 면책은 뭔데요?\n상담사: 특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n고객: 보험금 청구는 언제까지 할 수 있을까요?\n상담사: 사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 보험금 청구현황에 보면 진행현황이라고 나오는데 무슨 의미인가요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 청구서류 미접수는 뭔가요?\n상담사: 사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n고객: 접수는 뭔데요?\n상담사: 사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다.",
        "question": "종결은 뭔데요?",
        "answer": "정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치주소파술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 먼저. 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치은절제술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소가 OO시 O구 OO동 다음 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치관확장술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 유방암수술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 일반암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 자궁암수술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n일반암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 요로결석수술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 뭔데요?\n고객: 만성부비강염근본수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 뭔데요?\n고객: 비중격 만곡증 수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 없습니다.\n고객: 왜 안되나요?\n상담사: 비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "왜 안되나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 없습니다.\n비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 뭔데요?\n고객: 수면중 무호흡 수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 없습니다.\n고객: 왜 안되죠?\n상담사: 비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "왜 안되죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 없습니다.\n비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 뇌출혈로 수술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 갑상선결절로 수술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 당뇨로 수술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 심근경색으로 수술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 만성신부전으로 수술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 고혈압으로 수술을 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 2년지났는데, 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 100%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 임플란트 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "2년지났는데, 얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n100%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 1년지났는데, 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 50%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 브릿지 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "1년지났는데, 얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n50%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 한달지났는데, 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 보장받으실수없습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 틀니 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "한달지났는데, 얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n보장받으실수없습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 2년지났는데, 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 100%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 크라운치료 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "2년지났는데, 얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n100%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 1년지났는데, 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 50%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 충전치료 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "1년지났는데, 얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n50%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 지방간으로 수술 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있을까요?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 협심증으로 수술 했는데,보상받는게 가능할까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 O구 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호인데요.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금 청구 결과조회에 대해 궁금한대요?\n상담사: 365일 24시간입니다\n고객: 대상보험계약은 무엇이가요?\n상담사: 보험금청구 진행단계 보상담당자 정보 완료된 청구내역의 계약 담보/일자별 보험금지급정보등입니다\n고객: 알아두어야할 사항은요?\n상담사: 보상담당자 배정전 진행중인 청구내용에 서류등록을 추가할수 있습니다\n고객: 같은사고에 대해 다시 청구 가능하나요?\n상담사: 지급완료되거나 취소된 청구내용은 같은사고와 병명에 대해 다시 청구 가능합니다\n고객: 결과를 모두 조회해 볼수 있다는 거네요?\n상담사: 네.그렇습니다\n고객: 서류등록 추가할수 있다는 거구요?\n상담사: 네.무엇이든지 물어보세요\n상담사: 네.당연히 그렇습니다\n고객: 진행단계별 처리결과를 조회하고 추가서비스를 이용할수 있나요?\n상담사: 네.당연히 그렇게 하실수 있습니다\n고객: 보험금지급내역을 확인 할수 있나요?\n상담사: 네.완료된 청구 내역에 대한 보험금지급내역을 한눈에 보실수 있습니다\n고객: 이용대상자는 누구인가요?\n상담사: 피보험자 본인 또는 계약자입니다\n고객: 이용시간은 언제되요?",
        "question": "보험금 청구 결과조회에 대해 궁금한대요?",
        "answer": "365일 24시간입니다\n보험금청구 진행단계 보상담당자 정보 완료된 청구내역의 계약 담보/일자별 보험금지급정보등입니다\n보상담당자 배정전 진행중인 청구내용에 서류등록을 추가할수 있습니다\n지급완료되거나 취소된 청구내용은 같은사고와 병명에 대해 다시 청구 가능합니다\n네.그렇습니다\n네.무엇이든지 물어보세요\n네.당연히 그렇습니다\n네.당연히 그렇게 하실수 있습니다\n네.완료된 청구 내역에 대한 보험금지급내역을 한눈에 보실수 있습니다\n피보험자 본인 또는 계약자입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금지급조사 요청에대한 동의가 무엇인가요?\n상담사: 보험금지급심사결과 청구 보험금이 정상지급되지아니할수 있으며 이 경우 그사유및 근거를 안내드립니다\n고객: 보험금 예상지급기일은요?\n상담사: 최종서류접수일로부터 3영업일 ,지급사유조사나 확인이 필요한경우 10영업일 이내입니다\n고객: 보험금지급 지연안내는요?\n상담사: 지급예정일을 안내하여 드리며  지급예정일을 초과한경우 약관에 규정된 내용에따라 산정지급하여 드립니다\n고객: 지급기일내에 보험금을 지급하지못할것으로 명백히 예상되는 경우는요?\n상담사: 보험금가지급제도에 따라 보험금을 지급받을수 있습니다\n고객: 보험수익자와 회사가 보험금 지급사유에 대해 합의하지 못할때에는요?\n상담사: 보험수익자와 회사가 함께 제43자를 정하고 그 제3자의 의견에 따를수 있습니다\n고객: 제3자의 기준은 무엇인가요?\n상담사: 계약자,보험대상자 또는 보험금을 받는자는 보험금지급사유조사와 관련하여 의료기관 또는 국민건강보험공단,경찰서 등 관공서에 대한 회사의 서면에 의한 조사요청에 동의하여야합니다\n상담사: 의료법 제3조에 규정한 종합병원 소속 전문의중에서 정하며,보험금 지급사유판정에 드는 비용은 OO보험보험이 전액 부담합니다\n고객: 사유없이 이에 동의하지 않을 경우 어떻게 되나요?\n상담사: 사실확인이 끝날때까지 회사는 보험금,지급지연에 따른 이자를 지급하지 아니합니다\n고객: 보험사간 치료비 분담지급은 무엇인가요?\n상담사: 상해질병으로인한 의료비실비를 보상하는 상품에 복수로 가입하신 경우 보험약관에따라 비례보상원칙을 적용하여 보험계약별로 보험금을 분할하여 지급할수 있습니다\n고객: 이경우 접수대행 신청서를 작성하면요?\n상담사: 타사에 접수대행가능하고 타보험사에 가입되어 있는 보험계약은 생명보험협회를 통해서 확인하실수 있습니다\n고객: 보험청구에 대한 결과안내는요?",
        "question": "보험금지급조사 요청에대한 동의가 무엇인가요?",
        "answer": "보험금지급심사결과 청구 보험금이 정상지급되지아니할수 있으며 이 경우 그사유및 근거를 안내드립니다\n최종서류접수일로부터 3영업일 ,지급사유조사나 확인이 필요한경우 10영업일 이내입니다\n지급예정일을 안내하여 드리며  지급예정일을 초과한경우 약관에 규정된 내용에따라 산정지급하여 드립니다\n보험금가지급제도에 따라 보험금을 지급받을수 있습니다\n보험수익자와 회사가 함께 제43자를 정하고 그 제3자의 의견에 따를수 있습니다\n계약자,보험대상자 또는 보험금을 받는자는 보험금지급사유조사와 관련하여 의료기관 또는 국민건강보험공단,경찰서 등 관공서에 대한 회사의 서면에 의한 조사요청에 동의하여야합니다\n의료법 제3조에 규정한 종합병원 소속 전문의중에서 정하며,보험금 지급사유판정에 드는 비용은 OO보험보험이 전액 부담합니다\n사실확인이 끝날때까지 회사는 보험금,지급지연에 따른 이자를 지급하지 아니합니다\n상해질병으로인한 의료비실비를 보상하는 상품에 복수로 가입하신 경우 보험약관에따라 비례보상원칙을 적용하여 보험계약별로 보험금을 분할하여 지급할수 있습니다\n타사에 접수대행가능하고 타보험사에 가입되어 있는 보험계약은 생명보험협회를 통해서 확인하실수 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 수리차량 운반은 어떻게 하나요?\n상담사: 회사가 지정한 정비업체에서 정비를 받는 경우에 한하여 수리내역,소모품 교환주기,차량사항 등을 기록한 정비이력통장을 부상으로 제공합니다\n고객: 긴급출동 접수방법은요?\n상담사: 전화로 접수하시면 됩니다\n고객: 보상진행결과 조회는요?\n상담사: 365일 24시간 이용가능합니다\n고객: 계약자 피보험자 모두 가능합니까?\n상담사: 네,모두이용가능합니다\n고객: 보상진행및 결과는 현재일 기준으로 얼마까지 가능합니까?\n상담사: 5년까지 조회 가능합니다\n고객: 어떤것을 기준으로 조회가능합니까?\n상담사: 고장으로 회사가 지정한 정비업체에서 수리한 경우에 한합니다\n상담사: 청구일자 또는 사고일자 기준으로 조회 가능합니다\n고객: 작업시간이 1시간이상 소요될경우 어떻게 하나요?\n상담사: 고객이 원하는 장소로 운반합니다\n고객: 운반거리당 비용은 얼마나 되나요?\n상담사: 운반거리 10km 초과시 1km당 2000원 초과 비용부담을 해야합니다\n고객: 운반거리는 50km한도로 되고 소모품 교환등 단순수리는 되나요?\n상담사: 단순수리는 되지 않습니다\n고객: 정비이력관리는 어떤가요?",
        "question": "수리차량 운반은 어떻게 하나요?",
        "answer": "회사가 지정한 정비업체에서 정비를 받는 경우에 한하여 수리내역,소모품 교환주기,차량사항 등을 기록한 정비이력통장을 부상으로 제공합니다\n전화로 접수하시면 됩니다\n365일 24시간 이용가능합니다\n네,모두이용가능합니다\n5년까지 조회 가능합니다\n고장으로 회사가 지정한 정비업체에서 수리한 경우에 한합니다\n청구일자 또는 사고일자 기준으로 조회 가능합니다\n고객이 원하는 장소로 운반합니다\n운반거리 10km 초과시 1km당 2000원 초과 비용부담을 해야합니다\n단순수리는 되지 않습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험회사로 부터 손해사정업무를 위탁받은 손해사정서 또는 손해사정업자는 손해사정 업무를 수행한후 누구에게 보내나요?\n상담사: 네.비례보상원칙에  적용하여 보험금을 지급할수 있습니다\n고객: 보험금청구서류 접수대행 서비스신청서 무엇인가요?\n상담사: 타사 접수대행하기위해서 필요한 서류입니다\n고객: 다른보험상의 보험금 심사단계에서 사고조사등의 사유로 접수대행이 거절될수도 있나요?\n상담사: 네.맞습니다.이경우.가입된 보험사에 각각 청구하셔야합니다\n고객: 타보험사 가입상황은 어디서 확인하나요?\n상담사: 손해보험협회에서 확인가능 합니다\n고객: 상해질병사고는 최종서류 접수일로부터 언제까지 지급보험금이 결정되나요?\n상담사: 7일이내이며 상황에 따라 지연될수 있습니다\n고객: 재물배상보험금지급이라는거요?\n상담사: 보험계약자,피보험자및,보험금청구권자에게 보냅니다\n상담사: 네.맞습니다.\n고객: 무슨방법으로 보내주나요?\n상담사: 서면,문자메세지,전자우편,팩스등의 방법으로 손해사정서를 교부하고 그중요한 내용을 알려 드립니다\n고객: 수령거부나 소송이 제기된경우에는요?\n상담사: 손해사정서를 작성하지 않을수 있습니다\n고객: 지급심사가 완료되어 구비서류접수완료된 건도 손해사정서를 작성 안해도 되는거죠?\n상담사: 네.그렇습니다\n고객: 상해질병으로인한 의료비 실비 보상상품의경우 다른보험회사 가입여부에 따라 적용되나요?",
        "question": "보험회사로 부터 손해사정업무를 위탁받은 손해사정서 또는 손해사정업자는 손해사정 업무를 수행한후 누구에게 보내나요?",
        "answer": "네.비례보상원칙에  적용하여 보험금을 지급할수 있습니다\n타사 접수대행하기위해서 필요한 서류입니다\n네.맞습니다.이경우.가입된 보험사에 각각 청구하셔야합니다\n손해보험협회에서 확인가능 합니다\n7일이내이며 상황에 따라 지연될수 있습니다\n보험계약자,피보험자및,보험금청구권자에게 보냅니다\n네.맞습니다.\n서면,문자메세지,전자우편,팩스등의 방법으로 손해사정서를 교부하고 그중요한 내용을 알려 드립니다\n손해사정서를 작성하지 않을수 있습니다\n네.그렇습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금지급안내 및 심사 절차 조회방법에 대해 궁금한대요?\n상담사: 현대해상 홈페이지에서 조회하시면 계약내용및 사고처리 진행과정 및 처리결과를 확인하실수 있습니다\n고객: 보험계약에 관하여 분쟁이 발생할 경우 어디로 연락하나요?\n상담사: 금융감독원 국번없이 1332 로 조정신청하실수 있습니다\n고객: 장해진단서 제출시 유의사항은 무엇이 있나요?\n상담사: 장해진단서 제출의경우에는 가능한 3차의료기관에서의 진단요청을 드리며 진단전에 보상담당자와 협의하시는것이 보험금심사에 도움이 됩니다\n고객: 의료분쟁 발생시 진행절차는 어떻게 되나요?\n상담사: 피보험자등과 회사가 의료관련 보험금지급사유율,실손의료비 ,기타진단담보등에 합의를 못할때에는 피보험자등과 회사가 함께 제3자를 정하고 그제3자의 의견에 따를수 있습니다\n고객: 제3자는 의료법에 규정한 병원으로 가야하나요?\n상담사: 네.의료법 제3조에 규정한 종합병원 소속전문의중에서 정하며 의료비용은 회사가 전액부담합니다\n고객: 개인병원은 안된다는거죠?\n상담사: 네.잘안내 해드리겠습니다\n상담사: 네.반드시 종합병원 전문의 여야 합니다\n고객: 약관상의 지급기일내에 보험금지급이 어려운경우 지연사유및 지급예정일을 안내하며 약관규정에따라 원칙대로 이자지급을 한다는데 그게 무엇인가요?\n상담사: 보험금지급이 어려운경우 지연이자를 산정하여 지급하여 드린다는 것입니다\n고객: 약관에서 정해진 지급기일내에 보험금을 지급하지 못할것으로 명백해진경우는 어떻게 하나요?\n상담사: 보험금가지급제도에 따라 보험금을 지급받을수 있습니다\n고객: 지급심사결과 부지급으로 결정된경우는요?\n상담사: 부지급결정및 산정내역에 이의사항이 있는경우 아래로 연락 주시면 상담하여 드립니다.1588-5656입니다\n고객: 인터넷으로 조회할려면 어떻게 하나요?",
        "question": "보험금지급안내 및 심사 절차 조회방법에 대해 궁금한대요?",
        "answer": "현대해상 홈페이지에서 조회하시면 계약내용및 사고처리 진행과정 및 처리결과를 확인하실수 있습니다\n금융감독원 국번없이 1332 로 조정신청하실수 있습니다\n장해진단서 제출의경우에는 가능한 3차의료기관에서의 진단요청을 드리며 진단전에 보상담당자와 협의하시는것이 보험금심사에 도움이 됩니다\n피보험자등과 회사가 의료관련 보험금지급사유율,실손의료비 ,기타진단담보등에 합의를 못할때에는 피보험자등과 회사가 함께 제3자를 정하고 그제3자의 의견에 따를수 있습니다\n네.의료법 제3조에 규정한 종합병원 소속전문의중에서 정하며 의료비용은 회사가 전액부담합니다\n네.잘안내 해드리겠습니다\n네.반드시 종합병원 전문의 여야 합니다\n보험금지급이 어려운경우 지연이자를 산정하여 지급하여 드린다는 것입니다\n보험금가지급제도에 따라 보험금을 지급받을수 있습니다\n부지급결정및 산정내역에 이의사항이 있는경우 아래로 연락 주시면 상담하여 드립니다.1588-5656입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험청구 할려고 하는데요?\n상담사: 네.그렇습니다.단 신용카드 영수증은 안됩니다\n고객: 진단비 청구할때는 어떤 서류를 내야하나요?\n상담사: 진단서와 조직검사 결과지 인데요\n고객: 암,뇌,심장에 관한 진단비가 발생한다면 어떤진단서인가요?\n상담사: 질병코드가 확인되는 진단서여야만 합니다\n고객: 혈관질환의 경우는요?\n상담사: ct mri 등의 정말검사결과지로 판단하는 경우가 많습니다\n고객: 암의경우 진단명과 지급의 조건을 결정하는것은 무엇인가요?\n상담사: 침윤의 정도를 알려주는 조직검사 결과지입니다\n고객: 경계성암과 일반암의 지급이 다른가요?\n상담사: 네.무엇이든지 물어보세요\n상담사: 네.경계성암도 일반암지급을 받을수 있기 때문에 꼭 같이 보내주시는것이 중요합니다 \n고객: 꼭 필요한 필수서류가 무엇인가요?\n상담사: 진료비영수증,진료비세부내역서,약제비영수증입니다\n고객: 실비청구시에 이렇게 세가지면 되는건가요?\n상담사: 네.진료비세부내역서는 예전엔 필요하지 않았으나 지금은 비급여특약에 따를 공제도 다른기준이라서 같이 제출하시는 것입니다\n고객: 2009년 표준화 이전의 실비라면 어떤가요?\n상담사: 통원시 비급여도 모듀 포함하기 때문에  진료비세부내역서가 필수서류는 아니지만 보상과 지급담당자가 매뉴얼 대로 내부규정에 요구하는경우가 있으니 한번에 제출하는것이 두번걸음 하지 않을수 있습니다\n고객: 약을 처방받으면 담아주는 약보투에 붙어있는 영수증으로 받을수 있나요?",
        "question": "보험청구 할려고 하는데요?",
        "answer": "네.그렇습니다.단 신용카드 영수증은 안됩니다\n진단서와 조직검사 결과지 인데요\n질병코드가 확인되는 진단서여야만 합니다\nct mri 등의 정말검사결과지로 판단하는 경우가 많습니다\n침윤의 정도를 알려주는 조직검사 결과지입니다\n네.무엇이든지 물어보세요\n네.경계성암도 일반암지급을 받을수 있기 때문에 꼭 같이 보내주시는것이 중요합니다 \n진료비영수증,진료비세부내역서,약제비영수증입니다\n네.진료비세부내역서는 예전엔 필요하지 않았으나 지금은 비급여특약에 따를 공제도 다른기준이라서 같이 제출하시는 것입니다\n통원시 비급여도 모듀 포함하기 때문에  진료비세부내역서가 필수서류는 아니지만 보상과 지급담당자가 매뉴얼 대로 내부규정에 요구하는경우가 있으니 한번에 제출하는것이 두번걸음 하지 않을수 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 2009년 가입한고객의 보험청구사례가 궁금한대요?\n상담사: 네.그렇습니다\n고객: 고가의 검사나 치료를 받을때 통원한도를 넘는 치료를 하게 된다면 2~3가지 한꺼번에 하면 안되겠네요?\n상담사: 네.시간을 나누어서 2회에 걸쳐하시면 됩니다\n고객: 보내드린 서류를 청구하면 어떨절차로 진행되나요?\n상담사: 접수안내,담당자배정안내,보험금지급예정 안내를 받으실수 있습니다\n고객: 이런안내가 중요한 이유가 있나요?\n상담사: 네.보상담당자가 모두 전문가는 아니기때문에 간혹 추가로 지급해야 하는것을 누락하거나 변경된약관으로 지급해야 하는 부분을 관행이라는 이유로 우선거절하는 경우인지를 확인할수 있기때문입니다\n고객: 보험회사별로 다른 특색이 있나요?\n상담사: 네.그런것 같습니다.이유따지지않도 지급이 잘되는 회사가 있는 반면 까다로운 회사도 있씁니다\n고객: 보장의 목적은 잘받기 위한것인데 어렵고 힘들면 포기할것 같아요,\n상담사: 네.성심성의껏 답해드리겠습니다\n상담사: 매달 납입한 내돈을 포기하지마시고 깐깐한 보험사를 잘 비교해보시기바랍니다\n고객: 서류보낼떄는 어떻게 보내나요?\n상담사: 팩스나 이메일 사진을 찍어서 문자메세지로 전송하든 편하신 방법으로 보내 주시면 됩니다\n고객: 연세가 좀 있으신 분이라 서류뗴는게 힘드실것 간은데요\n상담사: 그러면 제가 보내드린 문자를 그대로 원무과에 보여주시고 발급받으시라고 하세요\n고객: 병원에서 간수치가 높다고 하셔서 정밀검사를 시행해서 검사비가 30만원이 나왔는데요.통원비 한도가 얼마인가요?\n상담사: 외래한도가 25만원이어서 한도까지 지급됩니다\n고객: 실비를 청구할때는 통원한도가 있다는거네요?",
        "question": "2009년 가입한고객의 보험청구사례가 궁금한대요?",
        "answer": "네.그렇습니다\n네.시간을 나누어서 2회에 걸쳐하시면 됩니다\n접수안내,담당자배정안내,보험금지급예정 안내를 받으실수 있습니다\n네.보상담당자가 모두 전문가는 아니기때문에 간혹 추가로 지급해야 하는것을 누락하거나 변경된약관으로 지급해야 하는 부분을 관행이라는 이유로 우선거절하는 경우인지를 확인할수 있기때문입니다\n네.그런것 같습니다.이유따지지않도 지급이 잘되는 회사가 있는 반면 까다로운 회사도 있씁니다\n네.성심성의껏 답해드리겠습니다\n매달 납입한 내돈을 포기하지마시고 깐깐한 보험사를 잘 비교해보시기바랍니다\n팩스나 이메일 사진을 찍어서 문자메세지로 전송하든 편하신 방법으로 보내 주시면 됩니다\n그러면 제가 보내드린 문자를 그대로 원무과에 보여주시고 발급받으시라고 하세요\n외래한도가 25만원이어서 한도까지 지급됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 우체국실비보험에 대해 궁금한대요?\n상담사: 네.그랬었어요.하지만 지금은 단독으로 가져가야하고 1년마다 갱신되어 15년마다 내용이 변경되어 재계약이 자동으로 되는 구조를 가지고 있어요\n고객: 자기부담금이 무엇인가요?\n상담사: 현재 기준의 실비는 10~20%의 자기 부담금이 발생하며 따로 분리된 3종비급여는 1회당 2만원과 보상대상의료비의 30%중 큰금액이 차감됩니다\n고객: 전에는 전부 받을수 있는 실손이 있었다면서요?\n상담사: 네.있었어요\n고객: 지금은 없나요?\n상담사: 네.회사의 너무큰손해율로 인해 도저히 운영이 어렵게 되었거든요.\n고객: 병원에서 받아야할 서류는 무엇인가요?\n상담사: 처방전,약제비계산서,병명,질병확인서류,영수증,납입확인서,진료비세부내역서입니다\n고객: 개인이 준비할 서류는요?\n상담사: 네.무엇이든 물어보세요\n상담사: 수익자 신분증,수익자 통장사본,개인보험금청구서입니다\n고객: 내야하는 돈은 적지만 내가 부담한 병원비를 돌려받는것인가요?\n상담사: 네.가장 넓은 범위의 혜택을 볼수 있습니다\n고객: 자기부담금을 제외한 나머지를 돌려 받나요?\n상담사: 네.맞습니다\n고객: 많은 분들이 실비는 가지고 있이나 어떻게 청구하는지를 모르는것 같아요,우체국실비보험 청구서류와 방법에 대해 알려주세요\n상담사: 네.알겠습니다\n고객: 예전에 종합플랜안에 특약처럼 추가했다면서요?",
        "question": "우체국실비보험에 대해 궁금한대요?",
        "answer": "네.그랬었어요.하지만 지금은 단독으로 가져가야하고 1년마다 갱신되어 15년마다 내용이 변경되어 재계약이 자동으로 되는 구조를 가지고 있어요\n현재 기준의 실비는 10~20%의 자기 부담금이 발생하며 따로 분리된 3종비급여는 1회당 2만원과 보상대상의료비의 30%중 큰금액이 차감됩니다\n네.있었어요\n네.회사의 너무큰손해율로 인해 도저히 운영이 어렵게 되었거든요.\n처방전,약제비계산서,병명,질병확인서류,영수증,납입확인서,진료비세부내역서입니다\n네.무엇이든 물어보세요\n수익자 신분증,수익자 통장사본,개인보험금청구서입니다\n네.가장 넓은 범위의 혜택을 볼수 있습니다\n네.맞습니다\n네.알겠습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 운전자보험에서의 보상방법이 궁금한대요?\n상담사: 네.그리고 벌금이나 합의금도 보장됩니다\n고객: 차를 가지고 있지않아도 가입할수 있습니까?\n상담사: 본인소유의 차가 없어도 다른이의 명의의차를 많이 운전한다면 가입하실수 있습니다\n고객: 형사합의금도 가능하나요?\n상담사: 네.사고처리지원금이라고도합니다\n고객: 운전자과실로 인한 사고발생시에 상대에게 지급해야하는 합의금을 대비하고자하는거겠네요?\n상담사: 네.그렇다고 볼수있습니다.,피해자가42일이상 치료가 필요하다는 진단을 받았거나 사망했을경우 보상이 지급됩니다\n고객: 2017년부터는 합의금을 보험사가 몬저 지급한다는데 맞나요?\n상담사: 네.보험사가 해당피해자에게 합의금을 먼저지급합니다\n고객: 12대 중과실에 대한 내용을 더 알고 싶은데요?\n상담사: 네.성심성의껏 답해 드리겠습니다\n상담사: 신호위반 ,앞지르기,끼어들기,중앙성침범,속도위반,보앵자보호의무의반,도보침범,면허위반,도보횡단방법,무면허,음주,등이있습니다\n고객: 운전자보함자체가 무엇인가요?\n상담사: 자동차보함에서 보장해주지 않는 본인피해를 보장 받기위해 마련하는 상품입니다\n고객: 자동차보험으로 다되지않나요?\n상담사: 교통사고는 예측할수 없는순간 발생하며 얼마나 큰사고가 날지 알수 없기때문에 운전자상품에 가입하여 다양한 상황을 대비하는것이 좋습니다\n고객: 그럼 만약에 벌금이 나온다면 그것도 보상해주나요?\n상담사: 네.벌금은 물론 변호사 선임비까지 특약으로 구성해 보장받을수 있게 됩니다\n고객: 자동차보험에서는 보장되지않는 12대중과실도 보장되나요?",
        "question": "운전자보험에서의 보상방법이 궁금한대요?",
        "answer": "네.그리고 벌금이나 합의금도 보장됩니다\n본인소유의 차가 없어도 다른이의 명의의차를 많이 운전한다면 가입하실수 있습니다\n네.사고처리지원금이라고도합니다\n네.그렇다고 볼수있습니다.,피해자가42일이상 치료가 필요하다는 진단을 받았거나 사망했을경우 보상이 지급됩니다\n네.보험사가 해당피해자에게 합의금을 먼저지급합니다\n네.성심성의껏 답해 드리겠습니다\n신호위반 ,앞지르기,끼어들기,중앙성침범,속도위반,보앵자보호의무의반,도보침범,면허위반,도보횡단방법,무면허,음주,등이있습니다\n자동차보함에서 보장해주지 않는 본인피해를 보장 받기위해 마련하는 상품입니다\n교통사고는 예측할수 없는순간 발생하며 얼마나 큰사고가 날지 알수 없기때문에 운전자상품에 가입하여 다양한 상황을 대비하는것이 좋습니다\n네.벌금은 물론 변호사 선임비까지 특약으로 구성해 보장받을수 있게 됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 운전자보험을 점검해야 할것 같아서요?\n상담사: 네.보행중 부상까지도 보상해줍니다\n고객: 부상발생금특약은 다양하게 활용가능하겠네요?\n상담사: 운전자 상품에 특약을 넣고자 할경우 여러보험사를 비교해보고 보상한도를 확인해야합니다\n고객: 운전자보험으로 교통사고후유장해 특약을 넣기도 한다는데요?\n상담사: 후유장해 80%이상,후유장해3~79%이상,상해사망가운데 선택할수 있습니다,특약은 자기차량에서 발생한 사고가 아니더라도 다른이의 차에 탔을떄 발생한사고 혹은 보행중 발생한 사고 까지 보장받을수 있슴니다\n고객: 참고할사항이 있을까요?\n상담사: 특약을 가입하는경우 3%이상보상해주는것으로 가입하는것이 좋습니다,80%이상은 활용도가 떨어질수 있습니다\n고객: 후유장해 50%이상을 받으면 납입면제를 해주나요?\n상담사: 네.상품에 따라서는 가벼운부상을 입은경우에도 납입면제를 받을수 있기도 합니다\n고객: 필요에 따라 입원비 구성도 가능하나요?\n상담사: 네,무엇이든지 물어보세요\n상담사: 네.입원비 구성도 가능합니다\n고객: 중복가입이 가능하나요?\n상담사: 중복으로 가입이 되지 않습니다\n고객: 주요특약중 다른하나는 부상발생금 특약이 있던데 그것은 무엇인가요?\n상담사: 피해가 발생하면 약관상 명시된 부상등급에 따라 보장이 지급됩니다\n고객: 부상등급은 어떻게 구분되나요?\n상담사: 1등급에는 사지마비,척추부상,뇌손상등이 있습니다그리고 14등급에는 타박상,염좌,와같은 가벼운 부상이 포함되어 있습니다\n고객: 부상발생금 특약의 경우 운전하다 발생한 부상은 물론 대중교통이용중 부상도 보장해줍니까?",
        "question": "운전자보험을 점검해야 할것 같아서요?",
        "answer": "네.보행중 부상까지도 보상해줍니다\n운전자 상품에 특약을 넣고자 할경우 여러보험사를 비교해보고 보상한도를 확인해야합니다\n후유장해 80%이상,후유장해3~79%이상,상해사망가운데 선택할수 있습니다,특약은 자기차량에서 발생한 사고가 아니더라도 다른이의 차에 탔을떄 발생한사고 혹은 보행중 발생한 사고 까지 보장받을수 있슴니다\n특약을 가입하는경우 3%이상보상해주는것으로 가입하는것이 좋습니다,80%이상은 활용도가 떨어질수 있습니다\n네.상품에 따라서는 가벼운부상을 입은경우에도 납입면제를 받을수 있기도 합니다\n네,무엇이든지 물어보세요\n네.입원비 구성도 가능합니다\n중복으로 가입이 되지 않습니다\n피해가 발생하면 약관상 명시된 부상등급에 따라 보장이 지급됩니다\n1등급에는 사지마비,척추부상,뇌손상등이 있습니다그리고 14등급에는 타박상,염좌,와같은 가벼운 부상이 포함되어 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 안타깝게 일을하다가 다쳤는데요?\n상담사: 네.그렇습니다\n고객: 업무상사고에 해당하는 경우가 어떤것인가요?\n상담사: 근로계약에 따르는 업무나 그에따를 행위등 작업중에 발생한사고입니다\n고객: 사업주주관 또는 지시에 따라 참여한 행사나 준비중 발생한 사고는요?\n상담사: 네.그것도 업무상 재해입니다\n고객: 사업주가 제공한 시설물이용중 시설물의 결함이나 관리소홀로 발생한사고는 업무상재해인가요?\n상담사: 네.맞습니다\n고객: 휴게시간중 사업주의 지배관리하에 볼수있는 행위로인해 발생한사고는요?\n상담사: 그것도 업무상 재해입니다\n고객: 사업주 지배관리하에 출퇴근중에 발생한 사고는요?\n상담사: 일을하다가 다치는것을 업무상재해라고 합니다.업무상재해로 인정되면 산재보험보상을 받으실수 있습니다\n상담사: 마찬가지로 업무상 재해입니다\n고객: 산업재해보상보험이란 무엇인가요?\n상담사: 근로자에게 업무상 재해가 발생했을때 이를 신속하고 공정하게 보생해주고 근로자의 재활과 사회족귀를 촉진하기위한 것인데요.\n고객: 근로자를 사용하는 모든사업또는 사업장에 적용되나요?\n상담사: 네.해당법률이 적용되므로 산재보험보상을 받을수 있는 근로자를 폭넓게 보호하고 있습니다\n고객: 산재보험을 받기위해서는 근로자의 상황이 보상을 받기에 합당한것인지 미리판단해봐야 하고 조건이 부합될경우 보상받나요?\n상담사: 네.업무상 재해로 인정되기 위해서는 산업재해 보험법 제37조에 따른 업무상 사고인정기준 또는 업무상 질병 인정기준에 해당 되어야 합니다\n고객: 업무와 재해사이에 상당인과관계가 있어야 한다는 뜻이네요?",
        "question": "안타깝게 일을하다가 다쳤는데요?",
        "answer": "네.그렇습니다\n근로계약에 따르는 업무나 그에따를 행위등 작업중에 발생한사고입니다\n네.그것도 업무상 재해입니다\n네.맞습니다\n그것도 업무상 재해입니다\n일을하다가 다치는것을 업무상재해라고 합니다.업무상재해로 인정되면 산재보험보상을 받으실수 있습니다\n마찬가지로 업무상 재해입니다\n근로자에게 업무상 재해가 발생했을때 이를 신속하고 공정하게 보생해주고 근로자의 재활과 사회족귀를 촉진하기위한 것인데요.\n네.해당법률이 적용되므로 산재보험보상을 받을수 있는 근로자를 폭넓게 보호하고 있습니다\n네.업무상 재해로 인정되기 위해서는 산업재해 보험법 제37조에 따른 업무상 사고인정기준 또는 업무상 질병 인정기준에 해당 되어야 합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 업무상질병은 어떤건가요?\n상담사: 정확한 손해배상액의 산정과 합의서 검토를 위해 전문가의 도움을 구해 보시는것이 좋습니다\n고객: 업무상 재해로 책임을 묻기위해 정확한 입증을 필요로하나요?\n상담사: 산업재해와 관련된 민사소송은 까다롭기때문에 변호사의 도움을 구하는것이 좋습니다\n고객: 예를들어 근로자의 반월상연골파열은 업무상질병으로 승인되어 요양중애 있으면 휴업급여를 지급받나요?\n상담사: 네.휴업급여를 지급받습니다\n고객: 근골격계 질병에 대해 알고 싶은데요?\n상담사: 근로자의 팔,다리 또는 허리부분에 근골격계 질병이 발생하거나 악화된경우에는 업무상 질병으로봅니다\n고객: 신체부담작업의 업무관련성 정도에 관한 연구에 따르면 쪼그려않기와 무릎꿇기는 신체부담작업으로 인정하고 있나요?\n상담사: 네.인정하고 있습니다\n고객: 그러한자세로 일한지 얼마동안이어야 인정되나요?\n상담사: 업무수행과정에서 근로자의 건강에 장해를 일으킬수 있는 요인을 취급하거나 그에 노출되면서 발생한경우 입니다\n상담사: 위험요인에 5년이상 노출된 경우입니다\n고객: 업무상 부상이 원인이 되어 질병이 발생한 경우는요?\n상담사: 마찬가지로 업무상 질병입니다\n고객: 근로기준법에 따른 직장내 괴롭힘 고객의 폭언등 정신적인 스트레스로 인해 발생한경우는요?\n상담사: 네.그밖에 업무와 관련해서 질병이 발생한경우도 포합니다\n고객: 산재보험보상을 받고나면 민사상 손해배상액을 산정해서 받나요?\n상담사: 네.산재보험급여를 공제한후 회사와 합의해 합의금을 받을수 있고 합의가 이뤄지지않는다면 민사소송으로 제기할수 있습니다\n고객: 만약 민사소송으로 가지않고 합의할시는요?",
        "question": "업무상질병은 어떤건가요?",
        "answer": "정확한 손해배상액의 산정과 합의서 검토를 위해 전문가의 도움을 구해 보시는것이 좋습니다\n산업재해와 관련된 민사소송은 까다롭기때문에 변호사의 도움을 구하는것이 좋습니다\n네.휴업급여를 지급받습니다\n근로자의 팔,다리 또는 허리부분에 근골격계 질병이 발생하거나 악화된경우에는 업무상 질병으로봅니다\n네.인정하고 있습니다\n업무수행과정에서 근로자의 건강에 장해를 일으킬수 있는 요인을 취급하거나 그에 노출되면서 발생한경우 입니다\n위험요인에 5년이상 노출된 경우입니다\n마찬가지로 업무상 질병입니다\n네.그밖에 업무와 관련해서 질병이 발생한경우도 포합니다\n네.산재보험급여를 공제한후 회사와 합의해 합의금을 받을수 있고 합의가 이뤄지지않는다면 민사소송으로 제기할수 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 산재손해배상이란 무엇인가요?\n상담사: 위자료입니다\n고객: 산재근재보험은 다른가요?\n상담사: 근로자재해보헙입니다\n고객: 무엇인가요?\n상담사: 근로자가 업무상 재해를 입었을떄 사업주의 고의 과실이 있다는것이 인정될경우 사업주의 손해배상책임을 처리할수 있는 보험상품입니다\n고객: 사업주가 따로 가입하는 사보험인가요?\n상담사: 네.사업주가 근로자가 사고등으로 회사에 손해배상청구했을 때에 대비하여 가입해두는 보험입니다\n고객: 근로자는 산재처리에 의해 미리받나요?\n상담사: 네.먼저 보상받고 그이후에 나머지응 제한금액에 대해서만 근재로 청구 하게 됩니다\n고객: 잘처리가 되나요?\n상담사: 업무중 사고를 당하셨다면 근로복지공단에 산재요양신청을 해서 치료비와 휴업급여등을 청구해야합니다\n상담사: 공단이 아닌 보험사를 상대로 청구하기때문에 과정이 복잡해서 근로자가 적절한 보험처리를 받기 쉽지 않습니다\n고객: 산재손해배상 청구소송을 통해 공단에서 지원해주지않는 범위의 것들까지 법으로 보상받을수 있나요?\n상담사: 네.보상받을수 있습니다\n고객: 손해배상 산정시  적극적손해는 무엇인가요?\n상담사: 치료비,구호비,보조구대등의 비용이 해당됩니다\n고객: 소극적손해는요?\n상담사: 일실수입,일실퇴직금이 해당됩니다\n고객: 정신적손해는요?",
        "question": "산재손해배상이란 무엇인가요?",
        "answer": "위자료입니다\n근로자재해보헙입니다\n근로자가 업무상 재해를 입었을떄 사업주의 고의 과실이 있다는것이 인정될경우 사업주의 손해배상책임을 처리할수 있는 보험상품입니다\n네.사업주가 근로자가 사고등으로 회사에 손해배상청구했을 때에 대비하여 가입해두는 보험입니다\n네.먼저 보상받고 그이후에 나머지응 제한금액에 대해서만 근재로 청구 하게 됩니다\n업무중 사고를 당하셨다면 근로복지공단에 산재요양신청을 해서 치료비와 휴업급여등을 청구해야합니다\n공단이 아닌 보험사를 상대로 청구하기때문에 과정이 복잡해서 근로자가 적절한 보험처리를 받기 쉽지 않습니다\n네.보상받을수 있습니다\n치료비,구호비,보조구대등의 비용이 해당됩니다\n일실수입,일실퇴직금이 해당됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 근재보험회사는 우리가 원하는 만큼 보상을 주지 않나요?\n상담사: 아니요.강제보험이 아닙니다\n고객: 그럼 무슨보험인가요?\n상담사: 네,임의보험이고 선택보험입니다\n고객: 만약 근재보험이 가입되어 있지 않다면 어떻게 하나요?\n상담사: 소송을 진행해야합니다\n고객: 근재보험의 신청이란 무엇인가요?\n상담사: 말그대로 사고접수를 하는 것입니다\n고객: 산재보험으로 끝나는 것이 아니라 다시조사 하는것인가요?\n상담사: 네.그렇습니다.계약자가 산재사고 책임이 있는지 살펴보고 손해가 얼마나 되는지 산재보상은 얼마나 받았으며 구상권은 어느곳으로 행사하는지에 대해 조사절차를 시작합니다\n고객: 근재가입되어 있는사업장이 보상받기가 수월하겠네요?\n상담사: 보험사는 재해자보다 훨씬많은 경력을가지고 있고 어떻든 최소한으로 합의를 할려고 할 것입니다\n상담사: 네.물론입니다\n고객: 보험회사를상대로 소송하면은요?\n상담사: 보상해주는 금액이 늘어나고 변호사 비용이 추가되기 때문에 산재손해배상에도 근재보험 합의시에도 변호사가 필요합니다\n고객: 산재보험보상이 확정되어야 보상이 가능하나요?\n상담사: 네.산재보험보험금보상이 끝나야 근재보험금신청이 가능합니다\n고객: 근재보험 청구 기간은요?\n상담사: 산재종결일로부터 3년이내입니다\n고객: 근재보험은 강제 보험인가요?",
        "question": "근재보험회사는 우리가 원하는 만큼 보상을 주지 않나요?",
        "answer": "아니요.강제보험이 아닙니다\n네,임의보험이고 선택보험입니다\n소송을 진행해야합니다\n말그대로 사고접수를 하는 것입니다\n네.그렇습니다.계약자가 산재사고 책임이 있는지 살펴보고 손해가 얼마나 되는지 산재보상은 얼마나 받았으며 구상권은 어느곳으로 행사하는지에 대해 조사절차를 시작합니다\n보험사는 재해자보다 훨씬많은 경력을가지고 있고 어떻든 최소한으로 합의를 할려고 할 것입니다\n네.물론입니다\n보상해주는 금액이 늘어나고 변호사 비용이 추가되기 때문에 산재손해배상에도 근재보험 합의시에도 변호사가 필요합니다\n네.산재보험보험금보상이 끝나야 근재보험금신청이 가능합니다\n산재종결일로부터 3년이내입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 여행자보험에 가입한후 휴대폰보상에 관해서 궁금한대요?\n상담사: 도난의 경우는 도난확인서 (현지경찰서에 신고하여 받음) 피해물품 구입영수증,영수증이 없을경우는 사고 경위서에 피해물품의 제조사,제품명 ,구입일자,구입가격을 기재합니다\n고객: 항공기결항이나 지연인 경우 필요한 서류는요?\n상담사: 결항,지연확인서를 항공사에서 발급받구요 비행기티켓과 결항지연에 따른 비용지출 영수증 반드시 지출내역 및 시간이 표시되어야합니다\n고객: 수화물 도착지연 관련청구시 필요서류는요?\n상담사: 수하물지연확인서,항공사 발급합니다,지연사유,수화물발송시간 필수기재,비행기티켓,지연에 따른 영수증입니다\n고객: 배상책임 관련청구할때는요?\n상담사: 사고경위서와 목격자확인서,피해금액증빙자료입니다\n고객: 여권분실 관련청구시에는요?\n상담사: 사고경위서,재발급받은 여권사본,여행증명서 발급비용 및 재발급비용지급증빙,교통비나 시진촬영비는 포함되지 않습니다\n고객: 청구서류접수는 어떻게 하나요?\n상담사: 네.무엇이든지 물어보세요\n상담사: 서류는 스캔하거나 사진을 찍어 첨부하여 이메일로 보내시면 됩니다\n고객: 핸드폰을 떨궈서 일부가 깨졌어요,그래서 수리비 척구하고 싶은데요\n상담사: 네.그러면 구비서류가 필요합니다\n고객: 휴대폰파손 보상청구 구비서류는 무엇인가요?\n상담사: 기본서류로는 보험금청구서 및 동의서 이구요.청구인 신분증 사본,그리고 출입국 증명자료 입니다\n고객: 추가서류는 무엇인가요?\n상담사: 사고경위서와 통신가 가입 확인서류,피해물품사진,수리비견적 및 영수증입니다\n고객: 의료비청구나 물품파손이 아닌 도난인경우 배상책임은 무슨서류가 필요하나요?",
        "question": "여행자보험에 가입한후 휴대폰보상에 관해서 궁금한대요?",
        "answer": "도난의 경우는 도난확인서 (현지경찰서에 신고하여 받음) 피해물품 구입영수증,영수증이 없을경우는 사고 경위서에 피해물품의 제조사,제품명 ,구입일자,구입가격을 기재합니다\n결항,지연확인서를 항공사에서 발급받구요 비행기티켓과 결항지연에 따른 비용지출 영수증 반드시 지출내역 및 시간이 표시되어야합니다\n수하물지연확인서,항공사 발급합니다,지연사유,수화물발송시간 필수기재,비행기티켓,지연에 따른 영수증입니다\n사고경위서와 목격자확인서,피해금액증빙자료입니다\n사고경위서,재발급받은 여권사본,여행증명서 발급비용 및 재발급비용지급증빙,교통비나 시진촬영비는 포함되지 않습니다\n네.무엇이든지 물어보세요\n서류는 스캔하거나 사진을 찍어 첨부하여 이메일로 보내시면 됩니다\n네.그러면 구비서류가 필요합니다\n기본서류로는 보험금청구서 및 동의서 이구요.청구인 신분증 사본,그리고 출입국 증명자료 입니다\n사고경위서와 통신가 가입 확인서류,피해물품사진,수리비견적 및 영수증입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 아파트나 빌라 주택 등에서 불이 났을때 화재보험 보상에 대해 궁금한대요?\n상담사: 화재로 입은 실제피해를 말합니다\n고객: 피난피해는요?\n상담사: 화재로인하여 거주지가 소실되어 임시로 거처할곳을 마련해야 할 경우 그피난지 주거에 필요한 비용을 보장하는것을 말합니다\n고객: 소방손해는요?\n상담사: 화재진압시 물이나 소화액을 뿌리다가 이웃에 튀거나 연기가 이웃집에 유입되는 경우를 말합니다\n고객: 잔존물제거비용보장이란 무엇인가요?\n상담사: 화재로 잔존물이 발생하여 이를 해체하거나 청소하는뎅에 사용되는 비용을 보장하며 거주자의 가재도구 집기등을 차량에 싣는 비용도 보장합니다\n고객: 사고현장에 생기는 폐기물처리도 보장 받나요?\n상담사: 그건 포함되지 않습니다\n고객: 공동화재보험에서 의무가입이 있나요?\n상담사: 네.무엇이든지 물어보세요\n상담사: 16층이상의 아파트라면 의무적으로 가입해야합니다\n고객: 이런상품에 가입하면 본인이 소유한 건물이나 가구 등에대해 보장함은 물론 특약을 넣으면 되나요?\n상담사: 네.특약을 준비하면 도난이나 화재시의 임시거주비등에 대해 다양하게 보장을 받을수 있습니다\n고객: 어떤경우에 화재가 많이 나나요?\n상담사: 가스불을 끄지 않은채,전기장판을 켜둔채로 외출하는등,평소의 사소한 부주의가 큰화재의 원인이 됩니다\n고객: 화재보험의 보장범위는 어떻게 있습니까?\n상담사: 직접손해,피해손해,소방손해등이 있습니다.\n고객: 직접손해란 무엇인가요?",
        "question": "아파트나 빌라 주택 등에서 불이 났을때 화재보험 보상에 대해 궁금한대요?",
        "answer": "화재로 입은 실제피해를 말합니다\n화재로인하여 거주지가 소실되어 임시로 거처할곳을 마련해야 할 경우 그피난지 주거에 필요한 비용을 보장하는것을 말합니다\n화재진압시 물이나 소화액을 뿌리다가 이웃에 튀거나 연기가 이웃집에 유입되는 경우를 말합니다\n화재로 잔존물이 발생하여 이를 해체하거나 청소하는뎅에 사용되는 비용을 보장하며 거주자의 가재도구 집기등을 차량에 싣는 비용도 보장합니다\n그건 포함되지 않습니다\n네.무엇이든지 물어보세요\n16층이상의 아파트라면 의무적으로 가입해야합니다\n네.특약을 준비하면 도난이나 화재시의 임시거주비등에 대해 다양하게 보장을 받을수 있습니다\n가스불을 끄지 않은채,전기장판을 켜둔채로 외출하는등,평소의 사소한 부주의가 큰화재의 원인이 됩니다\n직접손해,피해손해,소방손해등이 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 동료가 전화해보라고 해서 연락드렸습니다.?\n상담사: 아 네 그럼 보상 가능하십니다.\n고객: 제가 신청할 필요는 없나요?\n상담사: 골프장에서 지원은 해 드리지만 신청은 직접 하셔야 합니다.?\n고객: 어떻게 하는 건데요?\n상담사: 게임을 즐기셨던 일정, 플라이트 번호와 캐디분 연락처, 홀인원 증명서 제출하시면 됩니다.?\n고객: 아 제가 몇 번째 였는지는 모르는데?\n상담사: 티오프 시간은 알고 계시나요?\n고객: 네 알고 있습니다.?\n상담사: 그러시면 골프장에 문의하시면 번호 파악 가능하실 겁니다.?\n고객: 그렇군요 알겠습니다.\n상담사: 네 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 다시 한번 축하드립니다.\n고객: 홀인원 했는데 보험금 나오는 것 맞나요?\n상담사: 네 맞습니다.?\n고객: 정말요? 어떻게 하면 되나요?\n상담사: 보험에 가입되어 있으신가요?\n고객: 네?\n상담사: 개인보험이신가요?\n고객: 아니요 골프장에서 연계해 둔 것 같은데 전 홀인원 참가비 추가로 낸 것이구요?",
        "question": "동료가 전화해보라고 해서 연락드렸습니다.?",
        "answer": "아 네 그럼 보상 가능하십니다.\n골프장에서 지원은 해 드리지만 신청은 직접 하셔야 합니다.?\n게임을 즐기셨던 일정, 플라이트 번호와 캐디분 연락처, 홀인원 증명서 제출하시면 됩니다.?\n그러시면 골프장에 문의하시면 번호 파악 가능하실 겁니다.?\n다시 한번 축하드립니다.\n네 맞습니다.?"
    },
    {
        "scenario": "고객: 골프보험 홀인원 축하금 청구 관련 문의 드립니다.?\n고객: 어떤 것들을 보내드려야 하지요?\n상담사: 홀인원 확인증과 동반자/캐디 동반 게임 증명서, 그리고 게임비 영수증 제출하시면 됩니다.\n고객: 게임비는 회비로 걷어서 한 것이라 제가 영수증이 없습니다.?\n상담사: 영수증 꼭 제출하셔야 합니다.?\n고객: 그럼 골프장에 부탁해서 보내드려도 되나요?\n상담사: 네 그 경우에는 본인이 게임하신 것이 맞는지 확인이 필요합니다.?\n고객: 어떻게 하면 되나요?\n상담사: 예약번호와 티오프 시간도 함께 요청하셔서 제출하시면 됩니다.\n고객: 언제 보상금 나오나요?\n상담사: 업무일로 5일 정도 소요 됩니다.?\n고객: 신청 방법을 알 수 있을까요?\n고객: 알겠습니다.\n상담사: 본인이나 동반자가 홀인원 하신건가요?\n고객: 네 제가 난생처음으로 홀인원을 했습니다. 좀 전에 게임 끝났구요\n상담사: 축하 드립니다. 홀인원 보상 가입 되어 있으신 것 맞으시지요?\n고객: 네 보험 상품 방금 다시 한번 더 확인했습니다.\n상담사: 네 그럼 일부 서류 준비하셔서 제출하시면 보상금 지급 가능합니다.?\n고객: 온라인이나 ARS도 가능한가요?\n상담사: 온라인은 가능합니다.?",
        "question": "골프보험 홀인원 축하금 청구 관련 문의 드립니다.?",
        "answer": "홀인원 확인증과 동반자/캐디 동반 게임 증명서, 그리고 게임비 영수증 제출하시면 됩니다.\n영수증 꼭 제출하셔야 합니다.?\n네 그 경우에는 본인이 게임하신 것이 맞는지 확인이 필요합니다.?\n예약번호와 티오프 시간도 함께 요청하셔서 제출하시면 됩니다.\n업무일로 5일 정도 소요 됩니다.?\n네 그럼 일부 서류 준비하셔서 제출하시면 보상금 지급 가능합니다.?\n온라인은 가능합니다.?"
    },
    {
        "scenario": "고객: 골프 장비가 손상되었는데 이거 보험 되나요?\n상담사: 파손된 장비의 수리 견적서를 제출하여 주시면 됩니다.?\n고객: 장비는 맡겼는데 아직 비용은 얼마나 나오는지 모르는 상태입니다.\n상담사: 어디에 맡기신 건 가요?\n고객: 골프장 프로샵에 바로 맡겼습니다.?\n상담사: 아 그런 경우라면 저희 보험회사랑 직접 연결되어 있습니다.\n고객: 다행이네요, 그럼 제가 뭐 할 건 없나요?\n상담사: 일부 필요서류 제출해 주시면 됩니다.?\n고객: 어떤건데요?\n상담사: 사고 경위서와 동반자/캐디의 확인서가 필요합니다.?\n고객: 그렇군요 어디로 보내면 되나요??\n상담사: 골프 보험 회원 이신가요?\n상담사: OOO@OOOOO 으로 보내시면 됩니다.?\n고객: 아니요?\n상담사: 아니시라면 보상이 불가한 내용입니다.\n고객: 근데 이 골프장이 모든 플레이어들 대상으로 보험이 가입되어 있다고 하더라구요?\n상담사: 아 게임시에 보험 할증 추가 지불하신건가요?\n고객: 네 맞습니다. 홀인원 지급 보너스 이벤트 있다고 해서요?\n상담사: 네 그 경우에는 보상 가능합니다.\n고객: 다행이네요 어떻게 청구하면 되는가요?",
        "question": "골프 장비가 손상되었는데 이거 보험 되나요?",
        "answer": "파손된 장비의 수리 견적서를 제출하여 주시면 됩니다.?\n아 그런 경우라면 저희 보험회사랑 직접 연결되어 있습니다.\n일부 필요서류 제출해 주시면 됩니다.?\n사고 경위서와 동반자/캐디의 확인서가 필요합니다.?\nOOO@OOOOO 으로 보내시면 됩니다.?\n아니시라면 보상이 불가한 내용입니다.\n네 그 경우에는 보상 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 방금 공항에서 보험을 가입했는데요. \n상담사: 여행에서의 사고라 하도 심장이나 뇌수술 등의 중병 수술은 보장이 안됩니다. \n고객: 포함시킬 수 있는 방법은 없을까요?\n상담사: 특별약관에 가입하시는 경우에는 가능합니다. \n고객: 알겠습니다. 풍토병은 대해서는 보험이 되는가요?\n상담사: 여행하시는 곳이 어디신가요?\n고객: 싱가폴입니다. \n상담사: 싱가폴이라면 댕기에 관하여 보험 지원 됩니다. \n고객: 그렇군요, 장티푸스 같은 건 어떤가요?\n상담사: 장티푸스는 싱가폴은 지원 불가합니다.\n고객: 알겠습니다.?\n상담사: 네 말씀하십시오.?\n상담사: 네 감사합니다.?\n고객: 보장 내용 약관을 받았는데 이건 대략적인 내용만 있네요. 상세 내용을 알 수 있나요?\n상담사: 상해사망이나 여행 중 질병에 걸릴 경우 휴유증까지 보상 가능한 내용입니다. \n고객: 실손 되는 건가요?\n상담사: 네 하지만 최대 일 5만원 이하이며, 수술등의 경우에는 약관에서 보장하는 범위내에서만 가능합니다. \n고객: 수술은 어디까지 가능한건가요?\n상담사: 해외에서의 상해사고에 대하여 대부분은 지원된다고 보시면 됩니다. \n고객: 안되는게 어떤 것들인가요?",
        "question": "방금 공항에서 보험을 가입했는데요. ",
        "answer": "여행에서의 사고라 하도 심장이나 뇌수술 등의 중병 수술은 보장이 안됩니다. \n특별약관에 가입하시는 경우에는 가능합니다. \n싱가폴이라면 댕기에 관하여 보험 지원 됩니다. \n장티푸스는 싱가폴은 지원 불가합니다.\n네 말씀하십시오.?\n네 감사합니다.?\n상해사망이나 여행 중 질병에 걸릴 경우 휴유증까지 보상 가능한 내용입니다. \n네 하지만 최대 일 5만원 이하이며, 수술등의 경우에는 약관에서 보장하는 범위내에서만 가능합니다. \n해외에서의 상해사고에 대하여 대부분은 지원된다고 보시면 됩니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 여행중에 다쳤습니다.\n고객: 거기서 받은 약, 연고 값 같은것도 지원 되는 건가요\n상담사: 의약품의 경우는 의사처방전까지 제출하셨을때 50%만 지원하고 있습니다. \n고객: 네, 그럼 뭐가 보험이 되는 건가요\n상담사: 병원 진료비의 경우는 진료비 내역과 영수증 제출하시면 100% 지원 됩니다.\n고객: 영수증은 있는데 진료비 내용은 없는데요\n상담사: 아, 함께 제출해주셔야 합니다. \n고객: 지금 한국에 들어왔는데 어떻게 하죠\n상담사: 병원에 연락하셔서 파일로 받아주시면 됩니다. \n고객: 번거롭네요 어디로 보내면 되나요\n상담사: OOO@OOOOOO으로 보내시면 됩니다.?\n고객: 보상 신청을 어떻게 하면 되나요\n고객: 알겠습니다.\n상담사: 보험 가입 고객이신가요\n고객: 네 \n상담사: 여행 중에 사고가 있으셨던 거지요\n고객: 네 산악 중에 미끄러져서 가슴팍과 다리 부분이 다쳤습니다.\n상담사: 저런, 큰 상처가 아니길 바라겠습니다. \n고객: 네 그렇게 큰 사고는 아닌데 지금은 거동이 좀 불편하네요 \n상담사: 보험은 지원 가능한 부분입니다. ",
        "question": "여행중에 다쳤습니다.",
        "answer": "의약품의 경우는 의사처방전까지 제출하셨을때 50%만 지원하고 있습니다. \n병원 진료비의 경우는 진료비 내역과 영수증 제출하시면 100% 지원 됩니다.\n아, 함께 제출해주셔야 합니다. \n병원에 연락하셔서 파일로 받아주시면 됩니다. \nOOO@OOOOOO으로 보내시면 됩니다.?\n저런, 큰 상처가 아니길 바라겠습니다. \n보험은 지원 가능한 부분입니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 여행 보험 관련 문의 드립니다.\n고객: 알겠습니다 여권외 선글라스하고 MP3 같은 몇가지 소지품 잃어버린 것도 지원이 되는건가요\n상담사: 분실 사실에 대하여 현지에서 신고하신 내용이 있으신가요\n고객: 현지에서 신고요\n상담사: 네 경찰서에 방문하셔서 사고 접수를 하신 내용은 없으신가요\n고객: 안했습니다.\n상담사: 아 그렇다면 불가능합니다\n고객: 안 되는 건가요\n상담사: 네 소지하고 계신 소지품에 대하여 증명이 어려워서 그렇습니다\n고객: 만약에 경찰서에 신고를 했다면 되는 거구요\n상담사: 네 분실품 내용이나 정황이 기술된 자료가 있는 경우에는 가능합니다.\n고객: 여권 분실로 해외 영사에서 급하게 받았는데 이거 지원 되나요\n고객: 알겠습니다\n상담사: 여권 분실하신건가요\n고객: 네 소매치기를 당했어요\n상담사: 아 개인적인 부주의가 아니라면 보상 가능합니다\n고객: 여권 갱신비만 지원해 주시나요\n상담사: 네 그 외 보상 원하시는 비용이 있으신가요\n고객: 여권 사진 촬영한 건 지원이 되는가요\n상담사: 아 사진 촬영에 대하여는 불가합니다.",
        "question": "여행 보험 관련 문의 드립니다.",
        "answer": "아 그렇다면 불가능합니다\n네 소지하고 계신 소지품에 대하여 증명이 어려워서 그렇습니다\n네 분실품 내용이나 정황이 기술된 자료가 있는 경우에는 가능합니다.\n아 개인적인 부주의가 아니라면 보상 가능합니다\n아 사진 촬영에 대하여는 불가합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 화재보험에 가입된 상태인데요\n고객: 잘 이해가 안되는데요 어떤게 되는 걸까요\n상담사: 가령 자전거를 타고 가다가 접촉으로 상대방이 다치거나 하는 경우 지원해 드리는 내용입니다\n고객: 주차장에서 접촉사고 같은 경우는요\n상담사: 가해자 이신가요\n고객: 네 그렇습니다. \n상담사: 상세한 내용을 알 수 있을까요\n고객: 제가 잘못하긴 한데 의도한 건 아니구요\n상담사: 어떤내용인가요\n고객: 이중주차된 차량을 밀다가 그 앞에 있던 차량을 부딪혔는데 찍힘이 발생해서요\n상담사: 네 보상이 가능한 영역으로 생각됩니다.\n고객: 일상생활 중 배상책임 관련 가입 여부가 궁금하네요\n고객: 다행이네요\n상담사: 네 가입 중이신 걸로 확인됩니다.\n고객: 이게 특별 약관 맞지요\n상담사: 네 특별약관입니다.\n고객: 추가로 돈을 내고 있다는 말이네요\n상담사: 네 월 2500원씩 더 추가 부담하시는 약관입니다.\n고객: 그렇군요 이게 보상 내용이 어떤거죠\n상담사: 일상생활 중에 사고에 연루되시는 경우, 보상을 드리는 겁니다",
        "question": "제가 화재보험에 가입된 상태인데요",
        "answer": "가령 자전거를 타고 가다가 접촉으로 상대방이 다치거나 하는 경우 지원해 드리는 내용입니다\n네 보상이 가능한 영역으로 생각됩니다.\n네 가입 중이신 걸로 확인됩니다.\n네 특별약관입니다.\n네 월 2500원씩 더 추가 부담하시는 약관입니다.\n일상생활 중에 사고에 연루되시는 경우, 보상을 드리는 겁니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 비가 많이 오다보니 집에 물이 세기 시작했습니다. \n고객: 네 저희 집 뿐만 아니라 단지내 많은 집이 이런 일이 생겼다고 하네요 \n상담사: 그렇군요 보상은 가능합니다. \n고객: 신청을 하면 되나요\n상담사: 네 청구 서류에 내용을 기재하시고 증빙 자료와 함께 제출하시면 됩니다. \n고객: 제가 하는 건가요\n상담사: 아니요 저희 보험회사의 상담하시는 분이 방문하시게 됩니다. \n고객: 그 분이 확인하시는 건가요\n상담사: 네 맞습니다. \n고객: 알겠습니다. 언제 오시나요?\n상담사: 별도의 연락 하신 후 일정을 확정하시면 됩니다\n고객: 이거 보상 되나요\n고객: 알겠습니다.?\n상담사: 집에 누수가 생겼다는 말씀인가요\n고객: 네 아파트가 오래 되었다고는 하지만 물이 세다니….\n상담사: 정확한 원인을 아시나요\n고객: 네 결벽으로 인해 물이 들어왔다고 하네요\n상담사: 아 진단을 이미 받으셨나요\n고객: 네 관리사무소에서 오셔서 보고 가겼습니다. \n상담사: 결로로 인한 누수 진단을 받으신건가요",
        "question": "비가 많이 오다보니 집에 물이 세기 시작했습니다. ",
        "answer": "그렇군요 보상은 가능합니다. \n네 청구 서류에 내용을 기재하시고 증빙 자료와 함께 제출하시면 됩니다. \n아니요 저희 보험회사의 상담하시는 분이 방문하시게 됩니다. \n네 맞습니다. \n별도의 연락 하신 후 일정을 확정하시면 됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 어제 폭우로 천장에 물이 세기 시작하네요.\n고객: 어떻게 신청하면 되나요\n상담사: 일정을 확정해 주시면 상담사분이 가셔서 피해 규모나 내용을 파악하실 겁니다.\n고객: 아 직접 확인을 하시는가요\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 그럼 그 분이 신청 같은 것도 다 도와주시는 건가요\n상담사: 네 심사 후 보험 가능 여부 최종 통보 드립니다. \n고객: 알겠습니다. 그 전에는 그럼 수리가 안되는건가요\n상담사: 보상 여부와 범위를 알고 진행하시는게 좋습니다. \n고객: 그렇군요\n상담사: 더 궁금하신 내용이 있으신가요\n고객: 이거 보상이 되는가요\n고객: 아니요 빨리 진행해 주시기 바랍니다\n상담사: 누수 원인이 무엇인가요\n고객: 네 아파트가 오래 되어서 벽에 금이 갔다고 합니다. \n상담사: 금이 갔다구요? 확인을 하신건가요\n고객: 관리사무소에서 말씀 주셨어요. 저희 동과 옆에 동의 많은 집이 같은 상황이라고 합니다. \n상담사: 그렇군요. 수리는 하신건가요\n고객: 아니요 아직 수리는 안했습니다.\n상담사: 네 보상은 가능할 것 같습니다.",
        "question": "어제 폭우로 천장에 물이 세기 시작하네요.",
        "answer": "일정을 확정해 주시면 상담사분이 가셔서 피해 규모나 내용을 파악하실 겁니다.\n네 맞습니다.\n네 심사 후 보험 가능 여부 최종 통보 드립니다. \n보상 여부와 범위를 알고 진행하시는게 좋습니다. \n네 보상은 가능할 것 같습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 암 보험에 가입되어 있는데요 \n고객: 의약품도 지원되나요\n상담사: 아니요 의약품은 지원이 안됩니다.\n고객: 의약품은 왜 안되는거죠\n상담사: 병원에서 지불하는 비용에 대해서만 지원합니다. \n고객: 그렇군요. \n고객: 입원하는 경우 입원비 지원 되나요\n상담사: 네 지원가능합니다. \n고객: 개인실 사용 가능한가요\n상담사: 아니요 개인실 사용은 지원 불가합니다.\n고객: 6인실만 가능한가요\n고객: 위암 같은 경우 보상내역이 어떻게 되나요\n상담사: 4인실 이상의 공동병실 사용만 지원 가능합니다\n상담사: 특약에 가입되어 있으신건가요\n고객: 잘 모르겠는데요 \n상담사: 언제 가입하신거죠\n고객: 2000년도에 했습니다. \n상담사: 2000년이라면 별도의 특약 가입과 무관하게 위암은 보상이 됩니다\n고객: 그렇군요 어떻게 신청하면 되나요\n상담사: 의사 소견서와 치료비 영수증을 청구하시면 됩니다.",
        "question": "암 보험에 가입되어 있는데요 ",
        "answer": "아니요 의약품은 지원이 안됩니다.\n병원에서 지불하는 비용에 대해서만 지원합니다. \n네 지원가능합니다. \n아니요 개인실 사용은 지원 불가합니다.\n4인실 이상의 공동병실 사용만 지원 가능합니다\n2000년이라면 별도의 특약 가입과 무관하게 위암은 보상이 됩니다\n의사 소견서와 치료비 영수증을 청구하시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 아침에 누가 제 차를 긁고 간 걸 확인했는데요\n고객: 일주일 정도 주차후에 운행을 안했더니 3일 전부터 블랙박스 촬영이 안되더군요\n상담사: 아 배터리 saving 기능 활용 중이시군요\n고객: 네 맞습니다.\n상담사: 수리를 원하시는 경우 본인 비용 부담이 있습니다.\n고객: 얼마나 되지요\n상담사: 30만원 초과 하시는 경우 접수비 15만원 듭니다\n고객: 보험비 인상도 있나요\n상담사: 수리비가 많이 나오는 경우는 인상 가능성 있습니다.\n고객: 이건 제가 사고낸 경우가 아닌데도 그런가요\n상담사: 네 자차 보험을 받는 경우라서 그럴습니다\n고객: 보상이 되나요\n고객: 알겠습니다.?\n상담사: 아 고객님 차량을 누가 긁고 갔나요\n고객: 네 뒷범퍼 부분에 긁힌 자국이 있습니다.\n상담사: 블랙박스 설치된 상태인가요\n고객: 네 전후방 다 되어 있습니다.\n상담사: 가해 차량은 확인을 하셨나요\n고객: 확인을 못했습니다.\n상담사: 화면에 보이지 않는가요",
        "question": "아침에 누가 제 차를 긁고 간 걸 확인했는데요",
        "answer": "아 배터리 saving 기능 활용 중이시군요\n수리를 원하시는 경우 본인 비용 부담이 있습니다.\n30만원 초과 하시는 경우 접수비 15만원 듭니다\n수리비가 많이 나오는 경우는 인상 가능성 있습니다.\n네 자차 보험을 받는 경우라서 그럴습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험 보상 관련 문의 드립니다. \n상담사: 사고의 가해자 측이 되시는 건가요\n고객: 아니요 쌍방이라고 합니다.\n상담사: 아 경찰이 왔나요\n고객: 네 경찰분들과 저쪽 보험 회사요\n상담사: 판정에 불만은 없으신 것이구요\n고객: 네 뭐 양쪽 다 과실이 있는 것 같습니다. \n상담사: 네 알겠습니다. 상대방 연락처는 있으신가요?\n고객: 네 OO0번 입니다. \n상담사: 알겠습니다. 상대방 측이랑 연락을 해 보겠습니다. \n고객: 알겠습니다.\n고객: 고향 다녀 오는 길에 저희 아버지가 운전 하시다가 접촉 사고가 났습니다. \n상담사: 네 다시 연락 드리겠습니다.\n상담사: 아 고객님 차량의 사고인가요\n고객: 네 \n상담사: 자동차 보험은 자유 운전자로 계약 되어 있으신가요\n고객: 네 그래서 운전대를 넘겼던 거지요 \n상담사: 네 그런 경우라면 보상 가능합니다.\n고객: 차안에 있던 사람들 병원비도 다 되는 건가요\n상담사: 가능합니다. ",
        "question": "보험 보상 관련 문의 드립니다. ",
        "answer": "알겠습니다. 상대방 측이랑 연락을 해 보겠습니다. \n네 다시 연락 드리겠습니다.\n네 그런 경우라면 보상 가능합니다.\n가능합니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 골프 보험 관련해서 문의 드립니다. \n고객: 증명서가 뭔가요 \n상담사: 홀인원 사실을 증명해 줄 수 있는 홀인원 확인서 입니다. \n고객: 그걸 골프장에서 받는 건가요\n상담사: 네 동남아 국가는 캐디가 없는 경우도 있어서 사실 확인이 필요합니다. \n고객: 캐디에게 받는 건가요\n상담사: 캐디나 동반자 확인서 등 골프장에서 증명할 수 있는 어떠한 공식적인 방법이라면 좋습니다.\n고객: 사고 보상의 경우는 어떤가요\n상담사: 마찬가지로 사고 경위서에 대한 확인이 필요합니다. \n고객: 왠만하면 캐디를 대동하여 게임하는 것이 좋겠군요\n상담사: 그렇습니다.\n고객: 겨울에 2달간 골프여행 가는데 장기간 보험도 가능한가요\n고객: 알겠습니다\n상담사: 아 해외로 가시는 건가요\n고객: 네 맞습니다. \n상담사: 어디로 가시는 건가요\n고객: 말레이시아로 갑니다.\n상담사: 네 가입 가능합니다. \n고객: 홀인원 축하금도 있는 건가요\n상담사: 가능합니다만 골프장의 증명서가 필요합니다. ",
        "question": "골프 보험 관련해서 문의 드립니다. ",
        "answer": "홀인원 사실을 증명해 줄 수 있는 홀인원 확인서 입니다. \n네 동남아 국가는 캐디가 없는 경우도 있어서 사실 확인이 필요합니다. \n캐디나 동반자 확인서 등 골프장에서 증명할 수 있는 어떠한 공식적인 방법이라면 좋습니다.\n마찬가지로 사고 경위서에 대한 확인이 필요합니다. \n그렇습니다.\n네 가입 가능합니다. \n가능합니다만 골프장의 증명서가 필요합니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 골프용품 파손이 되었는데 보상이 되나요?\n상담사: 수리하신다음에 영수증 제출하시면 됩니다.?\n고객: 아 견적서 요청을 했는데 수리가 안될 것 같다고 합니다.?\n상담사: 어디서 수리 요청하신건가요\n고객: 골프장 안에 있는 프로샵에서요\n상담사: 그런 경우는 수리 불가 확인서를 보내주시면 됩니다.\n고객: 그럼 아이언채 보상은 어떻게 받는거죠\n상담사: 수리가 불가할 경우는 사용하시던 채의 가치를 산정하여 보상해 드립니다.\n고객: 어떻게 가치 측정을 하시는 건데요\n상담사: 연식과 브랜드를 검토하여 감가상각 제외후 보상합니다.\n고객: 알겠습니다. 보상금은 바로 주시나요\n상담사: 골프 보험 가입되어 있으신가요\n상담사: 통상 5일 정도 소요 됩니다\n고객: 네 가입되어 있습니다.?\n상담사: 네 약관에서 보장하고 있는 내용이라면 보장 가능합니다.\n상담사: 손상된 내용이 무엇인지 알 수 있을까요\n고객: 1번 홀에서 아이언을 치다가 아이언 목 부분이 뿌러졌습니다.?\n고객: 보상 되는 거죠\n상담사: 네 보상 가능합니다\n고객: 청구 방법 좀 알려주세요?",
        "question": "골프용품 파손이 되었는데 보상이 되나요?",
        "answer": "수리하신다음에 영수증 제출하시면 됩니다.?\n그런 경우는 수리 불가 확인서를 보내주시면 됩니다.\n수리가 불가할 경우는 사용하시던 채의 가치를 산정하여 보상해 드립니다.\n연식과 브랜드를 검토하여 감가상각 제외후 보상합니다.\n통상 5일 정도 소요 됩니다\n네 약관에서 보장하고 있는 내용이라면 보장 가능합니다.\n네 보상 가능합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 골프 중에 사고가 나서 문의 드립니다.\n고객: 얼마나 되는 건데요\n상담사: 병원비 같은 경우는 최대 1000만원까지 지원 가능합니다.\n고객: 아 그정도면 괜찮지 않을까요\n상담사: 큰 사고가 아니라면 괜찮을 것 같습니다. 접수 도와 드릴까요\n고객: 네 도와주세요?\n상담사: 가입자 성함과 보험 번호 말씀해 주세요?\n고객: 네 OOO이고, OOOOO번 입니다.\n상담사: 다치신 분의 연락처를 알고 계시나요\n고객: 네 OOOO-OOOO-OOO번 입니다.?\n상담사: 알겠습니다. 저희가 연락을 해 보도록 하겠습니다.\n고객: 사고 보상 가능한거지요\n고객: 감사합니다.?\n상담사: 골프장에서 운동 중에 사고가 나셨나요\n고객: 네 공이 쌩크가 나면서 앞에 있던 동료의 발목에 맞았습니다.?\n상담사: 보상금 지급 가능합니다.\n고객: 치료비 같은 건 전액 지원 되는 건가요\n상담사: 보상 한도내라면 지원 가능합니다.\n고객: 아 한도가 있는 건가요\n상담사: 네 그렇습니다.?",
        "question": "골프 중에 사고가 나서 문의 드립니다.",
        "answer": "병원비 같은 경우는 최대 1000만원까지 지원 가능합니다.\n가입자 성함과 보험 번호 말씀해 주세요?\n알겠습니다. 저희가 연락을 해 보도록 하겠습니다.\n보상금 지급 가능합니다.\n보상 한도내라면 지원 가능합니다.\n네 그렇습니다.?"
    },
    {
        "scenario": "고객: 여행중에 발을 좀 다쳤습니다.\n고객: 의약품은 다 안되는 건가요\n상담사: 네 의약품은 의사소견서가 있는 경우에 한해 전체 금액의 절반만 지원해 드리고 있습니다.?\n고객: 알겠습니다. 한국에 들어왔는데 아직 발이 많이 부은 상태라 병원에 가봐도 될까요\n상담사: 네 해외 여행 중에 다친 상처가 원인이라는 소견이면 진료 가능합니다.\n고객: 입원 치료도 가능한가요\n상담사: 의사소견서가 있다면 가능합니다\n고객: 수술의 경우도요\n상담사: 네 의사소견서 제출해 주셔야 합니다.\n고객: x-ray 촬영 같은 비용도 되나요\n상담사: 네 의료보험에서 보장하는 비용 외 자기분담금 부분만 지원해 드립니다.\n고객: 이거 보상이나 치료비 보험 지원 가능한가요\n고객: 알겠습니다\n상담사: 여행 보험 특약 가입되어 있으신가요\n고객: 네?\n상담사: 해외여행 중에 이상이 생기신건가요\n고객: 네 여행 중에 넘어졌습니다.?\n상담사: 보험 지원 가능한 내용으로 판단 돕니다.?\n고객: 병원에서 진료 받은 거랑 의약품 구매한 것 영수증 다 챙겨왔는데 지원되는 건가요\n상담사: 네 가능합니다만, 의약품은 부분적으로만 가능합니다",
        "question": "여행중에 발을 좀 다쳤습니다.",
        "answer": "네 의약품은 의사소견서가 있는 경우에 한해 전체 금액의 절반만 지원해 드리고 있습니다.?\n네 해외 여행 중에 다친 상처가 원인이라는 소견이면 진료 가능합니다.\n의사소견서가 있다면 가능합니다\n네 의사소견서 제출해 주셔야 합니다.\n네 의료보험에서 보장하는 비용 외 자기분담금 부분만 지원해 드립니다.\n보험 지원 가능한 내용으로 판단 돕니다.?\n네 가능합니다만, 의약품은 부분적으로만 가능합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 해외에서 아들이 다쳐서 치료를 하고 았는데요?\n고객: 네?\n상담사: 영수증과 의약품 이름이 보이도록 사진을 찍어 보내주시면 검토 후 말씀 드리겠습니다.?\n고객: 의약품은 다 되는게 아닌가요\n상담사: 의약품은 보험에서 지원하는 범위에 따라 지원하는 것이 있고 안되는 것이 있습니다.\n고객: 그럼 촬영해서 보내드리겠습니다.\n상담사: 네 한국에서 치료가 필요하신가요\n고객: 네 실밥 때는 것도 그렇고 흉터도 그렇고 치료가 필요해 보이네요\n상담사: 한국에서의 치료는 의사분 소견서와 함께 치료비 내역 제출해 주시기 바랍니다.\n고객: 알겠습니다.\n상담사: 네 더 궁금하신 내용이 있으신가요\n고객: 이거 보상이 되는지 궁금합니다.?\n고객: 없습니다\n상담사: 해외에서 다치신건가요\n고객: 네 손목 있는 부분에 상처가 났는데 5바늘 꽤매었습니다.?\n상담사: 그렇군요. 영수증은 다 가지고 계신가요\n고객: 네 가지고 있습니다.?\n상담사: 네 보상 가능한 범위로 생각됩니다.?\n고객: 먹고 있는 의약품도 보상이 되나요\n상담사: 의약품에 대한 영수증도 있으신가요",
        "question": "해외에서 아들이 다쳐서 치료를 하고 았는데요?",
        "answer": "영수증과 의약품 이름이 보이도록 사진을 찍어 보내주시면 검토 후 말씀 드리겠습니다.?\n의약품은 보험에서 지원하는 범위에 따라 지원하는 것이 있고 안되는 것이 있습니다.\n한국에서의 치료는 의사분 소견서와 함께 치료비 내역 제출해 주시기 바랍니다.\n네 보상 가능한 범위로 생각됩니다.?"
    },
    {
        "scenario": "고객: 카메라 파손 보장 부분 문의 드립니다.\n고객: 아 전액 되나요\n상담사: 수리비 견적을 받으셨나요\n고객: 렌즈는 수리가 안된다고 하네요 새로 사야 합니다.?\n상담사: 아 렌즈는 최대 60만원까지 보상해 드리고 있습니다.?\n고객: 그게 최대인가요\n상담사: 네 사용하시는 모델명과 수리견적서 제출해 주셔야 합니다.?\n고객: 사진은 보내드릴 필요없구요\n상담사: 수리 견적서 제출하시면 사진은 없으셔도 됩니다.?\n고객: 알겠습니다. 언제 입금 되나요\n상담사: 청구일로 부터 5일 이내 입금 됩니다.?\n고객: 랜즈가 파손 되었는데 이거 어떻게 청구하면 되나요\n고객: 네 알겠습니다.?\n상담사: 여행 중에 파손이 된 건가요\n고객: 네 소매치기를 당할뻔 했는데 뺐기지는 않았지만 렌즈가 땅에 떨어지면서 다친겁니다.\n상담사: 여행 보험 가입되어 있으시지요\n고객: 네 여행 패키지 중에 포함되어 있더군요\n상담사: 아 여행자 보험 기본 A형 맞으신가요\n고객: 네 맞습니다.?\n상담사: 보상은 가능합니다.?",
        "question": "카메라 파손 보장 부분 문의 드립니다.",
        "answer": "아 렌즈는 최대 60만원까지 보상해 드리고 있습니다.?\n네 사용하시는 모델명과 수리견적서 제출해 주셔야 합니다.?\n수리 견적서 제출하시면 사진은 없으셔도 됩니다.?\n청구일로 부터 5일 이내 입금 됩니다.?\n보상은 가능합니다.?"
    },
    {
        "scenario": "고객: 화재보험 약관을 좀 알고 싶은데요?\n고객: 아 그럼 제가 돈을 추가로 더 내고 있는건가요\n상담사: 네 월 3300원 더 내고 있으신 상황입니다.\n고객: 그렇군요 그럼 일상생활 중 배상 되는거지요\n상담사: 네 됩니다.\n고객: 제가 자전거를 타고 가다가 넘어지면서 이웃집 강아지를 부딪혔는데 골절 수술을 받아야 된다네요\n상담사: 아 본인 말씀이세요\n고객: 아니요 전 간단한 타박상이고 그 이웃집 강아지가요\n상담사: 아 저런 보상은 가능할 것으로 생각됩니다.\n고객: 어떻게 청구하면 되나요\n상담사: 수술 후 영수증 제출하시면 됩니다.?\n고객: 이게 일상생활 중 배상 책임 부분 들어가 있는 건가요\n고객: 감사합니다.?\n상담사: 특별 약관 가입하신 경우인가요\n고객: 특별 약관이요\n상담사: 네 일상생활 중 배상책임은 특별약관에 해당하는 내용입니다.\n고객: 아 확인해 주실 수 있으신가요\n상담사: 성함과 생년월일을 말씀해 주시겠습니까\n고객: 네 OOO일고 OOOO년, O월 O일 생입니다.?\n상담사: 아 네 특별약관 가입하신 상태입니다",
        "question": "화재보험 약관을 좀 알고 싶은데요?",
        "answer": "네 월 3300원 더 내고 있으신 상황입니다.\n네 됩니다.\n아 저런 보상은 가능할 것으로 생각됩니다.\n수술 후 영수증 제출하시면 됩니다.?\n네 일상생활 중 배상책임은 특별약관에 해당하는 내용입니다.\n아 네 특별약관 가입하신 상태입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 일상 생황 중 배상책임 관련 문의 드립니다\n상담사: 네 상대방 분에게 사고 경위서를 받아서 보내주시고 수리비는 계약자 분께서 지불하신 후 청구하셔야 합니다. \n고객: 아 제가 결재를 해야 되나요\n상담사: 네 계약자 분이 결재하시고 후정산 요청하시는 방식입니다.\n고객: 그 분이 현금으로 받고 끝내실 수 있으실 것 같은데 이 경우에는요\n상담사: 아 개인간 현금거래는 지원이 불가합니다.\n고객: 그럼 수리를 받은 후 영수증을 받아서 드리는게 나을까요\n상담사: 네 정식 사업자 등록이 된 정비소에서 수리 하신 후 영수증을 제출하셔야 합니다.\n고객: 그럼 이렇게 보험청구 되는 경우 보험료 인상될 가능성이 있나요\n상담사: 청구 금액의 수준에 따라서 인상 가능성은 있습니다.\n고객: 얼마나 되면 인상이 되나요\n상담사: 네 말씀하세요 \n상담사: 50만원을 초과 하는 경우부터 청구비용 수준에 따라 인상 반영 됩니다.\n고객: 주차장에서 문 콕을 했는데 이거 보상이 되나요\n상담사: 아 상대방 차량에 파손이 생긴건가요\n고객: 네 저희집 아들이 옆에 차량이 있는 걸 생각을 못하고 문을 열었습니다.\n상담사: 저런 속상하시겠습니다.\n고객: 이거 제가 책임이 있으니 물어줘야 될 것 같은데 보상이 되나요\n상담사: 네 가능합니다.\n고객: 청구하는 방법을 좀 알려주실 수 있으실까요",
        "question": "일상 생황 중 배상책임 관련 문의 드립니다",
        "answer": "네 상대방 분에게 사고 경위서를 받아서 보내주시고 수리비는 계약자 분께서 지불하신 후 청구하셔야 합니다. \n네 계약자 분이 결재하시고 후정산 요청하시는 방식입니다.\n아 개인간 현금거래는 지원이 불가합니다.\n네 정식 사업자 등록이 된 정비소에서 수리 하신 후 영수증을 제출하셔야 합니다.\n청구 금액의 수준에 따라서 인상 가능성은 있습니다.\n네 말씀하세요 \n50만원을 초과 하는 경우부터 청구비용 수준에 따라 인상 반영 됩니다.\n아 상대방 차량에 파손이 생긴건가요\n저런 속상하시겠습니다.\n네 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 살고 있는 집에 천정이 세는 일이 생겼습니다 .\n고객: 네 아파트 관리사무소에서 보고 가셨습니다.\n상담사: 윗 집의 수도관 파손 이라면 윗집에서 처리해줘야 되는 내용이지만, 결로라면 보상이 될 수 있는 부분 맞습니다.\n고객: 그럼 청구는 어떻게 하면 되나요\n상담사: 먼저 일정을 잡아 주시면 저희 보험사에서 담당 기사님께서 가셔서 확인하실 겁니다. \n고객: 직접 확인을 하시는 건가요\n상담사: 네 피해상황과 규모 원인등을 파악하십니다. \n고객: 그 다음에 수리는 보험사에서 도와주시나요\n상담사: 개별적으로 알아보시고 수리하신 후 비용을 청구하시는 방법입니다.\n고객: 아 그럼  제가 알아서 하면 되나요\n상담사: 하자민 견적서를 미리 받아서 제출해 주셔야 합니다. \n고객: 이거 비용 지원 되나요\n고객: 알겠습니다.\n상담사: 천정에 물이 센다고요?\n고객: 네 물이세고 곰팡이까지 생기는 것 같습니다.\n상담사: 원인을 알고 계시나요\n고객: 네 결벽으로 인한 누수 현상이라고 합니다.\n상담사: 윗집의 파이프 고장 같은 것이 이나구요\n고객: 네 저도 그걸 의심했는데 벽의 결로에서 들어온 물이라고 하네요\n상담사: 진단을 제대로 받으신게 맞나요",
        "question": "살고 있는 집에 천정이 세는 일이 생겼습니다 .",
        "answer": "윗 집의 수도관 파손 이라면 윗집에서 처리해줘야 되는 내용이지만, 결로라면 보상이 될 수 있는 부분 맞습니다.\n먼저 일정을 잡아 주시면 저희 보험사에서 담당 기사님께서 가셔서 확인하실 겁니다. \n네 피해상황과 규모 원인등을 파악하십니다. \n개별적으로 알아보시고 수리하신 후 비용을 청구하시는 방법입니다.\n하자민 견적서를 미리 받아서 제출해 주셔야 합니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 생명보험에 가입되어 있는데요 \n고객: 암에 걸렸을때 보상금이 있는 건가요\n상담사: 네 암의 종류에 따라 다르지만, 최대 5천만원 이하의 보상금을 받을 수 있습니다. \n고객: 입원비 같은 건 안 나오는 건가요\n상담사: 네 실손이 아니라서 질병에 따라 일시금으로 보험금 지급되는 상품입니다.\n고객: 만기되었을때 축하금 같은 건 없나요\n상담사: 만기시에 축하금은 없습니다. \n고객: 만기까지 납입후의 혜택은 뭐지요\n상담사: 만기후에도 80세까지는 보험의 내역들이 보장되는 상품입니다.\n고객: 81세부터 상품 연장은 가능한가요\n상담사: 이 상품은 연장 하시는 건 불가능합니다.\n고객: 이게 실손 보장이 있는 건가요\n고객: 알겠습니다.\n상담사: 고객님 이 상품은 실손은 지원이 없는 것 입니다.\n고객: 그럼 어떤 내용이 있는 건가요\n상담사: 사망이나 중대질병에 걸렸을때, 치료비와 일부 보상비를 지불하여 드리는 겁니다.\n고객: 중대질병이라는게 뭔가요\n상담사: 암이나 뇌졸증, 급성 심근경색증과 같은 병에 걸리시는 경우입니다\n고객: 치매 같은 경우는 어떤가요\n상담사: 치매는 지원이 불가능합니다.",
        "question": "생명보험에 가입되어 있는데요 ",
        "answer": "네 암의 종류에 따라 다르지만, 최대 5천만원 이하의 보상금을 받을 수 있습니다. \n네 실손이 아니라서 질병에 따라 일시금으로 보험금 지급되는 상품입니다.\n만기시에 축하금은 없습니다. \n만기후에도 80세까지는 보험의 내역들이 보장되는 상품입니다.\n이 상품은 연장 하시는 건 불가능합니다.\n고객님 이 상품은 실손은 지원이 없는 것 입니다.\n사망이나 중대질병에 걸렸을때, 치료비와 일부 보상비를 지불하여 드리는 겁니다.\n암이나 뇌졸증, 급성 심근경색증과 같은 병에 걸리시는 경우입니다\n치매는 지원이 불가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 사고 관련 문의 드립니다\n고객: 우회전은 불법은 아니잖아요\n상담사: 우회전이 법적으로 가능한 경우는 횡단보도를 건너는 사람이 없을 경우입니다.\n고객: 보이지가 않았던 중이었고, 신호도 주황색이었기 때문에 논란의 여지가 있다고 봅니다\n상담사: 아 신호가 주황색잉 었나요\n고객: 네 블랙박스에 선명하게 찍혀 있습니다.\n상담사: 그렇다면 논란의 여지가 있을 수 있겠습니다. 관련 자료를 보내주시기 바랍니다.\n고객: 어디로 보내면 되나요\n상담사: 사고 시점의 영상을 SVC@insurance.com으로 보내주시면 검토해 보겠습니다.\n고객: 알겠습니다. 상대방 쪽에서 보험 연락처를 물어보는데 일단 알려줄까요\n상담사: 네 알려주시면 저희가 대처하도록 하겠습니다.\n고객: 신호등에서 사고가 났습니다. \n고객: 네 감사합니다. \n상담사: 다치신데는 없으신가요\n고객: 네 없습니다. 우회전 중에 횡단보도를 건너는 사람과 가볍게 부딪히는 사고가 발생했어요\n상담사: 아 네 보상관련 문의 인가요\n고객: 네 맞습니다.\n상담사: 이러한 사고라면 보상이 어려우십니다\n고객: 아니 왜요\n상담사: 횡단보도를 신호에 맞게 건너는 사람과 사고 나신 경우에는 불가능합니다.",
        "question": "자동차 사고 관련 문의 드립니다",
        "answer": "우회전이 법적으로 가능한 경우는 횡단보도를 건너는 사람이 없을 경우입니다.\n그렇다면 논란의 여지가 있을 수 있겠습니다. 관련 자료를 보내주시기 바랍니다.\n사고 시점의 영상을 SVC@insurance.com으로 보내주시면 검토해 보겠습니다.\n네 알려주시면 저희가 대처하도록 하겠습니다.\n이러한 사고라면 보상이 어려우십니다\n횡단보도를 신호에 맞게 건너는 사람과 사고 나신 경우에는 불가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 빗길에 미끄러진 차랑에 3중 충돌이 났는데요\n고객: 네 받았습니다.\n상담사: 그럼 일단 그 번호를 기준으로 치료를 받으시기를 바랍니다\n고객: 옆의 상사분도 같이 쓰면 되는거지요\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 차량 수리도 제가 알아서 하면 되는 건가요\n상담사: 네 마찬가지로 그 번호로 하면 됩니다\n고객: 제 보험에서 보상금 같은게 나오는 건 없나요\n상담사: 네 이와 같은 경우는 보상금을 별도로 드리는 건 없습니다.\n고객: 합의금도 그 쪽에서 주는거지요\n상담사: 네 맞습니다. \n고객: 이거 보상을 어떻게 받으면 되나요\n고객: 알겠습니다.\n상담사: 아 운전하시는 차량이 사고를 낸 것인가요\n고객: 사고에 연루된 거죠. 제차는 3중 충돌의 중간에 있는 차량입니다.\n상담사: 그러시군요 차량 파손이 되었나요\n고객: 네 앞 뒤 범퍼 부분이 다 찌그러 졌어요. 본네트도 좀 상한 것 같구요\n상담사: 어디 다치신데는 없는가요\n고객: 저는 목이 좀 뻐근한 데, 보조석에 계셨던 직장 상사분이 좀 더 다치신 것 같아요\n상담사: 아 그러시군요 뒤에서 받은 차량으로부터 보험 번호는 받으셨나요",
        "question": "빗길에 미끄러진 차랑에 3중 충돌이 났는데요",
        "answer": "그럼 일단 그 번호를 기준으로 치료를 받으시기를 바랍니다\n네 그렇습니다\n네 마찬가지로 그 번호로 하면 됩니다\n네 이와 같은 경우는 보상금을 별도로 드리는 건 없습니다.\n네 맞습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 운전자보험 가입 관련 문의드립니다\n고객: 아니요 시간이 없을 것 같아서 온라인으로도 가능한가요\n상담사: 네 가능합니다.\n고객: 제가 PC로 하면 되는거지요\n상담사: 네 하지만 차량 등록을 위해서 차주분의 신원확인이 필요합니다.\n고객: 그럼 장모님과 함께 있을떼 헤애 되겠군요\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 60세 이상분을 위한 우대 혜택 같은 건 없나요\n상담사: 없습니다\n고객: 온라인 할인은요\n상담사: 다이렉트 가입의 경우 영업점 방문 대비 평균 23% 저렴합니다\n고객: 장모님 차량의 보험을 제가 가입해 드리고 싶은데 가는한가요\n고객: 아 그렇군요 감사합니다\n상담사: 계약자분과 피보험자를 구분하여 가입 가능합니다.\n고객: 가능하다는 말씀이지요\n상담사: 네 계약자는 본인이 하시고 피보험자를 장모님으로 하시면 됩니다.\n고객: 그렇군요 이 경우에 사고에 연루되는 경우 장모님이 보상이나 혜택은 다 보시는 거 맞지요\n상담사: 네 정상적으로 가능합니다.\n고객: 알겠습니다 어떻게 하면 되나요\n상담사: 영업점 방문하시기를 원하시나요",
        "question": "운전자보험 가입 관련 문의드립니다",
        "answer": "네 가능합니다.\n네 하지만 차량 등록을 위해서 차주분의 신원확인이 필요합니다.\n네 그렇습니다.\n없습니다\n다이렉트 가입의 경우 영업점 방문 대비 평균 23% 저렴합니다\n계약자분과 피보험자를 구분하여 가입 가능합니다.\n네 계약자는 본인이 하시고 피보험자를 장모님으로 하시면 됩니다.\n네 정상적으로 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 차량 침수 피해 보상처리는 어떻게 됩니까?\n상담사: 태풍, 홍수, 해일 등으로 인한 침수 피해에 대해 보상 받으실 수 있습니다.\n고객: 침수피해에 대해 100%로 보상처리되나요?\n상담사: 이미 물이 불어난 장소인 줄 알면서 통과 중에 침수피해를 입는 등 자기 과실이 있는 경우에는 일부 보상이거나 보상이 안되기도 합니다.\n고객: 보상을 아예 받지 못하는 경우도 있나요?\n상담사: 창문이나 선루프를 열어 빗물이 차량에 들어가 발생한 피해는 보상되지 않습니다.\n고객: 차량안에 있던 물건에 대한 보상도 받을 수 있나요?\n상담사: 아니요. 차 안 물건에 발생한 피해는 보상되지 않습니다.\n고객: 침수피해로 차량을 전손처리한다고 하던데, 전손처리가 무엇인가요?\n상담사: 전부손해의 줄임말로, 보험사가 차량을 폐차하거나 손실을 보전해 주는 방법입니다.\n고객: 만약 자기차량손해에 가입되어 있지 않으면 피해보상은 얼마나 받을 수 있나요?\n상담사: 자기차량손해에 가입되어 있으면 보장받으실 수 있습니다.\n상담사: 보장 받을 수 없습니다. 100% 본인 책임으로 부담하셔야 합니다.\n고객: 자동차보험에 가입되어 있으면 되는 건가요?\n상담사: 자동차보험에 가입되어 있어도 자기차량손해담보는 빠져있을 수 있습니다.\n고객: 자기차량손해담보가 무엇인가요?\n상담사: 가입자가 차량을 운전하다가 상대방없이 나홀로 사고를 내거나.. 등의 경우에 대한 수리비를 지급하는 부분입니다.\n고객: 해당 보장이 있는지는 어떻게 알 수 있나요?\n상담사: 보험 약관을 확인하시거나 콜센터에 문의 하시면 알 수 있습니다.\n고객: 자기차량손해담보에 가입되어있으면 어떤 혜택이 있나요?",
        "question": "차량 침수 피해 보상처리는 어떻게 됩니까?",
        "answer": "태풍, 홍수, 해일 등으로 인한 침수 피해에 대해 보상 받으실 수 있습니다.\n이미 물이 불어난 장소인 줄 알면서 통과 중에 침수피해를 입는 등 자기 과실이 있는 경우에는 일부 보상이거나 보상이 안되기도 합니다.\n창문이나 선루프를 열어 빗물이 차량에 들어가 발생한 피해는 보상되지 않습니다.\n아니요. 차 안 물건에 발생한 피해는 보상되지 않습니다.\n전부손해의 줄임말로, 보험사가 차량을 폐차하거나 손실을 보전해 주는 방법입니다.\n자기차량손해에 가입되어 있으면 보장받으실 수 있습니다.\n보장 받을 수 없습니다. 100% 본인 책임으로 부담하셔야 합니다.\n자동차보험에 가입되어 있어도 자기차량손해담보는 빠져있을 수 있습니다.\n가입자가 차량을 운전하다가 상대방없이 나홀로 사고를 내거나.. 등의 경우에 대한 수리비를 지급하는 부분입니다.\n보험 약관을 확인하시거나 콜센터에 문의 하시면 알 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 우리집 아이가 놀다가 다른 집의 TV를 우연히 파손했는데 아이가 가입한 보험중 일상생활배상 책임보상으로 보상해 줄 수 있나요?\n상담사: 일상생활배상 책임보상은 비례보상이라 가족 중 보험이 적용될 수 있는 사람이 있으면 자기부담금이 줄어들게 됩니다.\n고객: TV가 오래 되서 부속품을 구할 수 없을 때는 어떻게 되나요?\n상담사: 수리불가확인서가 있으면 중고가 확인후 중고가 금액으로 보상해 드릴 수 있습니다.\n고객: 부속품이 없어서 수리가 안될 경우 TV는 버리면 되나요?\n상담사: 버리시면 안되시구요,TV를 보험센터에 보내주셔야 합니다.\n고객: 보험청구 할 때 필요한 서류는 무엇인가요?\n상담사: 보험청구서,개인정보처리동의서,수리견적서,수리영수증,수리 전과 후의 사진,제조일자사진,가해자등본,피해자등본이나 신분증이 필요합니다.\n고객: 피해자가 등본 보내는 걸 꺼리는데 어떻게 해야 하나요?\n상담사: 우선 피해자 등본은 제외 후 나머지 서류를 준비해주세요.\n고객: 모바일로 접수해도 되나요?\n상담사: 네.확인해드리겠습니다.인적사항 파악해보고 보상범위를 확인해보니 일상생활배상 책임보상 받을 수 있습니다.\n상담사: 모바일은 사용할 수없고 메일이나 팩스전송이 되어야 접수가능합니다. 메일이나 팩스번호를 알려드릴까요?\n고객: 괜찮습니다. 알고 있습니다.\n고객: TV의 AS비용이 150만원인데 얼마를 받수 있나요?\n상담사: 수리비가 20만원 이상일 경우이므로 자기부담금 20만원이 있습니다.\n고객: 그럼 20만원을 제하고 130만원을 보상받을 수 있나요?\n상담사: TV사용기간에 따라 감가상각비용이 발생합니다.\n고객: 1년을 사용했을 때 감가상각비용은 어떻게 되나요?\n상담사: 1년 사용했을때 수리비의 8프로를 제하게 됩니다.\n고객: 혹시 아이보험 말고 가족중에 일상생활 책임보상이 가입되어 있으면 혜택이 있나요?",
        "question": "우리집 아이가 놀다가 다른 집의 TV를 우연히 파손했는데 아이가 가입한 보험중 일상생활배상 책임보상으로 보상해 줄 수 있나요?",
        "answer": "일상생활배상 책임보상은 비례보상이라 가족 중 보험이 적용될 수 있는 사람이 있으면 자기부담금이 줄어들게 됩니다.\n수리불가확인서가 있으면 중고가 확인후 중고가 금액으로 보상해 드릴 수 있습니다.\n버리시면 안되시구요,TV를 보험센터에 보내주셔야 합니다.\n보험청구서,개인정보처리동의서,수리견적서,수리영수증,수리 전과 후의 사진,제조일자사진,가해자등본,피해자등본이나 신분증이 필요합니다.\n우선 피해자 등본은 제외 후 나머지 서류를 준비해주세요.\n네.확인해드리겠습니다.인적사항 파악해보고 보상범위를 확인해보니 일상생활배상 책임보상 받을 수 있습니다.\n모바일은 사용할 수없고 메일이나 팩스전송이 되어야 접수가능합니다. 메일이나 팩스번호를 알려드릴까요?\n수리비가 20만원 이상일 경우이므로 자기부담금 20만원이 있습니다.\nTV사용기간에 따라 감가상각비용이 발생합니다.\n1년 사용했을때 수리비의 8프로를 제하게 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 아랫집천장에서 누수가 있다는데 우리집 일상생활배상 책임보상으로 보험청구 가능한가요?\n상담사: 민원일지가 없을 경우에는 수리기사확인서를 작성하시면 되고 양식기준은 따로 없습니다.\n고객: 피해자가 등본제출을 거부할 경우에는 어떻게 하면 되나요?\n상담사: 1차적으로 제외하고 접수해주세요\n고객: 접수는 어디로 하면 되나요?\n상담사: 메일이나 팩스전송해 주세요.어플이나 홈페이지에서는 접수받지 않습니다.\n고객: 우리집에서만 누수가 되고 아랫집에 피해가 없는 경우는 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 일상생활배상 책임보상은 다른 사람의 재물손괴에 해당하므로 배상책임 자체가 성립되지 않습니다. 따라서 본인이 수리를 해야합니다.\n고객: 아랫집누수에 대한 보상은 누수가 생길때마다 매번 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 누수사고에 대한 보험금청구는 1번입니다.\n고객: 누수업체 여러군데서 하면 어떻게 진행되나요?\n상담사: 네.가능합니다. 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 정확한 누수탐지로 복구공사를 진행한 것 외에는 본인부담이 될 수도 있으므로 누수업체를 잘 선정하여 수리하셔야 합니다.\n고객: 어떤 서류가 필요한가요?\n상담사: 보험금청구서,개인정보처리동의서,수리견적서,수리결제영수증,수리전후 사진,가해자등본,피해자등본이나 신분증사본,가해자 등기부등본,관리사무소 민원일지가 필요합니다.\n고객: 수리영수증은 카드로 되나요?\n상담사: 네. 카드영수증 가능합니다.\n고객: 안되는 영수증이 따로 있나요?\n상담사: 네. 간이영수증은 불가능합니다.\n고객: 관리사무소가 없는 주택은 민원일지제출을 어떻게 하나요?",
        "question": "아랫집천장에서 누수가 있다는데 우리집 일상생활배상 책임보상으로 보험청구 가능한가요?",
        "answer": "민원일지가 없을 경우에는 수리기사확인서를 작성하시면 되고 양식기준은 따로 없습니다.\n1차적으로 제외하고 접수해주세요\n메일이나 팩스전송해 주세요.어플이나 홈페이지에서는 접수받지 않습니다.\n일상생활배상 책임보상은 다른 사람의 재물손괴에 해당하므로 배상책임 자체가 성립되지 않습니다. 따라서 본인이 수리를 해야합니다.\n누수사고에 대한 보험금청구는 1번입니다.\n네.가능합니다. 무엇을 도와드릴까요?\n정확한 누수탐지로 복구공사를 진행한 것 외에는 본인부담이 될 수도 있으므로 누수업체를 잘 선정하여 수리하셔야 합니다.\n보험금청구서,개인정보처리동의서,수리견적서,수리결제영수증,수리전후 사진,가해자등본,피해자등본이나 신분증사본,가해자 등기부등본,관리사무소 민원일지가 필요합니다.\n네. 카드영수증 가능합니다.\n네. 간이영수증은 불가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 대리운전서비스를 이용했는데 대리운전기사가 교통사고를 냈다면 어떻게 처리되나요?\n상담사: 사고피해자는 차주에게 손해배상을 청구할 수 있습니다.\n고객: 대리운전기사가 보험에 가입되어 있는지 어떻게 알 수 있나요?\n상담사: 대리운전업체에서 보험에 가입된 대리운전기사를 고용하고 있는지 확인해야 합니다.\n고객: 대리운전자가 운전 중에 교통사고를 내서 누군가 크게 다치거나 사망한다면 어떻게 사고처리되나요?\n상담사: 일단 차주의 보험을 통해 사고처리되므로 보험금이 지급됩니다.\n고객: 보상금액이 커서 차주의 보험 보장 범위가 초과되면 어떻게 되나요?\n상담사: 초과된 배상금액에 대해 대리운전자 보험에서 부담합니다.\n고객: 대리운전을 자주 하는 사람은 자동차보험 계약시 어떤 특약을 넣을 수 있나요?\n상담사: 자동차 종합보험 가입시 대리운전 특약을 함께 들어두는 것이 좋습니다.\n고객: 차에 차주가 타지 않고 차만 이동해 달라고 할 때는 어떤 점을 주의해야할까요?\n상담사: 대리운전자의 보험으로 보상이 됩니다.\n상담사: 이때는 대리운전이 아니라 탁송에 해당하므로 대리운전업체가 별도의 탁송보험에 가입된 기사를 파견하여 보험보상을 제대로 받게 되므로 미리 고지해야합니다.\n고객: 대리운전자의 보험으로 보상이 된다면 어디까지 보장이 되나요?\n상담사: 차량수리비만 보상이 됩니다.\n고객: 보상이 안 되는 부분은 어떤 부분이 있을까요?\n상담사: 차량가치하락손해나 렌터카이용은 제외됩니다.\n고객: 만약 렌터카를 이용했다면 대리운전자 말고 대리운전기사가 소속된 대리운전업체에 청구할 수 있나요?\n상담사: 네.가능합니다.\n고객: 대리운전기사가 보험에 가입되어 있지 않았는데 사고를 냈다면 어떻게 합니까?",
        "question": "대리운전서비스를 이용했는데 대리운전기사가 교통사고를 냈다면 어떻게 처리되나요?",
        "answer": "사고피해자는 차주에게 손해배상을 청구할 수 있습니다.\n대리운전업체에서 보험에 가입된 대리운전기사를 고용하고 있는지 확인해야 합니다.\n일단 차주의 보험을 통해 사고처리되므로 보험금이 지급됩니다.\n초과된 배상금액에 대해 대리운전자 보험에서 부담합니다.\n자동차 종합보험 가입시 대리운전 특약을 함께 들어두는 것이 좋습니다.\n대리운전자의 보험으로 보상이 됩니다.\n이때는 대리운전이 아니라 탁송에 해당하므로 대리운전업체가 별도의 탁송보험에 가입된 기사를 파견하여 보험보상을 제대로 받게 되므로 미리 고지해야합니다.\n차량수리비만 보상이 됩니다.\n차량가치하락손해나 렌터카이용은 제외됩니다.\n네.가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제 아이가 친구폰을 망가 뜨렸는데 보상될까요?\n상담사: 일상생활배상 책임보상은 비례보상이라 가족 중 보험이 적용될 수 있는 사람이 있으면 자기부담금이 줄어들게 됩니다.\n고객: 휴대폰이 오래 되서 부속품을 구할 수 없을 때는 어떻게 되나요?\n상담사: 수리불가확인서가 있으면 중고가 확인후 중고가 금액으로 보상해 드릴 수 있습니다.\n고객: 내 아이가 자기폰을 고장낸 경우도 해당되나요?\n상담사: 안됩니다. 해당되지 않습니다.\n고객: 보험청구 할 때 필요한 서류는 무엇인가요?\n상담사: 보험청구서,개인정보처리동의서,수리견적서,수리영수증,수리 전과 후의 사진,제조일자사진,가해자등본,피해자등본이나 신분증이 필요합니다.\n고객: 피해자가 등본 보내는 걸 꺼리는데 어떻게 해야 하나요?\n상담사: 우선 피해자 등본은 제외 후 나머지 서류를 준비해주세요.\n고객: 서류가 준비되면 어떻게 보험접수하나요?\n상담사: 네.확인해드리겠습니다.인적사항 파악해보고 보상범위를 확인해보니 일상생활배상 책임보상 받을 수 있습니다.\n상담사: 메일이나 팩스전송이 되어야 접수가능합니다.\n고객: 어떻게 처리해야 하나요?\n상담사: 먼저 수리 접수 하셔야 합니다.\n고객: 얼마까지 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 자기분담금을 제하고 받을 수 있습니다.\n고객: 자기분담금은 얼마입니까?\n상담사: 20만원 있습니다.\n고객: 혹시 아이보험 말고 가족중에 일상생활 책임보상이 가입되어 있으면 혜택이 있나요?",
        "question": "제 아이가 친구폰을 망가 뜨렸는데 보상될까요?",
        "answer": "일상생활배상 책임보상은 비례보상이라 가족 중 보험이 적용될 수 있는 사람이 있으면 자기부담금이 줄어들게 됩니다.\n수리불가확인서가 있으면 중고가 확인후 중고가 금액으로 보상해 드릴 수 있습니다.\n안됩니다. 해당되지 않습니다.\n보험청구서,개인정보처리동의서,수리견적서,수리영수증,수리 전과 후의 사진,제조일자사진,가해자등본,피해자등본이나 신분증이 필요합니다.\n우선 피해자 등본은 제외 후 나머지 서류를 준비해주세요.\n네.확인해드리겠습니다.인적사항 파악해보고 보상범위를 확인해보니 일상생활배상 책임보상 받을 수 있습니다.\n메일이나 팩스전송이 되어야 접수가능합니다.\n먼저 수리 접수 하셔야 합니다.\n자기분담금을 제하고 받을 수 있습니다.\n20만원 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 실손의료보험 보험금 청구에 대해 알고 싶습니다.\n상담사: 영수증과 처방전으로 청구가능하십니다.\n고객: 입원했을 때 필요한 서류는 무엇인가요?\n상담사: 진단서, 세부내역서 등이 필요합니다.\n고객: 단체보험이 가입되어있는데 중복보상이 되나요?\n상담사: 해당 보험사들이 비례보상합니다.\n고객: 두 군데 보험사에 서류를 다 내야하나요?\n상담사: 아닙니다. 한군데만 내셔도 됩니다.\n고객: 의료비를 감면받은 경우에는 어떻게 보상 받나요?\n상담사: 전 의료비를 기준으로 보상해드립니다.\n고객: 의료비 중에 환급받은 금액도 보상이 되나요?\n상담사: 구체적인 질문이 필요합니다.\n상담사: 사전또는 사후 환급가능한 금액은 보상하지 않습니다.\n고객: 보험금 청구는 본인이 꼭 해야 하나요?\n상담사: 본인이 아닌 대리인이 청구할 수 있습니다.\n고객: 대리인이 할때는 무엇이 필요하나요?\n상담사: 위임장, 임감증명서 등이 필요합니다.\n고객: 통원의료비 청구시에도 진단서가 필요하나요?\n상담사: 청구금액이 3만원 이하인 경우 영수증만으로 청구 가능합니다.\n고객: 3만원이 넘으면 어떻게 하나요?",
        "question": "실손의료보험 보험금 청구에 대해 알고 싶습니다.",
        "answer": "영수증과 처방전으로 청구가능하십니다.\n진단서, 세부내역서 등이 필요합니다.\n해당 보험사들이 비례보상합니다.\n아닙니다. 한군데만 내셔도 됩니다.\n전 의료비를 기준으로 보상해드립니다.\n구체적인 질문이 필요합니다.\n사전또는 사후 환급가능한 금액은 보상하지 않습니다.\n본인이 아닌 대리인이 청구할 수 있습니다.\n위임장, 임감증명서 등이 필요합니다.\n청구금액이 3만원 이하인 경우 영수증만으로 청구 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 학교 영양사입니다. 조리사님들의 사고 산재처리 가능한가요?\n상담사: 몇가지 조건이 있습니다.\n고객: 치료받은 병원이 지정병원이 아니여도 괜찮나요?\n상담사: 네 가까운 병원에서 우선 치료받으시고 청구하시면 됩니다.\n고객: 퇴사후 며칠 뒤에 팔목 수술 산재처리가 가능한가요?\n상담사: 네 가능합니다.\n고객: 조리사님이 아직 산재보험에 가입하지 않으셨는데 조리중에 다치셨어요. 산재처리 가능할까요?\n상담사: 우선 산재보험을 가입하셔야 합니다.\n고객: 그럼 산재처리는 못 받는건가요?\n상담사: 가입후 청구절차를 따르셔야 합니다.\n고객: 일용직으로 오신 도우미분께서 경미한 화상을 입으셨는데 보상받으실 수 있나요?\n상담사: 네 가능합니다.\n상담사: 네 가능합니다.\n고객: 출근 중 부상을 입었는데 산재처리 가능한가요?\n상담사: 네 가능합니다.\n고객: 조리사님이 출근길에 병원을 다녀오시다가 넘어지셨는데 산재 가능할까요?\n상담사: 병원진료 등의 일상생활에 필요한 사유로 경로를 벗어난 경우도 출퇴근으로 인정됩니다.\n고객: 산재보험으로 치료를 마쳤는데 다시 아프다고 치료 받으신다는데 보상 받으실수 있나요?\n상담사: 재요양으로 신청하시면 가능하십니다.\n고객: 재요양 조건이 있나요?",
        "question": "학교 영양사입니다. 조리사님들의 사고 산재처리 가능한가요?",
        "answer": "몇가지 조건이 있습니다.\n네 가까운 병원에서 우선 치료받으시고 청구하시면 됩니다.\n네 가능합니다.\n우선 산재보험을 가입하셔야 합니다.\n가입후 청구절차를 따르셔야 합니다.\n네 가능합니다.\n네 가능합니다.\n네 가능합니다.\n병원진료 등의 일상생활에 필요한 사유로 경로를 벗어난 경우도 출퇴근으로 인정됩니다.\n재요양으로 신청하시면 가능하십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금 청구가 가능한지 알고싶어요\n상담사: 가입하신 보험에서는 전액 보상은 안됩니다.\n고객: 그럼 얼마나 나오나요?\n상담사: 본인부담금 2만원을 제외한 33만원이 나오겠네요.\n고객: 앞으로 통원치료를 계속해야 할 것 같은데 그 부분은 어떻게 되나요?\n상담사: 통원의료비에 가입되어 있으셔서 보상받으실 수 있습니다.\n고객: 그거는 전부다 받을 수 있는거죠?\n상담사: 통원의료비는 1년 백만원 한도내에서 보상받으실 수 있네요.\n고객: 그럼 12월 까지 20만원 나오고 내년에 백만원 넘게 나오면 어떻게 되나요?\n상담사: 올해 통원비로 20만원 보상 받으시고 내년에는 백만원까지 보상 받으시는 겁니다.\n고객: 아 그렇군요 감사합니다\n상담사: 가입하신 보험상품이 무엇인가요?\n상담사: 빠른 쾌유 바랍니다.\n고객: OO보험입니다.\n상담사: 어떤 내용으로 보험금 청구를 하실건가요?\n고객: 무릎이 아파서 MRI를 찍었는데요\n상담사: 의사가 촬영을 권했나요?\n고객: 네\n상담사: 그럼 가능하십니다.\n고객: 비용이 35만원 나왔는데 다 나오나요?",
        "question": "보험금 청구가 가능한지 알고싶어요",
        "answer": "가입하신 보험에서는 전액 보상은 안됩니다.\n본인부담금 2만원을 제외한 33만원이 나오겠네요.\n통원의료비에 가입되어 있으셔서 보상받으실 수 있습니다.\n통원의료비는 1년 백만원 한도내에서 보상받으실 수 있네요.\n올해 통원비로 20만원 보상 받으시고 내년에는 백만원까지 보상 받으시는 겁니다.\n빠른 쾌유 바랍니다.\n그럼 가능하십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자전거보험에 가입되어 있는 걸로 알고 있는데요\n상담사: 사고발생일로부터 3년이내 청구하시면 됩니다.\n고객: 방법이 어떻게 되나요?\n상담사: 관련 서류를 준비하셔서 보험사에 제출하시면 됩니다.\n고객: 어떤 서류를 준비해야 하나요?\n상담사: 청구서, 진단서, 입원확인서 등이 필요합니다.\n고객: 청구서는 어디서 받나요?\n상담사: 청구서는 보험사에서 받으실 수 있습니다.\n고객: 자전거 보험회사가 어디인가요?\n상담사: 0손해에 가입되어 있습니다.\n고객: 보상금은 어디로 나오나요?\n상담사: 주민등록지가 어떻게 되십니까?\n상담사: 피보험자 통장으로 송금됩니다.\n고객: OO시입니다.\n상담사: 자동가입 대상자이십니다.\n고객: 보험금 청구하려고 하는데 가입되어 있는지 확인 부탁드립니다.\n상담사: 네 가입되어있으십니다.\n고객: 제가 자전거 전용도로에서 달리는 사람과 부딪혔는데 보상받을 수 있겠죠?\n상담사: 네 보장 내용에 명시되어 있습니다.\n고객: 보험금 청구기한이 정해져있나요?",
        "question": "자전거보험에 가입되어 있는 걸로 알고 있는데요",
        "answer": "사고발생일로부터 3년이내 청구하시면 됩니다.\n관련 서류를 준비하셔서 보험사에 제출하시면 됩니다.\n청구서, 진단서, 입원확인서 등이 필요합니다.\n청구서는 보험사에서 받으실 수 있습니다.\n0손해에 가입되어 있습니다.\n피보험자 통장으로 송금됩니다.\n자동가입 대상자이십니다.\n네 가입되어있으십니다.\n네 보장 내용에 명시되어 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 한의원 비용 보험 청구 왜 안되나요?\n상담사: 상해의료비 특약입니다.\n고객: 상해의료비 특약이 있는데요\n상담사: 진단서의 코드가 몇번인가요?\n고객: 아니요 진단서 지금 없는데요.\n상담사: 다친 부위에 대한 상해코드가 있으면 보상금지급이 가능합니다.\n고객: 그럼 어떻게 해야하나요?\n상담사: 코드를 확인해보시길 바랍니다.\n고객: 한약비용도 나온다던데 왜  거절 되었나요?\n상담사: 처방받으신 한약이 다치신 곳을 치료하는 약입니까?\n고객: 보약인데요\n상담사: 보험금 청구 내용이 무엇인가요?\n상담사: 보약에 대한 보험급여는 제외되어있습니다.\n고객: 한의원 치료비용입니다.\n상담사: 어떤 내용으로 치료받으셨나요?\n고객: 넘어져서 치료받았는데요.\n상담사: 진료비 중 급여부분 보상이 됩니다\n고객: 비급여, 급여 모두 가능하다하던데요?\n상담사: 특약가입이 되어 있을때입니다.\n고객: 어떤 특약인가요?",
        "question": "한의원 비용 보험 청구 왜 안되나요?",
        "answer": "상해의료비 특약입니다.\n다친 부위에 대한 상해코드가 있으면 보상금지급이 가능합니다.\n코드를 확인해보시길 바랍니다.\n보약에 대한 보험급여는 제외되어있습니다.\n진료비 중 급여부분 보상이 됩니다\n특약가입이 되어 있을때입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고 보상을 받을 수 있는지 궁금합니다.\n상담사: 혹시 음주는 아니셨나요?\n고객: 네 아닙니다.\n상담사: 운전자분께서 질문자분께 손해배상을 하시게 되어있습니다.\n고객: 안전벨트 미착용 과실이 있다던데요?\n상담사: 네 있습니다.\n고객: 합의서가 있어야 하나요?\n상담사: 형사합의는 가해자의 필요에 따라 진행되는 것이라 의무사항은 아닙니다.\n고객: 그럼 저는 합의금을 받아야 치료를 하는거 아닌가요?\n상담사: 그 부분은 민사상 손해배상에서 받으시면 됩니다.\n고객: 그건 어디서 받나요?\n상담사: 언제 사고가 있으셨나요?\n상담사: 운전자가 가입한 자동차보험에서 보상이 가능합니다.\n고객: 2020년 3월에요\n상담사: 직접 운전을 하셨나요?\n고객: 아니요 저는 조수석에 탔습니다.\n상담사: 탑승하신 차량의 소유주는 어떻게 됩니까?\n고객: 지인의 차였습니다.\n상담사: 안전벨트는 하셨나요?\n고객: 아니요 저는 안전벨트를 안했습니다.",
        "question": "교통사고 보상을 받을 수 있는지 궁금합니다.",
        "answer": "운전자분께서 질문자분께 손해배상을 하시게 되어있습니다.\n네 있습니다.\n형사합의는 가해자의 필요에 따라 진행되는 것이라 의무사항은 아닙니다.\n그 부분은 민사상 손해배상에서 받으시면 됩니다.\n운전자가 가입한 자동차보험에서 보상이 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 가입한 자동차보험을 확인하고 싶은데요?\n상담사: 그럼 제가 몇가지 확인을 위한 질문을 드리겠습니다.\n고객: 네\n상담사: 성함이 OO0이신가요?\n고객: 네\n상담사: 두군데 보험사에 자동차보험이 가입되어 있으십니다.\n고객: 자동차보험도 중복보상이 안되는거죠?\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 그럼 어떻게 해요?\n상담사: 중복계약해지 요청을 하시면 됩니다.\n고객: 해지요청은 어떻게 하나요?\n상담사: 계약자 본인이신가요?\n상담사: 보험사에 가입증명서나 보험가입영수증을 첨부하여 신청하시면 됩니다.\n고객: 네\n상담사: 본인인증절차 진행을 위해 몇가지 확인하겠습니다.\n고객: 네\n상담사: ARS 안내에 따라 비밀번호를 입력해 주세요\n상담사: 비밀번호 오류입니다. 다시 입력해 주세요\n고객: 비밀번호를 잊어버린거 같아요.",
        "question": "제가 가입한 자동차보험을 확인하고 싶은데요?",
        "answer": "두군데 보험사에 자동차보험이 가입되어 있으십니다.\n네 그렇습니다\n중복계약해지 요청을 하시면 됩니다.\n보험사에 가입증명서나 보험가입영수증을 첨부하여 신청하시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차보험에서 어떤 사고에 보상을 받을 수 있는지 여쭤봐도 될까요?\n고객: 주차한 후에 사이드브레이크카 풀려서 사고가 나면 보상이 되나요?\n상담사: 주차시 안전관리 책임으로 차주에게 책임이 있습니다.\n고객: 차량사고 피해자일때 렌트비는 얼마나 보상받나요?\n상담사: 피해차량과 동종의 차량으로 보상됩니다.\n고객: 피해차량이 화물차이면 화물차로 보상이 되는거죠?\n상담사: 승용차와 승합차량만 보상이 가능합니다.\n고객: 그럼 화물차 보상은 어떻게 되나요?\n상담사: 동급차량 대여요금의 30% 정도를 보상해드립니다.\n고객: 사고로 사람이 다치면 보상이 얼마나 나오나요?\n상담사: 다치신 분이 운전자, 동승자, 보행자 중 어떤 경우이십니니까?\n상담사: 네\n고객: 각 경우에 대해 설명해주세요.\n고객: 어떤 사고에 대한 보상이 궁금하십니까?\n상담사: 운행중에 창밖으로 버린 쓰레기에 보행자가 다치면 보험에서 보상이 되나요?\n상담사: 보상이 안됩니다.\n고객: 주행중에 일어난 사고인데 보상이 안되나요?\n상담사: 자동차 운행으로 인한 손해에 대해 보상해드리는 것으로 위 경우는 자동차운행과 연관이 없습니다.\n고객: 그럼 이런 경우에는 보상받는 방법이 없을까요?\n상담사: 자동차 보험에서는 없습니다.",
        "question": "자동차보험에서 어떤 사고에 보상을 받을 수 있는지 여쭤봐도 될까요?",
        "answer": "주차시 안전관리 책임으로 차주에게 책임이 있습니다.\n피해차량과 동종의 차량으로 보상됩니다.\n승용차와 승합차량만 보상이 가능합니다.\n동급차량 대여요금의 30% 정도를 보상해드립니다.\n네\n보상이 안됩니다.\n자동차 운행으로 인한 손해에 대해 보상해드리는 것으로 위 경우는 자동차운행과 연관이 없습니다.\n자동차 보험에서는 없습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 학원생을 태우고 사고가 났을때 보험처리에 대해 여쭤보려구요\n상담사: 민사소송을 준비하는 방법이 있습니다.\n고객: 특약은 꼭 가입해야하는 건가요?\n상담사: 학원소유 승합차량인 경우 별도 특약가입없이 보상가능합니다\n고객: 학원버스에서 하차한 후에 사고가 났을때도 보상이 되나요?\n상담사: 하차후의 사고는 사고의 경위에 따라 보상이 달라집니다.\n고객: 차량안에서 난 사고는 다 보상이 되는거죠?\n상담사: 그렇습니다.\n고객: 어린이 통학버스로 등록해야 되는 거죠?\n상담사: 꼭 그렇지는 않습니다.\n고객: 보험료는 얼마나 나올까요?\n상담사: 네 어떤 사고이십니까?\n상담사: 일반차량 보험의 2~3배로 측정됩니다.\n고객: 제 차에 학원생을 태우고 가다가 빙판길에 미끄러졌습니다.\n상담사: 지금 말씀하신 차가 학원차인가요?\n고객: 제 승용차인데요.\n상담사: 해당 보험으로 보험처리가 안됩니다.\n고객: 제가 학원장인데 학생들 태우고 갈때 보험보장이 가능한 방법이 없나요?\n상담사: 유상운송위험담보특약을 가입하시면 가능합니다.\n고객: 특약에 가입되지 않아 보상이 안될때는 어떻게 해야하나요?",
        "question": "학원생을 태우고 사고가 났을때 보험처리에 대해 여쭤보려구요",
        "answer": "민사소송을 준비하는 방법이 있습니다.\n학원소유 승합차량인 경우 별도 특약가입없이 보상가능합니다\n하차후의 사고는 사고의 경위에 따라 보상이 달라집니다.\n그렇습니다.\n꼭 그렇지는 않습니다.\n일반차량 보험의 2~3배로 측정됩니다.\n해당 보험으로 보험처리가 안됩니다.\n유상운송위험담보특약을 가입하시면 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 폭행상해로 6주 진단을 받았는데 보험금이 지급이 안되나요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 재판에서 유죄가 인정되면 보험금 받을 수 있는거죠?\n상담사: 보험약관을 확인하여야 정확한 판단이 가능합니다.\n고객: 필요한 서류를 알려주세요\n상담사: 사건사고확인원과 진단서를 제출하셔야합니다.\n고객: 사건사고확인원은 어디서 발급받나요?\n상담사: 경찰서에서 발급해드립니다.\n고객: 얼마나 보상받나요?\n상담사: 보통 100만~300만원의 위로금을 지급합니다.\n고객: 폭행상해 말고 보상 받는 경우도 있나요?\n상담사: 강력범죄위로금에 대한 문의이십니까?\n상담사: 범죄행위로 인한 사고를 보상해드립니다.\n고객: 네\n상담사: 강력범죄위로금 담보에 가입되어 있으신가요?\n고객: 네\n상담사: 해당 사건에 대한 자세한 설명 부탁드립니다.\n고객: 폭행상해로 6주진단 나왔구요. 가해자의 거짓말로 협의없음으로 검찰에 송치되었습니다.\n상담사: 혐의없음 처분을 받아 범죄행위가 없었다고 판단된것같습니다.\n고객: 위로금은 재판이 끝나면 다시 신청할 수 있나요?",
        "question": "폭행상해로 6주 진단을 받았는데 보험금이 지급이 안되나요?",
        "answer": "네 그렇습니다.\n보험약관을 확인하여야 정확한 판단이 가능합니다.\n사건사고확인원과 진단서를 제출하셔야합니다.\n경찰서에서 발급해드립니다.\n보통 100만~300만원의 위로금을 지급합니다.\n범죄행위로 인한 사고를 보상해드립니다.\n혐의없음 처분을 받아 범죄행위가 없었다고 판단된것같습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 회사에서 일하다가 다쳤는데요 보험금을 받을 수 있나요?\n상담사: 2009년 10월 보험규정이 산재보험과도 중복보장 되지 않도록 변동되었습니다.\n고객: 제가 보험을 그 후에 가입 한건가요?\n상담사: 2010년 1월에 가입하셨습니다.\n고객: 혹시 그 전에 가입한 보험은 얼마나 보장받나요?\n상담사: 지출한 의료비의 50%정도 보상이 됩니다.\n고객: 그럼 그 사람들은 지금 다쳐도 중복보장이 되는거네요?\n상담사: 네\n고객: 그럼 실비에서는 보상받을 수 있나요?\n상담사: 실비에서도 중복보장은 되지 않습니다.\n고객: 그럼 비급여 진료비도 보상이 안되나요?\n상담사: 회사업무 중에 다치신건가요?\n상담사: 자기부담금 제외하고 보상이 됩니다.\n고객: 네\n상담사: 산재처리하셨나요?\n고객: 네\n상담사: 산재보험헤서 보상받은 의료비는 보상되지 않습니다.\n고객: 제 보험에서는 아무 보상도 못 받나요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 아니 왜요?",
        "question": "제가 회사에서 일하다가 다쳤는데요 보험금을 받을 수 있나요?",
        "answer": "2009년 10월 보험규정이 산재보험과도 중복보장 되지 않도록 변동되었습니다.\n2010년 1월에 가입하셨습니다.\n지출한 의료비의 50%정도 보상이 됩니다.\n네\n실비에서도 중복보장은 되지 않습니다.\n자기부담금 제외하고 보상이 됩니다.\n산재보험헤서 보상받은 의료비는 보상되지 않습니다.\n네 그렇습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제 실수로 집에 불이 났는데요 어떻게 하면 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 보험사에 하셔야합니다.\n고객: 조사관은 지금 바로 오나요?\n상담사: 접수 후 담당자 지정하고 방문하실 시간을 연락드립니다.\n고객: 그럼 당장 못오실 수도 있겠네요?\n상담사: 네. 그럴 수도 있습니다.\n고객: 아니.. 씽크대랑 상부장 쪽에 조금 타고 그을렸데..지금 치우면 안되겠네요?\n상담사: 네 화재난 상태를 유지하셔야 합니다.\n고객: 큰 화재도 아닌데 조사관도 기다려야 하고 집도 못치우고 너무 불편한거 아닌가요?\n상담사: 경미한 화재인 경우 조사관 없이 보상을 진행할 수도 있습니다.\n고객: 그건 어떻게 하나요?\n상담사: 놀라셨겠네요. 화재는 진압이 되었나요?\n상담사: 화재담당자와 연결해드리겠습니다. \n고객: 네\n상담사: 가입보험 확인 후 보상부분 안내드리겠습니다.\n고객: 네\n상담사: 2019년에 주택화재보험을 가입하셨네요\n고객: 네. 보상받으려면 어떻게 해야하는지 알려주세요.\n상담사: 먼저 사고 접수를 하시면 조사관이 나가서 화재정도를 파악하고 보상절차를 진행합니다.\n고객: 사고접수는 경찰서에 하나요?",
        "question": "제 실수로 집에 불이 났는데요 어떻게 하면 보상 받을 수 있나요?",
        "answer": "보험사에 하셔야합니다.\n접수 후 담당자 지정하고 방문하실 시간을 연락드립니다.\n네. 그럴 수도 있습니다.\n네 화재난 상태를 유지하셔야 합니다.\n경미한 화재인 경우 조사관 없이 보상을 진행할 수도 있습니다.\n화재담당자와 연결해드리겠습니다. \n2019년에 주택화재보험을 가입하셨네요\n먼저 사고 접수를 하시면 조사관이 나가서 화재정도를 파악하고 보상절차를 진행합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 해외여행을 왔는데요 몇가지 문제가 생겼어요. 보험사에서 보상받을 수 있다던데 맞나요?\n상담사: 여행사 사고 확인서, 목격자 사고확인서등으로 보상 가능하십니다.\n고객: 그럼 사고확인서 작성을 부탁해야겠네요.\n상담사: 다른 문의는 어떤 것입니까?\n고객: 아.. 잃어버린 가방찾으러 다니다가 헛디뎌서..병원치료를 받았는데요 치료비도 보상받을 수 있나해서요?\n상담사: 가입하신 보험에 해외발생의료비특약이 있으면 치료비보상이 됩니다.\n고객: 제 보험에 의료비특약이 있나요?\n상담사: 확인해드릴까요?\n고객: 네\n상담사: 성함이 OO0이십니까?\n고객: 네\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 가입하신 보험에 의료비특약이 있습니다.\n고객: 핸드폰이랑 가방에 들어있던 거를 잃어버렸는데요 보상이 되나요?\n상담사: 네 보상받으실 수 있습니다.\n고객: 얼마나 보상 받을까요? 최신폰인데..\n상담사: 품목당 20만원한도로 보장되나 가입금액한도에따라 보상금액이 달라집니다.\n고객: 그럼 잃어버린 사고를 경찰이나 그런데 신고해야 보상을 받는거겠죠?\n상담사: 아닙니다.\n고객: 신고 안하고 어떻게 보상 받을 수 있어요?",
        "question": "제가 해외여행을 왔는데요 몇가지 문제가 생겼어요. 보험사에서 보상받을 수 있다던데 맞나요?",
        "answer": "여행사 사고 확인서, 목격자 사고확인서등으로 보상 가능하십니다.\n가입하신 보험에 해외발생의료비특약이 있으면 치료비보상이 됩니다.\n가입하신 보험에 의료비특약이 있습니다.\n네 보상받으실 수 있습니다.\n품목당 20만원한도로 보장되나 가입금액한도에따라 보상금액이 달라집니다.\n아닙니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 코골이 재수술이 필요할 것 같아서 상담 받으러 가는데 제가 가입한 보험이 만기가 다 되어 가는 걸로 알고 있어서요.\n고객: 보상내용을 알려주시겠어요?\n상담사: 코골이수술은 수술 2종에 해당하므로 수술비 100만원이 있습니다.\n고객: 네. 감사합니다.\n고객: 만기 환급금은 얼마인가요?\n상담사: 만기 예상 환급금은 225만원이 됩니다.\n고객: 어떻게 신청하나요?\n상담사: 고객센터나 홈페이지에서 신청하시면 됩니다.\n고객: 만기날짜가 다 되어가면 다시 문의하겠습니다.\n상담사: 네. 다시 문의해 주시면 친절히 상담해 드리겠습니다.\n상담사: 수술 잘 받으시고 건강회복하시길 바랍니다.\n상담사: 네. 고객님.\n고객: 네. 감사합니다.\n고객: 만기 날짜가 언제인가요?\n상담사: 네. 확인해보겠습니다.\n상담사: 고객님의 보험은 OO0보험 맞으신가요?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 내년 2월 25일 만기입니다.\n고객: 코골이 수술을 하려면 만기날짜보다 당겨서 해야 하는 거지요?\n상담사: 네. 그렇습니다.",
        "question": "코골이 재수술이 필요할 것 같아서 상담 받으러 가는데 제가 가입한 보험이 만기가 다 되어 가는 걸로 알고 있어서요.",
        "answer": "코골이수술은 수술 2종에 해당하므로 수술비 100만원이 있습니다.\n만기 예상 환급금은 225만원이 됩니다.\n고객센터나 홈페이지에서 신청하시면 됩니다.\n네. 다시 문의해 주시면 친절히 상담해 드리겠습니다.\n수술 잘 받으시고 건강회복하시길 바랍니다.\n네. 고객님.\n네. 확인해보겠습니다.\n내년 2월 25일 만기입니다.\n네. 그렇습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 아이들 장염으로 실손의료비를 청구하려고 하는데요.\n상담사: 음식점들은 음식물배상책임 보험에 가입하므로 보상 받을 수 있습니다.\n고객: 아, 그래요? 몰랐어요.\n고객: 음식물배상책임 보험이 무엇인가요?\n상담사: 음식물을 타인에게 제조 판매시 그 음식물로 인해 우연한 사고로 타인의 신체에 대한 피해를 배상해 드리는 것입니다.\n고객: 음식점에서 모른체 하면 어쩌지요?\n상담사: 음식을 먹어서 장염에 걸렸다는 인과관계를 밝히면 됩니다.\n고객: 인과관계를 어떻게 밝히나요?\n상담사: 증상이 보일 때 신속히 보건소나 관할 위생당국에 신고해서 관련된 증거를 확보하면 되지요.\n고객: 지금 시간이 많이 지나서 신속히 신고 하지 못할 것 같은데요.\n상담사: 혹시라도 다음에 이런 일이 생기면 신고부터 하도록 알아두세요.\n상담사: 네. 걱정이 많으셨겠네요.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 어쩌다 장염에 걸리셨나요?\n고객: 해남여행하면서 닭육회를 먹었는데 그 후로 아팠어요.\n상담사: 음식을 먹은 모든 사람이 장염에 걸렸나요?\n고객: 아니요. 어른들 6명은 배가 아프긴 했지만 참을 만한 정도였고 아이들 4명은 탈수와 복통과 구토가 심해 입원치료 받았습니다.\n상담사: 고생이 많으셨네요.\n상담사: 혹시 이용하신 음식점으로 연락해 보셨나요?\n고객: 아니요. 연락 안해 봤어요.",
        "question": "아이들 장염으로 실손의료비를 청구하려고 하는데요.",
        "answer": "음식점들은 음식물배상책임 보험에 가입하므로 보상 받을 수 있습니다.\n음식물을 타인에게 제조 판매시 그 음식물로 인해 우연한 사고로 타인의 신체에 대한 피해를 배상해 드리는 것입니다.\n음식을 먹어서 장염에 걸렸다는 인과관계를 밝히면 됩니다.\n증상이 보일 때 신속히 보건소나 관할 위생당국에 신고해서 관련된 증거를 확보하면 되지요.\n혹시라도 다음에 이런 일이 생기면 신고부터 하도록 알아두세요.\n네. 걱정이 많으셨겠네요.\n고생이 많으셨네요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 아이가 친구집에서 놀다가 그집 유창을 깼어요. 이럴경우 보상은 어떻게 해주죠?\n고객: 사진은 인화해서 보내야 하나요?\n상담사: 휴대폰으로 사진을 찍어두신후 담당자에게 전송하면 됩니다.\n고객: 담당자가 누구인지 모르는데요?\n상담사: 사고 접수하시면 담당자가 사진을 요구는 메시지를 보냅니다.\n고객: 사고 접수는 어떻게 하나요?\n상담사: 해당 보험사 홈페이지에서 보험금 청구서를 작성하셔서 접수하시면 됩니다.\n고객: 접수는 어디로 하나요?\n상담사: 직접 방문하셔도 되고 온라인으로도 접수 가능합니다.\n고객: 그 밖에 또 필요한게 있나요?\n상담사: 보험금 청구서에 가족분 모두의 서명을 하셔야하고 친구의 주민등록 등본이 필요합니다.\n상담사: 자녀분은 괜찮은가요?\n고객: 네 고맙습니다.\n상담사: 일상생활배상 책임보험에 가입되어있다면 보험금청구가 가능합니다.\n고객: 유리창이라서 먼저 수리를 해야하는데 수리하고나서 보험에 수리비 청구해도 되나요?\n상담사: 네,수리를 먼저하신 후 증거서류를 첨부하여 수리비 청구 하실 수 있습니다.\n고객: 수리 업체는 제 마음대로 해도 되죠?\n상담사: 네, 편하신곳에 수리 맡기시면 됩니다.\n고객: 증거서류는 뭔가요?\n상담사: 유리창이 깨진 상태의 사진, 수리후 사진,수리 영수증 입니다.",
        "question": "아이가 친구집에서 놀다가 그집 유창을 깼어요. 이럴경우 보상은 어떻게 해주죠?",
        "answer": "휴대폰으로 사진을 찍어두신후 담당자에게 전송하면 됩니다.\n사고 접수하시면 담당자가 사진을 요구는 메시지를 보냅니다.\n해당 보험사 홈페이지에서 보험금 청구서를 작성하셔서 접수하시면 됩니다.\n직접 방문하셔도 되고 온라인으로도 접수 가능합니다.\n보험금 청구서에 가족분 모두의 서명을 하셔야하고 친구의 주민등록 등본이 필요합니다.\n일상생활배상 책임보험에 가입되어있다면 보험금청구가 가능합니다.\n네,수리를 먼저하신 후 증거서류를 첨부하여 수리비 청구 하실 수 있습니다.\n네, 편하신곳에 수리 맡기시면 됩니다.\n유리창이 깨진 상태의 사진, 수리후 사진,수리 영수증 입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 지난 번 태풍 때문에 차가 침수되었는데 보상 받을 수 있을까요?\n상담사: 피해 당시 차량 가액을 보상 받을 수 있습니다.\n고객: 보험처리 하는 거니까 몇 년 간 할증이 붙나요?\n상담사: 천재지변, 자연재해로 인한 것은 할증 되지 않습니다.\n고객: 침수차는 폐차하고 새차를 사야 할 경우 혜택이 없나요?\n상담사: 신차 구입시 취등록세 감면 혜택이 있습니다.\n고객: 차 안에 넣어둔 카메라는 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 보상 받을 수 없습니다.\n고객: 자연재해로 침수 된 차는 다 보상해 주나요?\n상담사: 그렇지 않습니다. 운전자의 과실이 조금이라도 있으면 자차가 있어도 보상 받을 수 없습니다.\n고객: 어떤 과실을 말하나요?\n상담사: 네. 고객님.\n상담사: 썬루프를 실수로 열어 놓은 경우 등입니다.\n상담사: 고객님의 차량이 자차에 가입되어 있는지 확인하셨나요?\n고객: 네. 자차에 가입되어 있습니다.\n상담사: 침수된 장소는 어디인가요?\n고객: 네. 회사 사무실 지하주차장입니다.\n상담사: 침수된 시간은 언제인가요?\n고객: 출근 후 12시 경 차를 보러 갔는데 이미 차문 손잡이까지 물에 잠겨 있었습니다.\n고객: 얼마나 보상받을 수 있나요?",
        "question": "지난 번 태풍 때문에 차가 침수되었는데 보상 받을 수 있을까요?",
        "answer": "피해 당시 차량 가액을 보상 받을 수 있습니다.\n천재지변, 자연재해로 인한 것은 할증 되지 않습니다.\n신차 구입시 취등록세 감면 혜택이 있습니다.\n보상 받을 수 없습니다.\n그렇지 않습니다. 운전자의 과실이 조금이라도 있으면 자차가 있어도 보상 받을 수 없습니다.\n네. 고객님.\n썬루프를 실수로 열어 놓은 경우 등입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 이번에 OO도로 가족여행을 준비하고 있는데 배 타고 갈 때 사고나면 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 고의로 생긴 손해는 책임이 없습니다.\n고객: 정원초과가 되면 어떻죠?\n상담사: 정원초과 때문에 일어난 사고가 아니라는 것을 입증하면 정원을 한도로 보상하게 됩니다.\n고객: 보상해주는 지역이 따로 있나요?\n상담사: 보장지역 내에서 발생한 보험사고만 인정됩니다.\n고객: 상해로 인한 치료비만 나오나요?\n상담사: 치료비 뿐만 아니라 입원비, 휴원손실, 위자료를 포함해 손해배상금을 지급하게 됩니다.\n고객: 해일로 사고 나면요?\n상담사: 자연재해로 인한 것은 해당되지 않습니다.\n고객: 선장 때문에 아니라 승객의 실수로 다친 것도 보상 받나요?\n상담사: 네. 보험이 의무가입이라 보상 받을 수 있습니다.\n상담사: 승객 1인당 30만원 한도내에서 조의금을 주기도 합니다.\n고객: 승객 외에 다른 사람들도 보상 받나요?\n상담사: 네. 승객 뿐 아니라 선원과 종사자 모두 보상 받을 수 있습니다.\n고객: 어떤 부분에서 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 신체에 상해를 입었을 경우입니다.\n고객: 제가 가지고 간 가방은 보상 받나요?\n상담사: 재물 손해는 해당이 되지 않습니다.\n고객: 선장이 명소를 먼저 가려고 일부러 다른 배와 부딪치면 어떻게 되나요?",
        "question": "이번에 OO도로 가족여행을 준비하고 있는데 배 타고 갈 때 사고나면 보상 받을 수 있나요?",
        "answer": "고의로 생긴 손해는 책임이 없습니다.\n정원초과 때문에 일어난 사고가 아니라는 것을 입증하면 정원을 한도로 보상하게 됩니다.\n보장지역 내에서 발생한 보험사고만 인정됩니다.\n치료비 뿐만 아니라 입원비, 휴원손실, 위자료를 포함해 손해배상금을 지급하게 됩니다.\n자연재해로 인한 것은 해당되지 않습니다.\n네. 보험이 의무가입이라 보상 받을 수 있습니다.\n승객 1인당 30만원 한도내에서 조의금을 주기도 합니다.\n네. 승객 뿐 아니라 선원과 종사자 모두 보상 받을 수 있습니다.\n신체에 상해를 입었을 경우입니다.\n재물 손해는 해당이 되지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 보험 보상내용 설명을 부탁드립니다.\n상담사: 자동차보험약관에 이미 정해져 있습니다.\n고객: 이게 중요한가보네요\n상담사: 전체합의금의 50~70%정도를 차지합니다.\n고객: 무슨 계수라는 용어가 있던데요 뭔가요?\n상담사: 라이프니츠 계수를 말씀하시는 것 같습니다. 상실수익액을 산정할때 필요한 것입니다.\n고객: 기타손해배상금은 뭔가요?\n상담사: 예를 들면 통원치료에 대한 보상입니다.\n고객: 통원치료비는 어떻게 산정하나요?\n상담사: 통원 1일당 8,000원으로 계산하여 통원일수 만큼 지급합니다.\n고객: 통원치료는 같은 병원을 다닌 일수만 포함되나요?\n상담사: 어떤 내용이 궁금하십니까?\n상담사: 그렇지 않습니다.\n고객: 상실수익액이 무엇인가요?\n상담사: 후유증에 대한 보상입니다.\n고객: 좀 자세히 설명 부탁드려도 될까요?\n상담사: 사망이나 후유장애로 소득을 상실한 경우 예상소득을 평가하여 지급하는 보험금입니다.\n고객: 소득상실은 어떻게 정하나요?\n상담사: 노동능력상실기간은 취업가능월수로 정합니다\n고객: 개인마다 다를텐데요?",
        "question": "자동차 보험 보상내용 설명을 부탁드립니다.",
        "answer": "자동차보험약관에 이미 정해져 있습니다.\n전체합의금의 50~70%정도를 차지합니다.\n라이프니츠 계수를 말씀하시는 것 같습니다. 상실수익액을 산정할때 필요한 것입니다.\n예를 들면 통원치료에 대한 보상입니다.\n통원 1일당 8,000원으로 계산하여 통원일수 만큼 지급합니다.\n그렇지 않습니다.\n후유증에 대한 보상입니다.\n사망이나 후유장애로 소득을 상실한 경우 예상소득을 평가하여 지급하는 보험금입니다.\n노동능력상실기간은 취업가능월수로 정합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고 보험 처리문의합니다.\n상담사: 상대차량이 연령한정특약이 적용된 차량이라 대인배상2와 대물배상이 적용되지 않는 것으로 보입니다.\n고객: 그럼 저희는 어떻게 사고처리를 진행하나요?\n상담사: 상대방측과 손해에 대한 합의를 진행할 수 있으나 실제로 받아내기가 매우 어려울 수 있습니다.\n고객: 그럼 보상이 안된다는 건가요?\n상담사: 보험사를 상대로 합의를 진행하는 것이 보상을 받기에 바람직합니다.\n고객: 그건 어떻게 할 수 있나요?\n상담사: 무보험차상해 특약이 있는 보험을 가지고 있으시면 보상이 가능합니다.\n고객: 가해자에게는 어떤 벌도 보상책임도 없는건가요?\n상담사: 자동차종합보험 미적용차량의 경우 피해자와 형사합의가 되지 않으면 형사처벌을 받게 됩니다.\n고객: 사업자등록이 안되어 있는데 일하지 못한 부분에대해 보상받을 수 있을까요?\n상담사: 어떤 사고 이십니까?\n상담사: 휴업손해 등은 소득증빙이 어려울 경우 일용노임평균단가를 적용하여 산정합니다.\n고객: 며칠전 아버지께서 교통사고를 당하셨습니다.\n상담사: 심려가 크시겠네요. 아버지께서 보행자 이십니까?\n고객: 아니요 오토바이를 타고 계셨습니다.\n상담사: 사고경위가 어떻게 되나요?\n고객: 뒤에 오던 차가 오토바이 뒤쪽을 부딪혔습니다.\n상담사: 보험처리에서 어떤 점이 궁금하신가요?\n고객: 상대차가 운전자 나이가 어려 보상이 안된다는게 말이 되나요?",
        "question": "교통사고 보험 처리문의합니다.",
        "answer": "상대차량이 연령한정특약이 적용된 차량이라 대인배상2와 대물배상이 적용되지 않는 것으로 보입니다.\n상대방측과 손해에 대한 합의를 진행할 수 있으나 실제로 받아내기가 매우 어려울 수 있습니다.\n보험사를 상대로 합의를 진행하는 것이 보상을 받기에 바람직합니다.\n무보험차상해 특약이 있는 보험을 가지고 있으시면 보상이 가능합니다.\n자동차종합보험 미적용차량의 경우 피해자와 형사합의가 되지 않으면 형사처벌을 받게 됩니다.\n휴업손해 등은 소득증빙이 어려울 경우 일용노임평균단가를 적용하여 산정합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 쉬시는 날 죄송합니다. 아기가 병원에 입원했는데 필요한 서류 리스트 알려주세요.\n상담사: 의사 소견으로 검사가 진행된 사항이라 보험청구 됩니다.\n고객: 아기가 수술하게 되면  어떤 보상을 받나요?\n상담사: 질병수술비, 입원 일당을 받는데 OO이는 특약이 있어서 더 받습니다.\n고객: 어떤 특약을 들었죠?\n상담사: 특정희귀난치성질환수술비와 입원비가 더 나옵니다.\n고객: 아 수술비, 입원비를 받는데도 수술비, 입원비를 더 받는거네요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 입원비는 며칠째 부터 받나요?\n상담사: 입원 1일이상입니다.\n고객: 저희 아기 특약에서 나오는 수술비는 다음에는 못 받는거죠?\n상담사: 놀라셨겠습니다. 왜 입원하게 되었나요?\n상담사: 반복보장이 되는 특약입니다.\n고객: 엉덩이 보조개처럼 보여서 검사하려고 입원했어요.\n상담사: 신생아 딤플을 의심중이시군요. 결과는 언제 나오나요?\n고객: 내일 나올꺼예요.\n상담사: 결과후 일정에 따라 보험금 청구하시면 어떨까요?\n고객: 검사비도 나중에 청구해도 되나요?\n상담사: 네 병원비를 2년 안에 청구하면 되니까 시간적 여유는 있어요.\n고객: 수술 안해도 검사비는 받을 수 있죠?",
        "question": "쉬시는 날 죄송합니다. 아기가 병원에 입원했는데 필요한 서류 리스트 알려주세요.",
        "answer": "의사 소견으로 검사가 진행된 사항이라 보험청구 됩니다.\n질병수술비, 입원 일당을 받는데 OO이는 특약이 있어서 더 받습니다.\n특정희귀난치성질환수술비와 입원비가 더 나옵니다.\n네 그렇습니다.\n입원 1일이상입니다.\n반복보장이 되는 특약입니다.\n네 병원비를 2년 안에 청구하면 되니까 시간적 여유는 있어요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 핸드폰을 떨어뜨렸어요 보상받을 수 있죠?\n고객: 이제 보험청구진행하면 되나요?\n상담사: 어플에서 보험청구 진행하시겠습니까?\n고객: 네\n상담사: 본인인증을 진행해주세요\n고객: 인증 되었어요\n상담사: 필요한 보험청구를 선택해주세요.\n고객: 수리하고 보상금 받으려면 뭐 선택해야하나요?\n상담사: 분실파손 보상 청구 카테고리 선택하시면 됩니다.\n상담사: 파손 보상 청구서를 작성해주세요.\n고객: 파손경위를 상세하게 적어야 하나요?\n상담사: 네 보상 받으실 수 있습니다.\n상담사: 보상심사에 참고가 되니 상세히 작성해주세요.\n상담사: 가입하신 보험 상품 확인 하고 청구 과정 진행 도와드려도 될까요?\n고객: 네\n상담사: 가입상품명은 분실파손 2OO이 맞으신가요?\n고객: 네\n상담사: 자기부담금 25%가 있습니다. 알고 계신가요?\n고객: 자기부담금 3만원이라고 알고 있습니다.\n상담사: 네수리비의 25%가 3만원보다 적게 나오면 3만원까지는 자기부담입니다.",
        "question": "핸드폰을 떨어뜨렸어요 보상받을 수 있죠?",
        "answer": "분실파손 보상 청구 카테고리 선택하시면 됩니다.\n네 보상 받으실 수 있습니다.\n보상심사에 참고가 되니 상세히 작성해주세요.\n네수리비의 25%가 3만원보다 적게 나오면 3만원까지는 자기부담입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 요번에 이직을 하면서 현장직에서 사무직으로 변경되었는데, 따로 알려야 하나요?\n상담사: 네. 상담원 연결을 통한 자세한 금액 측정이 가능합니다.\n상담사: 상담원 연결을 도와드릴까요?\n고객: 아니요. 한가지 더 묻고 싶은게 있는데요,\n고객: 아버님 보험료가 연체되어 실효상태인데, 다시 살릴려면 어떻게 해야하나요?\n상담사: 납입하지 않으신 보험료와 연체이자를 일시 납입 해주셔야하며 효력상실로 부터 3년 이내에 부활이 가능하십니다.\n고객: 혹시 연체 보험료를 일시납 말고 카드로 분납 가능할까요?\n상담사: 네, 가능합니다.\n고객: 아버님께서 ㅇㅇ해상에 방문하기 힘드신데, 제가 가도 될까요?\n상담사: 네, 대리인 서류 작성과 구비서류를 챙기셔서 영업점에 방문해 주시면 됩니다.\n상담사: 더 질문이 없으시면 직업변경 고지 안내 상담원 연결을 도와 드릴까요?\n상담사: 네, 직업변경 시 고지 의무가 있으십니다.\n고객: 네, 부탁드려요.\n고객: 고지 안하면 어떻게 되나요?\n상담사: 고지하지 않으신 상태에서 사고 발생 시 보상을 못받거나 불이익이 있을 수 있습니다.\n고객: 그럼 고지하면 보험료 변동도 있나요?\n상담사: 네, 직업군에 따라 보험료가 변동 될 수도 있습니다.\n고객: 사무직에서 주부나 학생이 되면 다시 알려야 하는건가요?\n상담사: 네, 직업별 상해급수가 달라 고지를 해주셔야 합니다.\n고객: 그럼 얼마나 변동될지 알 수 있을까요?",
        "question": "제가 요번에 이직을 하면서 현장직에서 사무직으로 변경되었는데, 따로 알려야 하나요?",
        "answer": "네. 상담원 연결을 통한 자세한 금액 측정이 가능합니다.\n납입하지 않으신 보험료와 연체이자를 일시 납입 해주셔야하며 효력상실로 부터 3년 이내에 부활이 가능하십니다.\n네, 가능합니다.\n네, 대리인 서류 작성과 구비서류를 챙기셔서 영업점에 방문해 주시면 됩니다.\n네, 직업변경 시 고지 의무가 있으십니다.\n고지하지 않으신 상태에서 사고 발생 시 보상을 못받거나 불이익이 있을 수 있습니다.\n네, 직업군에 따라 보험료가 변동 될 수도 있습니다.\n네, 직업별 상해급수가 달라 고지를 해주셔야 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험보상을 받을려고 하는데, 약관을 확인 할 수 없네요.\n상담사: 홈페이지 주소란 바로 오른쪽에 물음표가 보이시나요?\n고객: 네, 있네요.\n상담사: 네, 거기서 팝업창 차단 해제를 해주시면 됩니다.\n고객: 네, 뜨네요.\n고객: 어! 제꺼는 약관확인이 안된다는데요?\n상담사: 상품 가입시기가 어떻게 되십니까?\n고객: 97년에 가입했어요.\n상담사: 그러시군요, 홈페이지에 수록된 약관은 2000년 이후 판매된 상품에 한정되어 있습니다.\n고객: 그럼 여기서 못받는거네요?\n상담사: 네, 시간이 좀 걸리시겠지만 우편 수령을 하셔야 합니다.\n상담사: 보험가입시 받으신 약관이 없으신가요?\n고객: 그럼 그렇게라도 해주세요.\n고객: 보험을 든지 하도 오래되서 약관이 어디있는지 모르겠어요.\n상담사: 네, 우편으로 수령 받으실 수 있고, 기다리기 힘드시면 홈페이지를 통해 확인 가능하십니다.\n고객: 홈페이지 들어가면 어디서 확인 하나요?\n상담사: 홈페이지 내 전체상품 조회를 통해 받아 보실 수 있습니다.\n고객: 파일 다운이 안되는데, 왜 그렇죠?\n상담사: 혹시 팝업창이 차단되어 있습니까?\n고객: 잘 모르겠는데, 어디서 확인하죠?",
        "question": "보험보상을 받을려고 하는데, 약관을 확인 할 수 없네요.",
        "answer": "네, 거기서 팝업창 차단 해제를 해주시면 됩니다.\n그러시군요, 홈페이지에 수록된 약관은 2000년 이후 판매된 상품에 한정되어 있습니다.\n네, 시간이 좀 걸리시겠지만 우편 수령을 하셔야 합니다.\n네, 우편으로 수령 받으실 수 있고, 기다리기 힘드시면 홈페이지를 통해 확인 가능하십니다.\n홈페이지 내 전체상품 조회를 통해 받아 보실 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험보상 청구할려고 합니다.\n고객: 네, 들어갔습니다.\n상담사: 보이시는 페이지에서 사고 일과 내용을 적으시고 서류들을 저장해 주시면됩니다.\n고객: 서류는 어떻게 올리나요?\n상담사: 파일로 첨부하는 방법과 사진으로 첨부하는 방법이 있습니다.\n고객: 서류를 사진 찍어 올리는게 된다고요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 이렇게 진행하면 내역이 어디에 뜨나요?\n상담사: 보상 접수 후 담당자에게 문자로 접수 안내가 올겁니다.\n고객: 네. 그럼 처리되는데 얼마나 걸려요?\n상담사: 네, 크게 문제될 게 없다면 2~3일 내로 처리 완료됩니다.\n상담사: 네, 어떤 상품에 가입하셨나요?\n고객: 와~ 처리가 빠르군요. 잘 알겠습니다.\n고객: 실비보험 가입했어요.\n상담사: 네, OO보험 어플로도 바로 청구가 가능하십니다.\n고객: 아~ 그래요?\n상담사: OO보험 어플을 사용중이신가요?\n고객: 네, 사용은 했는데, 청구도 가능한지는 몰랐네요.\n상담사: 네, 천천히 방법을 가르쳐 드리겠습니다.\n상담사: 로그인 하시고 MY메뉴에 보험금 청구로 들어가시겠습니까?",
        "question": "보험보상 청구할려고 합니다.",
        "answer": "보이시는 페이지에서 사고 일과 내용을 적으시고 서류들을 저장해 주시면됩니다.\n파일로 첨부하는 방법과 사진으로 첨부하는 방법이 있습니다.\n네, 그렇습니다.\n보상 접수 후 담당자에게 문자로 접수 안내가 올겁니다.\n네, 크게 문제될 게 없다면 2~3일 내로 처리 완료됩니다.\n네, OO보험 어플로도 바로 청구가 가능하십니다.\n네, 천천히 방법을 가르쳐 드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 아이가 다른 아이의 가방 어깨끈을 잘랐는데, 혹시 보상되나요?\n고객: 어떤 걸 준비해야하나요?\n상담사: 가방 구입은 언제 하셨나요?\n고객: 2017년에 했다네요.\n상담사: 영수증이 혹시 있을까요?\n고객: 영수증은 없는데, 그당시 15만원에 구입했다고 해요.\n상담사: 아, 고객님 죄송합니다. 그러시다면 보상을 받으실 수 없습니다.\n고객: 왜 그렇죠?\n상담사: 고객님의 보험은 20만원까지는 자부담에 그 이상 금액에 대해서만 보상 받으실 수 있습니다.\n고객: 헉, 그렇군요.\n상담사: 네, 도움이 되지 못해 죄송합니다.\n상담사: 네, 가입하신 상품 확인을 하겠습니다.\n고객: 아닙니다. 괜찮습니다.\n상담사: 연락주신 고객님의 성함이 어떻게 되십니까?\n고객: ㅇㅇㅇ입니다.\n상담사: 네, 생년월일 6자리가 어떻게 되시나요?\n고객: OOOOOO이예요.\n상담사: 네, 고객님 명의로 자녀보험이 등록되어있습니다.\n고객: 네, 그 보험으로 생활배상보험 보상이 될까요?\n상담사: 네, 가능하십니다.",
        "question": "저희 아이가 다른 아이의 가방 어깨끈을 잘랐는데, 혹시 보상되나요?",
        "answer": "아, 고객님 죄송합니다. 그러시다면 보상을 받으실 수 없습니다.\n고객님의 보험은 20만원까지는 자부담에 그 이상 금액에 대해서만 보상 받으실 수 있습니다.\n네, 도움이 되지 못해 죄송합니다.\n네, 가입하신 상품 확인을 하겠습니다.\n네, 고객님 명의로 자녀보험이 등록되어있습니다.\n네, 가능하십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 태권도에서 저희 아이가 찬 발에 유치가 부러졌다네요.\n고객: 네, 엄마요.\n상담사: 자녀분을 피보험자로 생활배상보험이 가입되어있습니다.\n고객: 그럼 유치 부러진 아이에게 보상도 될까요?\n상담사: 네, 가능합니다.\n고객: 어떻게 청구하면 될까요?\n상담사: 당사 홈페이지에서 보험청구서를 출력하시어 신청해주시면 됩니다.\n고객: 직접 보험사 찾아가서 내야하나요?\n상담사: 팩스로도 신청하실 수 있습니다.\n고객: 네, 팩스번호 가르쳐주세요.\n상담사: OO0-OO0-OOOO입니다.\n상담사: 네, 그러셨군요. 혹시 보험보상이 필요하신가요?\n고객: 보험 청구하면 보상금을 바로 주나요?\n상담사: 그렇지는 않습니다. 보험청구를 하신후 저희 직원이 다친 아이를 만나 본 후 보상금 결정이 됩니다.\n고객: 네, 아이 껄로 들어둔 보험이 있는데, 가능할까해서요.\n상담사: 네, 조회를 한 번 해보겠습니다.\n상담사: 보험계약자분 성함이 어떻게 되시나요?\n고객: ㅇㅇㅇ입니다.\n상담사: 네, ㅇㅇㅇ님. 주민번호가 어떻게 되시나요?\n고객: OOOOOO-OOOOOO0입니다.\n상담사: ㅇㅇㅇ님이 자녀분 되시나요?",
        "question": "태권도에서 저희 아이가 찬 발에 유치가 부러졌다네요.",
        "answer": "자녀분을 피보험자로 생활배상보험이 가입되어있습니다.\n네, 가능합니다.\n당사 홈페이지에서 보험청구서를 출력하시어 신청해주시면 됩니다.\n팩스로도 신청하실 수 있습니다.\nOO0-OO0-OOOO입니다.\n그렇지는 않습니다. 보험청구를 하신후 저희 직원이 다친 아이를 만나 본 후 보상금 결정이 됩니다.\n네, 조회를 한 번 해보겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 얼마전에 생활배상보험 보상청구를 했는데, 어떻게 되었는지 알 수 있을까요?\n고객: 치료비와 보상비가 그것 밖에 안나갔다고요?\n상담사: 아니요. 치료비로만 12만원입니다.\n고객: 어! 보상은 없는건가요?\n상담사: 네, 유치단계에서 치료비 외에 별도의 보상금은 없습니다.\n고객: 그렇군요. 혹시 보험료가 인상되거나 그러는게 있을까요?\n상담사: 아니요. 보험료 인상은 없습니다.\n고객: 지급액 중 자기부담금이 있나요?\n상담사: 금액이 적어 따로 자기부담금은 없었습니다.\n고객: 그렇군요. 네, 잘 알겠습니다.\n상담사: 네. 행복한 하루 되세요.\n상담사: 네, 확인해 보겠습니다.\n상담사: 고객님 본인 확인을 위해 연락주신 번호로 주민번호 확인을 하겠습니다.\n상담사: 네, 감사합니다. 생활배상책임담보 청구내역이 1건 확인되었습니다.\n고객: 잘 처리되었나요?\n상담사: 네, 현재 손해사정사분이 다친 유아의 부모님을 만나 손해배상이 끝난걸로 나왔습니다.\n고객: 네, 처리는 잘 되었나보네요.\n고객: 보상비는 얼마나 나왔나요?\n상담사: 12만원 지급되었습니다.",
        "question": "얼마전에 생활배상보험 보상청구를 했는데, 어떻게 되었는지 알 수 있을까요?",
        "answer": "아니요. 치료비로만 12만원입니다.\n네, 유치단계에서 치료비 외에 별도의 보상금은 없습니다.\n아니요. 보험료 인상은 없습니다.\n금액이 적어 따로 자기부담금은 없었습니다.\n네. 행복한 하루 되세요.\n네, 확인해 보겠습니다.\n네, 감사합니다. 생활배상책임담보 청구내역이 1건 확인되었습니다.\n네, 현재 손해사정사분이 다친 유아의 부모님을 만나 손해배상이 끝난걸로 나왔습니다.\n12만원 지급되었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 아랫집에 보일러실 쪽으로 물이 샌다고 하는데, 보험금 청구 될까요?\n고객: 47번이네요.\n상담사: 네, 본인 확인 인증이 되었습니다.\n상담사: 고객님 명의로 일상생활 중 책임담보 특약 가입이 되어있습니다. 보험증권을 가지고 계신가요?\n고객: 아니요. 어디에 뒀는지 모르겠네요.\n상담사: 다행히도 이 특약은 아랫집 수리로 발생한 비용을 보상받으실 수 있습니다.\n고객: 그럼 제가 낸 비용을 다 받을 수 있나요?\n상담사: 다는 아니고, 20만원 본인부담금을 제외하고 지급됩니다.\n고객: 보험금 청구는 어떻게 하나요?\n상담사: 홈페이지에서 보험청구서 작성하시고 아랫집에 수리한 내역 영수증을 첨부해주시면 됩니다.\n고객: 혹시 앱으로도 가능한가요?\n상담사: 걱정이 많으실 듯 합니다.\n상담사: 네, 마찬가지로 당사 어플에서 보험청구서를 작성 후 내역 영수증을 첨부해 주시면됩니다.\n고객: 예전에 보험 들 때 수리비로 지출한 금액도 받을 수 있다고 들은 것 같거든요.\n상담사: 해당 상품에 가입되어 있다면 가능합니다.\n고객: 제 보험도 해당될까요?\n상담사: 계약자 본인 확인 후 안내해 드리도록 하겠습니다.\n상담사: 핸드폰 인증문자가 갔나요?\n고객: 네.\n상담사: 번호가 어떻게 되나요?",
        "question": "아랫집에 보일러실 쪽으로 물이 샌다고 하는데, 보험금 청구 될까요?",
        "answer": "네, 본인 확인 인증이 되었습니다.\n다행히도 이 특약은 아랫집 수리로 발생한 비용을 보상받으실 수 있습니다.\n다는 아니고, 20만원 본인부담금을 제외하고 지급됩니다.\n홈페이지에서 보험청구서 작성하시고 아랫집에 수리한 내역 영수증을 첨부해주시면 됩니다.\n걱정이 많으실 듯 합니다.\n네, 마찬가지로 당사 어플에서 보험청구서를 작성 후 내역 영수증을 첨부해 주시면됩니다.\n해당 상품에 가입되어 있다면 가능합니다.\n계약자 본인 확인 후 안내해 드리도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 아이의 고열로 응급실에 데려 갔었는데, 코로나 검사를 하네요.\n상담사: 네, 입퇴원확인서와 진료비 영수증을 함께 제출해주시면 됩니다.\n고객: 병원에 보니 보험금 청구코너가 있던데, 거기서도 되나요?\n상담사: 저희 보험사도 가능하던가요?\n고객: 아, 그것까지는 못봤네요.\n상담사: 네, 저희 보험사가 가능하다면 서류들 떼시고 그곳에서 바로 처리해주시면 됩니다.\n고객: 어제는 그냥 왔는데, 서류 제출은 언제까지 해야되나요?\n상담사: 2년이내로 제출해주시면 보험보상을 받으실 수 있습니다.\n고객: 그렇군요. 병원비를 얼마나 받을 수 있는지 알 수 있을까요?\n상담사: 제출해 주시는 서류의 질병코드와 입원기간, 진료비내역서 등에 따라 산정되므로 정확히 알기는 힘듭니다.\n고객: 일단 보험 청구를 해봐야 안다라.. 네, 잘알겠습니다.\n상담사: 네, 요즘 코로나의 확산이 날로 심각해져 비슷한 증상을 보이면 코로나검사를 실시하게 되었습니다.\n상담사: 네, 감사합니다.\n고객: 그래서 받긴 했는데, 보험 보상이되나요?\n상담사: 가입하신 보험이 어떤 종류인가요?\n고객: 무배당 몸튼튼 어린이보험입니다.\n상담사: 해당 상품의 경우 응급실 통원 진료비 청구가 가능합니다.\n고객: 어떤 서류를 제출해야되죠?\n상담사: 진료비 세부내역서와 진료비 영수증을 제출해주세요.\n고객: 응급실 갔을 때 입원이 바로 필요하다고 하셔서 5일 입원했는데, 이것도 청구되나요?",
        "question": "아이의 고열로 응급실에 데려 갔었는데, 코로나 검사를 하네요.",
        "answer": "네, 입퇴원확인서와 진료비 영수증을 함께 제출해주시면 됩니다.\n네, 저희 보험사가 가능하다면 서류들 떼시고 그곳에서 바로 처리해주시면 됩니다.\n2년이내로 제출해주시면 보험보상을 받으실 수 있습니다.\n제출해 주시는 서류의 질병코드와 입원기간, 진료비내역서 등에 따라 산정되므로 정확히 알기는 힘듭니다.\n네, 요즘 코로나의 확산이 날로 심각해져 비슷한 증상을 보이면 코로나검사를 실시하게 되었습니다.\n네, 감사합니다.\n해당 상품의 경우 응급실 통원 진료비 청구가 가능합니다.\n진료비 세부내역서와 진료비 영수증을 제출해주세요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 요번 폭우에 차량이 침수되었는데, 보상받을 수 있나요?\n상담사: 주소지가 ㅇㅇ로 OO, ㅇㅇ아파트 몇 동 몇 호이신가요?\n고객: OOO동OOO호입니다.\n상담사: 네 확인감사합니다. 확인 결과 고객님 명의로 등록된 운전자 보험에는 자기차량손해보상에 가입되어 있지 않습니다.\n고객: 어! 그럴리가 없는데요.\n상담사: 혹시 가입은 본인이 하셨나요?\n고객: 아뇨, 그때 와이프에게 맡겨뒀었죠.\n상담사: 그때 배우자께서 안 넣었다는 얘기는 없으셨구요?\n고객: 글쎄요, 한창 눈코뜰새 없이 바쁜 상황에 물어봐서 뭘 물어봤었는지도 기억이 안나네요.\n고객: 자차가 안 들어가 있으면 보상 받을 수 없는 건가요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n상담사: 자기차량손해보상에 가입되어 있으면 보장받으실 수 있습니다.\n고객: 이럴수가.\n고객: 오, 다행입니다.\n상담사: 자기차량손해보상에 가입되어 있으신가요?\n고객: 물론 당연하죠. 자동차보험에 가입할 때 다 가입하는 건데요 뭐..\n상담사: 정확한 상담을 위해 가입된 보험을 확인해드릴까요?\n고객: 네, 그러세요.\n상담사: 보내드린 메시지의 숫자가 어떻게됩니까?\n고객: OOOOO입니다.",
        "question": "요번 폭우에 차량이 침수되었는데, 보상받을 수 있나요?",
        "answer": "네 확인감사합니다. 확인 결과 고객님 명의로 등록된 운전자 보험에는 자기차량손해보상에 가입되어 있지 않습니다.\n네, 그렇습니다.\n자기차량손해보상에 가입되어 있으면 보장받으실 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차보험 들려니 자기차량손해담보라는게 있던데 그건 뭐예요?\n상담사: 창문, 선루프 관리가 안되어 비에 젖은 경우는 보상이 불가합니다.\n고객: 차량안에 가지고 있던 물건들에 대한 보상은 어떻게되죠?\n상담사: 차량에 대한 보상은 가능하나, 차 내부 물건은 보상이 안 됩니다.\n고객: 생각보다 안되는 경우가 좀 있군요.\n상담사: 네, 보험사마다 조금씩 다를수는 있으나 비슷합니다.\n고객: 전에 어디서 들은 얘긴데, 침수피해 후 차량을 전손처리했다.라는 얘기를 들었는데, 전손처리가 무엇인가요?\n상담사: 전부 손해의 줄임말로, 보험사가 차량을 폐차 또는 손실을 보전해 주는 방법입니다.\n고객: 만약 자차에 가입되어 있지 않다면 지금 상태에서 얼마까지 보상이 될까요?\n상담사: 보장이 불가능합니다. 100% 차량 소유주가 부담하셔야 합니다.\n고객: 침수피해를 받은것도 억울한데 자차를 깜빡하고 가입 못하는 것도 아쉽네요.\n상담사: 가입자가 차량을 운전 중 또는 상대없이 담벼락이나 전봇대 등을 들이받아 사고를 냈을 때 일부 수리비를 지급받을 수있는 제도를 말합니다.\n상담사: 아직도 늦지는 않았습니다.\n고객: 그런 보장이 제 보험에 있는지 알 방법이 있어요?\n상담사: 보험 약관 확인 또는 어플을 통한 보장내용을 확인하실 수 있습니다.\n고객: 자차담보에 가입하면 차 운전할 때만 이득이 있는 거예요?\n상담사: 아니요. 태풍, 홍수, 해일 등으로 인한 침수 피해에 대해서도 보상 받을 수 있습니다.\n고객: 침수피해는 100% 보상되는거예요?\n상담사: 이미 통과하면 안되는 침수구역임에도 통과하다 침수가 되었을 때 일부만 받거나 아예 보상받지 못할수도 있습니다.\n고객: 나의 과실이 아닌데도 못받는 경우가 있나요?",
        "question": "자동차보험 들려니 자기차량손해담보라는게 있던데 그건 뭐예요?",
        "answer": "창문, 선루프 관리가 안되어 비에 젖은 경우는 보상이 불가합니다.\n차량에 대한 보상은 가능하나, 차 내부 물건은 보상이 안 됩니다.\n네, 보험사마다 조금씩 다를수는 있으나 비슷합니다.\n전부 손해의 줄임말로, 보험사가 차량을 폐차 또는 손실을 보전해 주는 방법입니다.\n보장이 불가능합니다. 100% 차량 소유주가 부담하셔야 합니다.\n가입자가 차량을 운전 중 또는 상대없이 담벼락이나 전봇대 등을 들이받아 사고를 냈을 때 일부 수리비를 지급받을 수있는 제도를 말합니다.\n아직도 늦지는 않았습니다.\n보험 약관 확인 또는 어플을 통한 보장내용을 확인하실 수 있습니다.\n아니요. 태풍, 홍수, 해일 등으로 인한 침수 피해에 대해서도 보상 받을 수 있습니다.\n이미 통과하면 안되는 침수구역임에도 통과하다 침수가 되었을 때 일부만 받거나 아예 보상받지 못할수도 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금 청구 때 보험증서도 있어야 될까요?\n상담사: 그 외에도 관련된 분쟁이 생길 때를 보험 증권이 있으면 도움이 된답니다.\n고객: 만약 증권을 분실하면 어떻게 되나요?\n상담사: 분실시 홈페이지와 어플을 통해 다운 받아보실 수 있습니다.\n고객: 홈페이지 어디서요?\n상담사: 가입상품 리스트를 보시면 아실 수 있습니다.\n고객: 꽤나 시간이 지난 보험증권도 조회되나요?\n상담사: 5년전부터 최근까지의 약관만 보실 수 있습니다.\n고객: 그럼 6년 전 상품의 증권 확인은 어떻게 하죠?\n상담사: 상담사를 통해 안내받으실 수 있습니다.\n고객: 고객센터 전화번호가 있나요?\n상담사: 필요치 않습니다.\n상담사: 네. OOOO-OOOO 입니다.\n고객: 그럼 보험증권을 굳이 보관할 필요가 없겠네요?\n상담사: 그렇지는 않습니다.\n고객: 그럼 보지도 않는데, 계속 보관해야되나요?\n상담사: 보험금을 제대로 청구하기 위해서는 증권을 참고하시는게 좋습니다.\n고객: 왜 그런거예요?\n상담사: 보장내용을 정확히 파악하고, 실제 보상 받을 보험금을 확실히 확인하는데 꼭 필요합니다.\n고객: 그건 간단히 어플로도 되는걸요.",
        "question": "보험금 청구 때 보험증서도 있어야 될까요?",
        "answer": "그 외에도 관련된 분쟁이 생길 때를 보험 증권이 있으면 도움이 된답니다.\n분실시 홈페이지와 어플을 통해 다운 받아보실 수 있습니다.\n가입상품 리스트를 보시면 아실 수 있습니다.\n5년전부터 최근까지의 약관만 보실 수 있습니다.\n상담사를 통해 안내받으실 수 있습니다.\n필요치 않습니다.\n네. OOOO-OOOO 입니다.\n그렇지는 않습니다.\n보험금을 제대로 청구하기 위해서는 증권을 참고하시는게 좋습니다.\n보장내용을 정확히 파악하고, 실제 보상 받을 보험금을 확실히 확인하는데 꼭 필요합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 수술에 대한 보험보상금이 얼마인지 알 수 있나요?\n상담사: 안됩니다.\n고객: 담석 제거도 안되나요?\n상담사: 아니요. 담석 제거는 보험청구 가능하십니다.\n고객: 그래요? 얼마를 받을 수 있죠?\n상담사: 20만원을 받으실 수 있습니다.\n고객: 담석이 여러 번 나오면 그때마다 받을 수 있는 건가요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 네, 좋네요.\n상담사: 수술과 관련하여 더 궁금하신 내용이 있으신가요?\n고객: 아니요. 다 알아봤습니다.\n상담사: 약관에서 수술급여금에 관련된 사항을 보시면됩니다.\n상담사: 네, 행복한 하루되세요~!\n고객: 보험증권 약관 말이죠?\n상담사: 네, 수술분류기준표라는게 있습니다.\n고객: 그 기준에 들면 보험금을 탈 수 있나요?\n상담사: 보험보상 가능합니다.\n고객: 1종에서 5종이 금액이 다른데 무슨 기준인가요?\n상담사: 가벼운 수술인지부터 중대한 수술까지 단계에 맞춰 분류되어 있어 그렇습니다.\n고객: 여기에는 안 보이는데, 점 제거술도 보험이 되나요?",
        "question": "수술에 대한 보험보상금이 얼마인지 알 수 있나요?",
        "answer": "안됩니다.\n아니요. 담석 제거는 보험청구 가능하십니다.\n20만원을 받으실 수 있습니다.\n네. 그렇습니다.\n약관에서 수술급여금에 관련된 사항을 보시면됩니다.\n네, 행복한 하루되세요~!\n네, 수술분류기준표라는게 있습니다.\n보험보상 가능합니다.\n가벼운 수술인지부터 중대한 수술까지 단계에 맞춰 분류되어 있어 그렇습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 우리집 아이가 친구폰을 망가트렸네요.\n상담사: 네, 일상생활 책임보상은 비례보상으로 자기부담금이 줄어들 수 있습니다.\n고객: 보니깐 기종이 오래되었던데, 부속품을 구입할 수 없으면 어쩌죠?\n상담사: 수리불가일 경우 중고가를 확인하여 중고가로 보상처리 받으실 수 있습니다.\n고객: 보험청구 시 필요한 서류는 어떤게 있나요?\n상담사: 개인정보처리동의서, 수리영수증, 수리 전후사진, 가해자등본, 피해자 신분증이 필요합니다.\n고객: 피해자가 신분증이 없는 초등생인데, 다른 건 안되나요?\n상담사: 피해자의 등본이 있어도 됩니다.\n고객: 만약 피해자가 등본 보내주길 싫어하면 어떻게 청구할 수 있죠?\n상담사: 일단 피해자 등본을 제외 하고 제출해 주시면됩니다.\n고객: 서류접수는 어디로 하죠?\n상담사: 망가트린 폰에 대한 보상이 필요하신건가요?\n상담사: 메일이나 팩스를 통해 접수 가능합니다.\n고객: 네, 어떻게 처리해야할지 몰라 문의합니다.\n상담사: 수리는 받으신 건가요?\n고객: 아니요, 아직 얼마나 나올지 몰라 못하고 있어요.\n상담사: 그러시다면 수리를 먼저 맡기셔야합니다.\n고객: 얼마까지 받을 수 있죠?\n상담사: 자기분담금 20만원을 제외한 나머지에 대해 보상 받으실 수 있습니다.\n고객: 혹시 아이꺼 말고 가족 중에 일상생활 책임보상이 가입되어 있으면 혜택이 있나요?",
        "question": "우리집 아이가 친구폰을 망가트렸네요.",
        "answer": "네, 일상생활 책임보상은 비례보상으로 자기부담금이 줄어들 수 있습니다.\n수리불가일 경우 중고가를 확인하여 중고가로 보상처리 받으실 수 있습니다.\n개인정보처리동의서, 수리영수증, 수리 전후사진, 가해자등본, 피해자 신분증이 필요합니다.\n피해자의 등본이 있어도 됩니다.\n일단 피해자 등본을 제외 하고 제출해 주시면됩니다.\n메일이나 팩스를 통해 접수 가능합니다.\n그러시다면 수리를 먼저 맡기셔야합니다.\n자기분담금 20만원을 제외한 나머지에 대해 보상 받으실 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제 보험으로 보험료 청구되는지 알고싶어요.\n상담사: 가입된 보험에는 전액보상은 없네요.\n고객: 그럼 얼마가 나오죠?\n상담사: 본인부담금 5만원을 제외하고 31만원이 지급됩니다.\n고객: 통원치료는 어떻게되나요?\n상담사: 가입된 상품에 통원의료비가 포함되어있어 치료 받으신 후 청구하시면됩니다.\n고객: 그건 전부 되는거죠?\n상담사: 통원의료비 하루 1만원 본인부담금이 있고요, 년간 100만원 한도에서 지급됩니다.\n고객: 다 나오는건 아니군요. 네, 고마워요.\n상담사: 네, 고객님의 빠른 쾌유를 바랍니다.\n상담사: 네, 고객님. 자세히 상담해드리겠습니다. 가입하신 보험이 어떻게 되시나요?\n고객: ㅇㅇㅇ생명보험입니다.\n상담사: 어떤 사유로 보험금 청구를 하고 싶으신가요?\n고객: 무릎이 너무 아프더라구요. MRI를 찍었어요.\n상담사: 의사의 권유로 찍으셨나요?\n고객: 네, 그렇죠.\n상담사: 그렇다면 청구 가능해요.\n고객: 비용이 36만원으로 청구되었던데, 다 받을 수 있나요?",
        "question": "제 보험으로 보험료 청구되는지 알고싶어요.",
        "answer": "가입된 보험에는 전액보상은 없네요.\n본인부담금 5만원을 제외하고 31만원이 지급됩니다.\n가입된 상품에 통원의료비가 포함되어있어 치료 받으신 후 청구하시면됩니다.\n통원의료비 하루 1만원 본인부담금이 있고요, 년간 100만원 한도에서 지급됩니다.\n네, 고객님의 빠른 쾌유를 바랍니다.\n그렇다면 청구 가능해요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 가입한 보험에 자전거 사고 피해보상이 있었던 것 같은데 말이죠.\n상담사: 사고발생이로 부터 2년 이내로 청구해주시면 됩니다.\n고객: 청구 방법은 어떻게 되나요?\n상담사: 관련 서류를 준비하여 보험사로 청구하시면됩니다.\n고객: 어떤 서류가 필요하나요?\n상담사: 청구서, 진단서에 입원을 하셨다면 입원확인서 등이 필요합니다.\n고객: 청구서요?\n상담사: 네, 청구서 양식은 보험회사에서 받으실 수 있습니다.\n상담사: 가입된 보험사가 어디였죠?\n상담사: ㅇㅇ손해입니다.\n고객: 보상금은 어디로 받을 수 있죠?\n상담사: 네, ㅇㅇㅇ본인 맞으신가요?\n상담사: 고객님 본인 통장으로 이체됩니다.\n고객: 네, 잘 알았습니다.\n고객: 네, 그렇습니다.\n상담사: 일단 자동가입 대상자셨습니다.\n고객: 보험금 청구하고 싶은데, 가입되었는지 정확하게 한번 더 확인해주시겠어요?\n상담사: 네, 자전거 보상 가입되어있습니다.\n고객: 자전거 전용도로에서 달리는 사람에게 붙이쳤는데, 보상받을 수 있겠죠?\n상담사: 네, 받으실 수 있습니다.\n고객: 혹시 청구하는 기간이 정해져있나요?",
        "question": "제가 가입한 보험에 자전거 사고 피해보상이 있었던 것 같은데 말이죠.",
        "answer": "사고발생이로 부터 2년 이내로 청구해주시면 됩니다.\n관련 서류를 준비하여 보험사로 청구하시면됩니다.\n청구서, 진단서에 입원을 하셨다면 입원확인서 등이 필요합니다.\n네, 청구서 양식은 보험회사에서 받으실 수 있습니다.\nㅇㅇ손해입니다.\n고객님 본인 통장으로 이체됩니다.\n일단 자동가입 대상자셨습니다.\n네, 자전거 보상 가입되어있습니다.\n네, 받으실 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 전 한의원도 보상받을 수 있는 줄 알았더니, 안된다네요.\n상담사: 상해의료비 특약을 말합니다.\n고객: 저 그거 들어져있어요.\n상담사: 진단서에 코드명이 어떻게 되나요?\n고객: 진단서는 아직 안 뗐어요.\n상담사: 다친 부위에 대한 상해코드가 있다면 보상 받으실 수 있습니다.\n고객: 그럼 진단서를 먼저 떼봐야겠네요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 한약비용도 나온다고 들었는데, 요번에 거절당했어요. 왜 그런거죠?\n상담사: 처방받으신 한약이 다친 부위를 치료하기 위한 목적이었다면 보상이됩니다.\n고객: 아, 보약이라 그랬나보네요.\n상담사: 청구하시고자 하는 보험금의 내용이 어떻게되나요?\n상담사: 네, 아마도 그렇지 싶습니다.\n고객: 치료비용입니다.\n상담사: 어떤 치료를 받으셨죠?\n고객: 길가다 턱을 못보고 넘어져서 뜸치료랑 몇가지 받았어요.\n상담사: 진료비 중 급여부분은 보상받으실 수 있습니다.\n고객: 어, 전에 급여든 비급여든 다 된다고 했는데요.\n상담사: 특약 가입 여부에 따라 다릅니다.\n고객: 어떤 특약이요?",
        "question": "전 한의원도 보상받을 수 있는 줄 알았더니, 안된다네요.",
        "answer": "상해의료비 특약을 말합니다.\n다친 부위에 대한 상해코드가 있다면 보상 받으실 수 있습니다.\n네, 그렇습니다.\n처방받으신 한약이 다친 부위를 치료하기 위한 목적이었다면 보상이됩니다.\n네, 아마도 그렇지 싶습니다.\n진료비 중 급여부분은 보상받으실 수 있습니다.\n특약 가입 여부에 따라 다릅니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고를 당했는데요, 청구해도 될까요?\n상담사: 혹시 음주를 하셨었나요?\n고객: 그렇지 않았어요.\n상담사: 사고를 내셨던 운전자 분께 보상받으실 수 있으신데, 청구를 해보셨나요?\n고객: 안전벨트 미착용으로 제 과실이 있어 안된다고 하더라구요.\n상담사: 네, 그 부분은 중요합니다.\n고객: 합의서가 필요할까요?\n상담사: 형사합의의 경우 가해자의 필요에 의해 진행되 의무사항이 없습니다.\n고객: 전 그럼 합의금도 못받고 치료는 제 돈으로 해야하는건가요?\n상담사: 그 부분은 민사상 손해배상 청구를 하실 수 있습니다.\n고객: 그건 어디에 신청하는거죠?\n상담사: 저런, 엄청 놀라셨겠습니다. 언제 일어난 사고인가요?\n상담사: 운전자가 가입한 보험사로 청구하실 수 있습니다.\n고객: 올해 5월에 있었습니다.\n상담사: 직접 운전을 하시다 난 사고인가요?\n고객: 아니요. 전 조수석에 있었어요.\n상담사: 그럼 탑승했던 차의 소유주와의 관계는 어떻게 되시나요?\n고객: 지인 차였어요.\n상담사: 동승자들 모두 안전밸트는 하셨었나요?\n고객: 아니요. 저만 안했어요.",
        "question": "교통사고를 당했는데요, 청구해도 될까요?",
        "answer": "사고를 내셨던 운전자 분께 보상받으실 수 있으신데, 청구를 해보셨나요?\n네, 그 부분은 중요합니다.\n형사합의의 경우 가해자의 필요에 의해 진행되 의무사항이 없습니다.\n그 부분은 민사상 손해배상 청구를 하실 수 있습니다.\n운전자가 가입한 보험사로 청구하실 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차보험으로 받을 수 있는 사고에는 어떤 종류가 있는지 알 수 있나요?\n상담사: 네, 물론입니다.\n고객: 주차 후 사이드브레이크가 풀렸어요. 그때 사고가 나면 보상처리 될까요?\n상담사: 이런 경우 안전관리 책임으로 차주에게 책임이 전가됩니다.\n고객: 렌트해서 타고 가다 차량사고로 피해를 보면 렌트비 보상도 되나요?\n상담사: 피해차량과 동종 차량에 한해 보상됩니다.\n고객: 렌트할 차가 화물차이면 화물차로 보상된다는 건가요?\n상담사: 승용차와 승합차량만 보상이 됩니다.\n고객: 그럼 화물차는 적용대상에서 제외되는 건가요?\n상담사: 화물차의 경우 동급차량 대여료의 50%까지 보상해드립니다.\n고객: 화물차가 안그래도 비싼데 그것밖에 안된다니 실망입니다.\n상담사: 네, 어떤 사고에 대한 보상인지 구체적으로 말씀해주시면 알려드리겠습니다.\n상담사: 네, 죄송합니다.\n고객: 운전 중 창밖으로 버린 담배꽁초에 사람이 다치면 보험보상이 될까요?\n상담사: 보상받지 못합니다.\n고객: 주행 중 사고인데도 보상이 안된다고요?\n상담사: 자동차보험은 운행으로 인한 손해 보상으로 고객님께서 말씀하신 경우는 해당되지 않습니다.\n고객: 그럼 이럴 때, 어떻게 보상받아야 하죠?\n상담사: 자동차 보험으로는 받을 수 없고, 개인이 가입한 보험으로 적용받으실 수는 있습니다.\n고객: 또 궁금했는거 물어봐도 되죠?",
        "question": "자동차보험으로 받을 수 있는 사고에는 어떤 종류가 있는지 알 수 있나요?",
        "answer": "네, 물론입니다.\n이런 경우 안전관리 책임으로 차주에게 책임이 전가됩니다.\n피해차량과 동종 차량에 한해 보상됩니다.\n승용차와 승합차량만 보상이 됩니다.\n화물차의 경우 동급차량 대여료의 50%까지 보상해드립니다.\n네, 어떤 사고에 대한 보상인지 구체적으로 말씀해주시면 알려드리겠습니다.\n네, 죄송합니다.\n보상받지 못합니다.\n자동차보험은 운행으로 인한 손해 보상으로 고객님께서 말씀하신 경우는 해당되지 않습니다.\n자동차 보험으로는 받을 수 없고, 개인이 가입한 보험으로 적용받으실 수는 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 학원차 운행을 하고 있는데, 사고가 나서 문의합니다.\n상담사: 민사소송을 준비하는 방법이 있습니다.\n고객: 특약인데 꼭 가입해야 하는 것처럼 보이네요.\n상담사: 학원소유 승합차량 일 때는 별도 특약가입없이 청구됩니다.\n고객: 학원버스에서 하차하고 바로 사고가 나도 보상되나요?\n상담사: 하차후의 경우 사고 현장에 따라 달라집니다.\n고객: 차량 안 사고는 전부 보상되는거죠?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 어린이 통학버스라는게 있던데, 그걸로 등록해야하나요?\n상담사: 그렇지만은 않습니다.\n고객: 네, 일단 특약가입도 해야겠네요. 감사합니다.\n상담사: 어떤 사고를 당하셨나요?\n상담사: 네, 안전운전하세요.\n고객: 아이들을 태우고 가다 빙판에 미끌려 사고가 났어요.\n상담사: 지금 말씀하신 차가 학원차인거구요?\n고객: 아니요. 아이들이 적어 제 승용차로 움직였어요.\n상담사: 그럴경우 보험적용을 받으실 수 없습니다.\n고객: 제가 원장이라 승용차도 간혹 쓰는데, 아이들 태우고 갈때 보험보장 가능한 상품이 있나요?\n상담사: 유상운송위험담보특약에 가입하시면 보장 받으실 수 있으세요.\n고객: 좀전같이 특약도 가입되어 있지 않다면 어떻게 되는거죠?",
        "question": "학원차 운행을 하고 있는데, 사고가 나서 문의합니다.",
        "answer": "민사소송을 준비하는 방법이 있습니다.\n학원소유 승합차량 일 때는 별도 특약가입없이 청구됩니다.\n하차후의 경우 사고 현장에 따라 달라집니다.\n네, 그렇습니다.\n그렇지만은 않습니다.\n네, 안전운전하세요.\n그럴경우 보험적용을 받으실 수 없습니다.\n유상운송위험담보특약에 가입하시면 보장 받으실 수 있으세요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 후진하다 사고가 났네요.\n상담사: 다른차의 정상적 운행을 방해하셨기에 그렇습니다.\n고객: 아니, 상대차량도 전방주시를 못한 책임이 있잖아요.\n상담사: 사고경위에 따라 불리하실 수 있습니다.\n고객: 그럼 제 과실이 100이란 건가요?\n상담사: 네, 사고로 힘드시겠지만 그렇습니다.\n고객: 그럼 일반도로가 아니라 주택가였다면 어떻게 되는거죠?\n상담사: 10대 중과실사고로 보상범위가 달라집니다.\n고객: 보험으로 제 차 수리는 받을 수 있는거죠?\n상담사: 자기차량손해담보를 드셨다면 자기분담금을 제외하고 가능합니다.\n고객: 으, 다친 것도 분한데, 암울하네요.\n상담사: 상황을 좀 더 자세히 말씀해주세요.\n상담사: 죄송합니다. 빠른 완쾌를 기원합니다.\n고객: 주차한다고 후진하다 사고가 났어요.\n상담사: 주변 상황은 어떻게 되었었죠?\n고객: 집앞 도로에 주차 중 다가오는 차를 못보고 후진하다 부딪쳤어요.\n상담사: 도로가 일반도로 였나요?\n고객: 네, 일반도로예요.\n상담사: 일반도로일 경우 후진차량에 책임이 있습니다.\n고객: 왜요? 차가 있는데 다가왔던 뒷차는 잘못이 없는건가요?",
        "question": "후진하다 사고가 났네요.",
        "answer": "다른차의 정상적 운행을 방해하셨기에 그렇습니다.\n사고경위에 따라 불리하실 수 있습니다.\n네, 사고로 힘드시겠지만 그렇습니다.\n10대 중과실사고로 보상범위가 달라집니다.\n자기차량손해담보를 드셨다면 자기분담금을 제외하고 가능합니다.\n죄송합니다. 빠른 완쾌를 기원합니다.\n일반도로일 경우 후진차량에 책임이 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 폭행상해로 6주 진단 받았는데, 보험금은 왜 안나오는거죠?\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 재판에서 유죄 인정이 된다면 돈 받을 수 있는거죠?\n상담사: 보험약관에 따라 달라집니다.\n고객: 일단 내야할 서류를 알려주세요.\n상담사: 사건사고확인원과 진단서를 제출해주세요.\n고객: 사건사고확인원은 경촬서에서 떼주는 거겠죠?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 얼마까지 보상받을 수 있을까요?\n상담사: 보통 150만원~300만원 사이로 지급되고 있습니다.\n고객: 네, 바로 가볼께요.\n상담사: 강력범죄위로금에 관한 문의신거죠?\n상담사: 네, 원만한 해결이 될 수 있길 바랍니다.\n고객: 네, 그게 가입되어있는데 왜 안되냐구요.\n상담사: 현재 강력범죄위로금 담보에 가입되어 있는거네요?\n고객: 네, 그렇다니깐요.\n상담사: 청구한 사건에 대해 자세히 말씀해 주시겠습니까?\n고객: 폭행상해로 전치 6주 진단 받았는데, 가해자가 글쎄 거짓말을 하더니 혐의없음이라더라구요.\n상담사: 혐의없음 처분이라 범죄행위로 보지 않은 것 같네요.\n고객: 위로금 신청 하고 싶은데, 재판이 끝나야 될까요?",
        "question": "폭행상해로 6주 진단 받았는데, 보험금은 왜 안나오는거죠?",
        "answer": "네, 맞습니다.\n보험약관에 따라 달라집니다.\n사건사고확인원과 진단서를 제출해주세요.\n네, 그렇습니다.\n보통 150만원~300만원 사이로 지급되고 있습니다.\n네, 원만한 해결이 될 수 있길 바랍니다.\n혐의없음 처분이라 범죄행위로 보지 않은 것 같네요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 회사에서 일하다 다친 것도 보험처리 되죠?\n상담사: 안타깝게도 2009년 10월 보험규정이 바뀌면서 산재보험과 중복보장 받을 수 없게 되었습니다.\n고객: 제가 그즈음 보험을 든 것 같은데, 아닌가요?\n상담사: 2009년 11월 가입하셨습니다.\n고객: 그럼 규정이 바뀌기전 보험은 얼마나 보상 받을 수 있는건가요?\n상담사: 지출 의료비의 50%를 받으실 수 있습니다.\n고객: 조금만 더 일찍 들었어도 되었겠는데, 너무 아쉽네요.\n상담사: 네, 저도 안타깝습니다.\n고객: 그래도 실비 보장은 받을 수 있는거죠?\n상담사: 실비 또한 중복보장에서 제외됩니다.\n고객: 이런.. 받을 수 있는 방법이 없는가보네. 알았어요.\n상담사: 출근 후 회사 업무를 보시던 중 당한 사고인가요?\n상담사: 네, 죄송합니다.\n고객: 네.\n고객: 산재처리도 되었나요?\n고객: 네, 산재처리 했어요.\n상담사: 그러시다면 이중으로 보험금 청구는 불가합니다.\n고객: 제가 든 보험인데 보상 받을 수 없다구요?\n상담사: 네, 받으실 수 없습니다.\n고객: 아니 왜요?",
        "question": "회사에서 일하다 다친 것도 보험처리 되죠?",
        "answer": "안타깝게도 2009년 10월 보험규정이 바뀌면서 산재보험과 중복보장 받을 수 없게 되었습니다.\n2009년 11월 가입하셨습니다.\n지출 의료비의 50%를 받으실 수 있습니다.\n네, 저도 안타깝습니다.\n실비 또한 중복보장에서 제외됩니다.\n네, 죄송합니다.\n그러시다면 이중으로 보험금 청구는 불가합니다.\n네, 받으실 수 없습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 실수로 집에 불이 났어요. 화재보험 적용이 될까요?\n상담사: 아닙니다. 보험사로 해주셔야 합니다.\n고객: 그런 후 어떻게 한다는 거죠?\n상담사: 접수 후 담당자가 지정되면 약속을 잡아 방문하게 됩니다.\n고객: 담당자가 오면 뭘하는거죠?\n상담사: 조사관은 화재정도를 파악하고 보상절차를 진행합니다.\n고객: 씽크대랑 상부장쪽에서 화재가 났는데, 그럼 조사관 방문 전에 치우면 안되는건가요?\n상담사: 네, 화재 상태를 파악할려면 지금 그대로 두셔야 합니다.\n고객: 큰 화재는 아닌데, 조사관과 약속 잡아야하고, 집도 못 치우고. 좀 답답하네요.\n상담사: 경미한 화재의 경우 조사관 방문없이도 진행 가능합니다.\n고객: 그럼 그렇게 진행 해주실 수 있을까요?\n상담사: 어머! 놀라셨겠습니다. 화제는 진압되었는가요?\n상담사: 네, 화재담당자가 연락드릴 수 있도록 조치를 취하겠습니다.\n고객: 네, 고마워요.\n고객: 네, 다행히 인명피해는 없었어요.\n상담사: 네, 다행입니다. 가입내역 확인 후 보상 안내 해드리겠습니다.\n고객: 네, 감사합니다.\n상담사: 2018년에 주택화재보험 가입이 된걸로 나와있습니다.\n고객: 네, 보상은 어떻게 하면 받아질까요?\n상담사: 먼저 사고접수를 해주셔야합니다.\n고객: 사고접수를 경찰서로 하나요?",
        "question": "실수로 집에 불이 났어요. 화재보험 적용이 될까요?",
        "answer": "아닙니다. 보험사로 해주셔야 합니다.\n접수 후 담당자가 지정되면 약속을 잡아 방문하게 됩니다.\n조사관은 화재정도를 파악하고 보상절차를 진행합니다.\n네, 화재 상태를 파악할려면 지금 그대로 두셔야 합니다.\n경미한 화재의 경우 조사관 방문없이도 진행 가능합니다.\n네, 화재담당자가 연락드릴 수 있도록 조치를 취하겠습니다.\n2018년에 주택화재보험 가입이 된걸로 나와있습니다.\n먼저 사고접수를 해주셔야합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 해외여행지에서 몇 가지 문제가 생겼는데, 보상받을 수 있나요?\n상담사: 여행사 사고 확인서, 목격자 사고확인서가 있다면 보상 가능합니다.\n고객: 그럼 여행사에 사고확인서를 요청해야겠네요.\n상담사: 네, 그러셔야 합니다.\n고객: 잃어버린 가방 찾으러 간다고 뛰다가 발을 헛디뎌 부상을 입었는데, 그것도 보상되나요?\n상담사: 가입되어 있는 보험에 해외발생의료비특약이 있다면 보상 받으실 수 있습니다.\n고객: 제 보험에 특약이 있는지 확인 해주시겠어요?\n상담사: 네, 다행히 해외발생의료비특약이 가입되어 있습니다.\n고객: 그렇다면 보상 진행을 해도 되겠네요.\n상담사: 네, 당사 콜센터 또는방문을 통해 보상처리 받으시기 바랍니다.\n고객: 네, 잘 알겠습니다. 답변 고마워요.\n상담사: 어떤 문제가 있으셨나요?\n고객: 핸드폰이랑 가방에 있던 물건들을 잃어버렸어요.\n상담사: 분실물들의 보상을 원하시는 거군요?\n고객: 네, 최신폰이라.. 얼마나 보상 받을 수 있죠?\n상담사: 가입금액 한도에 따라 보상이 달라집니다.\n고객: 잃어버린걸 경찰에 신고해야 보상 받을 수 있는건가요?\n상담사: 그렇지 않습니다.\n고객: 신고도 안했는데, 무슨 증거로 보상을 받죠?",
        "question": "제가 해외여행지에서 몇 가지 문제가 생겼는데, 보상받을 수 있나요?",
        "answer": "여행사 사고 확인서, 목격자 사고확인서가 있다면 보상 가능합니다.\n네, 그러셔야 합니다.\n가입되어 있는 보험에 해외발생의료비특약이 있다면 보상 받으실 수 있습니다.\n네, 다행히 해외발생의료비특약이 가입되어 있습니다.\n네, 당사 콜센터 또는방문을 통해 보상처리 받으시기 바랍니다.\n가입금액 한도에 따라 보상이 달라집니다.\n그렇지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 그동안 몰랐는데, 핸드폰에서 보험 청구 할 수 있는 방법이 있다더라구요.\n상담사: 보험청구를 위한 서류는 준비되었나요?\n고객: 네, 다 준비했어요.\n상담사: 제출할 서류 모두를 사진 찍어주세요.\n고객: 네, 촬영했어요.\n상담사: 그럼 로그인 후 메인에 있는 보험보상으로 들어가셔서 접수를 진행해주세요. \n고객: 여러가지 건수가 있는데, 한꺼번에 등록하나요?\n상담사: 피보험자가 다르거나 사고내역이 다를 경우 따로 등록해주셔야 합니다.\n고객: 네, 아이꺼 발목치료로 4회, 제꺼 허리디스크 치료 5회랑 화상입은거 치료 5회 처리할려면 3건이 되겠네요?\n상담사: 네, 그렇게 해주셔야합니니다.\n고객: 네. 좋은 정보 감사합니다.\n상담사: 네, 그렇습니다.\n상담사: 네, 보상처리가 잘 진행되길 바랍니다.\n고객: 어떻게 청구하는지 가르쳐주시겠어요?\n상담사: 네, 당사 어플을 깔아주세요.\n고객: 플레이스토어에서 ㅇㅇ화재. 네, 깔았어요.\n상담사: 네, 까셨다면 공인인증서 등록하셔서 로그인해주세요.\n고객: 잠시만요.\n상담사: 네, 천천히 하세요. 기다릴께요.\n고객: 네, 로그인했어요.",
        "question": "그동안 몰랐는데, 핸드폰에서 보험 청구 할 수 있는 방법이 있다더라구요.",
        "answer": "피보험자가 다르거나 사고내역이 다를 경우 따로 등록해주셔야 합니다.\n네, 그렇게 해주셔야합니니다.\n네, 그렇습니다.\n네, 보상처리가 잘 진행되길 바랍니다.\n네, 천천히 하세요. 기다릴께요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험료를 제때 못 내면 보상청구도 안되는 건가요?\n상담사: 네, 물론입니다.\n고객: 어떤 보험이든 다 그런가요?\n상담사: 그렇지 않습니다. 관련 약관을 확인하셔야 합니다.\n고객: 부활 절차가 까다롭나요?\n상담사: 부활청약서 작성 후 보험료를 일시 납 하신다면 거의 대부분 부활이 됩니다.\n고객: 제가 6개월을 유학을 가거든요. 그 사이에 중지 해두면 되겠네요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 혹시 깜빡하고 그냥 나가면 어떻게되죠?\n상담사: 사후 환급도 가능합니다.\n고객: 사후 환급이요? 그건 또 뭐죠?\n상담사: 네, 3개월이 지난다면 보상받으실 수 없습니다.\n상담사: 해외출장 등으로 인해 일정기간 보험료 납입중지를 하면 이미 납부한 보험료가 있더라도 그 기간에 한해 환급 받으실 수 있는 겁니다.\n고객: 6개월정도 못낼 것 같은데, 어쩌죠?\n상담사: 보험료 납부를 일시중지 하실 수 있습니다.\n고객: 6개월이 지나도 해지 없이 유지시키고는 싶은데요.\n상담사: 정지되더라도 부활시키면 가능합니다.\n고객: 부활이요?\n상담사: 네, 보험실효 후 2년 이내에 기존 보험을 살릴 수 있는 제도입니다.\n고객: 기존 보험 혜택을 그대로 받을 수 있는거죠?",
        "question": "보험료를 제때 못 내면 보상청구도 안되는 건가요?",
        "answer": "네, 물론입니다.\n그렇지 않습니다. 관련 약관을 확인하셔야 합니다.\n부활청약서 작성 후 보험료를 일시 납 하신다면 거의 대부분 부활이 됩니다.\n네, 그렇습니다.\n사후 환급도 가능합니다.\n네, 3개월이 지난다면 보상받으실 수 없습니다.\n해외출장 등으로 인해 일정기간 보험료 납입중지를 하면 이미 납부한 보험료가 있더라도 그 기간에 한해 환급 받으실 수 있는 겁니다.\n보험료 납부를 일시중지 하실 수 있습니다.\n정지되더라도 부활시키면 가능합니다.\n네, 보험실효 후 2년 이내에 기존 보험을 살릴 수 있는 제도입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 코골이 재수술을 받으라는데, 보험 만기가 다가와서 걱정이네요.\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 보상내용을 알 수 있을까요?\n상담사: 코골이수술은 100만원을 지급합니다.\n고객: 아, 그렇군요.\n고객: 만기환급금은 얼마인가요?\n상담사: 만기 예상 환급금은 320만원이네요.\n고객: 만기환급금 지급은 어디로 신청하죠?\n상담사: 고객센터나 홈페이지, 모바일을 통해 신청 가능합니다.\n고객: 그럼 만기날쯤 다시 연락해야겠네요.\n상담사: 네, 다시 문의주시고, 수술이 잘 되어 건강하시길 바랍니다.\n상담사: 네, 그러시군요. 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 네, 감사합니다.\n고객: 만기일이 언제죠?\n상담사: 네, ㅇㅇㅇ본인 맞으시죠?\n고객: 네, 제가 맞아요.\n상담사: 만기가 다가오고 있는 ㅇㅇㅇ보험 말씀하시는거죠?\n고객: 네, 그게 언제까지죠?\n상담사: 내년 1월 15일로 나오네요.\n고객: 코골이 수술 보상을 받으려면 그전에 마무리 해야되는거죠?",
        "question": "코골이 재수술을 받으라는데, 보험 만기가 다가와서 걱정이네요.",
        "answer": "네, 맞습니다.\n코골이수술은 100만원을 지급합니다.\n만기 예상 환급금은 320만원이네요.\n고객센터나 홈페이지, 모바일을 통해 신청 가능합니다.\n네, 다시 문의주시고, 수술이 잘 되어 건강하시길 바랍니다.\n내년 1월 15일로 나오네요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 남편 장염에 대한 실손의료비를 청구 하고싶어요.\n상담사: 음식점들은 음식물배상책임 보험에 필수가입을 하기에 보상받으실 수 있습니다.\n고객: 어, 전혀몰랐어요.\n고객: 음식물배상책임 보험이란게 뭔가요?\n상담사: 음식물을 타인에게 제조 판매시 그 음식물로 인해 발생한 사고로 타인의 신체에 피해를 입혔을 때 배상해 드리는 보험입니다.\n고객: 그런데, 음식점이 자기들 집에서 그런거 아니라고 발뺌하면 못 받는거 아닌가요?\n상담사: 음식을 먹어서 장염에 걸렸다는 인과관계를 밝히면 됩니다.\n고객: 음식 먹은 후 바로 병원에 갔던 것도 증거가 될까요?\n상담사: 네, 바로 그겁니다. 증상이 나왔을 때 바로 병원에 가셨다면 관할 위생당국에 신고해 관련 증거를 확보할 수 있습니다.\n고객: 지금은 치료가 다 완료된 후라 신고는 안되겠네요.\n상담사: 시간이 많이 지났다면 안되겠지만, 다음부터는 꼭 챙기시길 바랍니다.\n상담사: 네, 많이 힘드셨겠습니다. 어쩌다가 장염에 걸리셨을까요?\n고객: 네, 알았어요. 좋은 정보네요.\n고객: 고성 여행하면서 꿩육회를 먹었는데, 그 후로 아다리 났더라구요.\n상담사: 혹시 음식을 함께 드셨던 분들도 장염에 걸리셨나요?\n고객: 네, 부부동반으로 갔었는데, 그쪽 와이프가 역시 장염에 걸려 치료받았었어요.\n상담사: 혹시 복통과 설사를 하셨었나요?\n고객: 네, 계속 위아래로 싸서 탈수증까지 왔었네요.\n상담사: 정말 고생하셨겠습니다. 음식점에는 연락을 취해보셨었나요?\n고객: 아니요. 그쪽으로는 연락을 못해봤어요.",
        "question": "남편 장염에 대한 실손의료비를 청구 하고싶어요.",
        "answer": "음식점들은 음식물배상책임 보험에 필수가입을 하기에 보상받으실 수 있습니다.\n음식물을 타인에게 제조 판매시 그 음식물로 인해 발생한 사고로 타인의 신체에 피해를 입혔을 때 배상해 드리는 보험입니다.\n음식을 먹어서 장염에 걸렸다는 인과관계를 밝히면 됩니다.\n네, 바로 그겁니다. 증상이 나왔을 때 바로 병원에 가셨다면 관할 위생당국에 신고해 관련 증거를 확보할 수 있습니다.\n시간이 많이 지났다면 안되겠지만, 다음부터는 꼭 챙기시길 바랍니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제 강아지 ㅇㅇ 한테 보험을 들었는데 보장 내역이 궁금합니다.\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 얼마까지 보장되나요?\n상담사: 통원치료비 500만원 한도에서 가능합니다.\n고객: 하루 한도도 있나요?\n상담사: 네, 하루 통원의료비 15만원입니다.\n고객: 전에 본인부담금도 있다는 것 같았는데..\n상담사: 네, 1만원이 있네요.\n고객: 치료 할 때마다 받을 수 있는거죠?\n상담사: 네, 한도 안에서 가능합니다.\n고객: 혹시 ㅇㅇ가 다른 사람을 물거나 다치게 할 경우도 보상받을 수 있던가요?\n상담사: 네, ㅇㅇ에게 메리츠 펫퍼민트 보험이 가입되어 있군요.\n상담사: 배상책임특약에 가입되어 있다면 되지만, 고객님의 보험은 가입되어 있지 않습니다.\n고객: 그렇군요. 고려해 봐야겠네요. 고맙슴돠\n상담사: 네, 감사합니다.\n고객: 네, 맞아요. 보험 가입일이 언제죠?\n상담사: 10개월이 다 되어가네요.\n고객: 피부병에 걸린것 같은데, 그정도 지났으면 보장 받을 수 있죠?\n상담사: 피부질환의 경우 가입일로부터 1년이 지나야 보장 받으실 수 있습니다.\n고객: 네? 뭐가 그리 오래걸려요?\n상담사: 네, 약관에 명시되어 있네요.\n고객: 그럼 지금은 그리 심하지 않으니 1년 지난 시점에 가도 되는거죠?",
        "question": "제 강아지 ㅇㅇ 한테 보험을 들었는데 보장 내역이 궁금합니다.",
        "answer": "네, 그렇습니다.\n통원치료비 500만원 한도에서 가능합니다.\n네, 하루 통원의료비 15만원입니다.\n네, 1만원이 있네요.\n네, 한도 안에서 가능합니다.\n네, ㅇㅇ에게 메리츠 펫퍼민트 보험이 가입되어 있군요.\n배상책임특약에 가입되어 있다면 되지만, 고객님의 보험은 가입되어 있지 않습니다.\n네, 감사합니다.\n10개월이 다 되어가네요.\n피부질환의 경우 가입일로부터 1년이 지나야 보장 받으실 수 있습니다.\n네, 약관에 명시되어 있네요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 고속도로를 달리다 앞에 가던 차에서 날아온 물건에 앞유리가 금이 쩍 갔는데, 보상받을 수 있죠?\n상담사: 아이고,, 그러시다면 앞차에게 손해배상청구 요구는 할 수 없겠습니다.\n고객: 그냥 제 자차에서 할 수 있는 방법은 없나요?\n상담사: 네, 고객님께서 들어주신 보험 확인을 해보겠습니다.\n상담사: ㅇㅇ해상 다이렉트운전자보험 맞으시죠?\n고객: 네, 맞습니다.\n상담사: 현재 고객님의 보험으로는 보상 받으실 수가 없습니다.\n고객: 왜 그런거죠?\n상담사: 단순 차량 파손의 경우 자기차량손해보상에 가입이 되어있어야 하는데, 고객님의 보험에는 이 부분이 빠져있습니다.\n고객: 이런, 그게 그거였나요? 돈이 제법 쎄길래 빼 버렸는데..\n상담사: 네, 그래서 보험보상을 받으실 수 없습니다. 죄송합니다.\n상담사: 저런, 많이 놀라셨겠습니다. 혹시 앞차와 연락이 닿으시나요?\n고객: 이런.. 어쩔 수 없군요. 알겠습니다.\n고객: 아니요, 번호판은 보이던데 받아적지를 못해서 기억도 안나요.\n상담사: 그러면 고객님의 차량에 블랙박스가 있었나요?\n고객: 네, 블랙박스는 달려있습니다.\n상담사: 블랙박스로 차량 정보 확인이 가능할까요?\n고객: 잠시만요, 확인 한번 해볼께요.\n상담사: 앞차에 연락이 닿고 블랙박스가 있었다면 앞차에 손해배상 청구를 하실 수 있으니, 천천히 확인 해보시기 바랍니다.\n고객: 저런, 저희 차 블랙박스가 상태가 안 좋더니 녹화가 안되고 있었네요.",
        "question": "고속도로를 달리다 앞에 가던 차에서 날아온 물건에 앞유리가 금이 쩍 갔는데, 보상받을 수 있죠?",
        "answer": "아이고,, 그러시다면 앞차에게 손해배상청구 요구는 할 수 없겠습니다.\n네, 고객님께서 들어주신 보험 확인을 해보겠습니다.\n단순 차량 파손의 경우 자기차량손해보상에 가입이 되어있어야 하는데, 고객님의 보험에는 이 부분이 빠져있습니다.\n네, 그래서 보험보상을 받으실 수 없습니다. 죄송합니다.\n앞차에 연락이 닿고 블랙박스가 있었다면 앞차에 손해배상 청구를 하실 수 있으니, 천천히 확인 해보시기 바랍니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차보험 관련해서 문의하고 싶은데요.\n상담사: 네, 사고 처리 후 3년간 할증됩니다.\n고객: 그럼 전봇대에 혼자 부딪쳐난 사고도 할증되나요?\n상담사: 그렇지 않습니다.\n고객: 그건 왜 안 그런거죠?\n상담사: 전봇대 사고의 경우 자기차량손해보상으로 처리되는거라 할증이 따로 붙지 않습니다.\n고객: 그럼, 전봇대같이 혼자 사고를 낸 경우는 자차로만 보상 받을 수 있는거네요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 자차에 본인분담금도 있던데, ㅇㅇ화재는 얼마나 되나요?\n상담사: 네, 저희 상품은 15만원의 본인분담금이 있습니다.\n고객: 그래요. 네, 질문에 답해주셔서 감사함돠.\n고객: 네, 어떤게 궁금하신가요?\n상담사: 네, 별말씀을요. 궁금한게 있으면 또 물어봐주세요.\n고객: 만약 제가 보험에 가입하고 차 사고가 난다면 보험료 할증이 되는건가요?\n상담사: 네, 고객님. 차 사고 처리 후 보험료에 할증이 붙습니다.\n고객: 그럼 보험료가 사고 나면 바로 추가되는건가요?\n상담사: 그렇지 않습니다. 다만 재등록 시 보험료가 할증된다는 말입니다.\n고객: 그럼 몇%나 할증되는거죠?\n상담사: 보험사마다 정해져있는 할증률은 없으나, 당사의 경우 3%의 할증율이 있습니다.\n고객: 그게 몇 년에 걸쳐 계속 그러나요?",
        "question": "자동차보험 관련해서 문의하고 싶은데요.",
        "answer": "네, 사고 처리 후 3년간 할증됩니다.\n그렇지 않습니다.\n전봇대 사고의 경우 자기차량손해보상으로 처리되는거라 할증이 따로 붙지 않습니다.\n네, 그렇습니다.\n네, 저희 상품은 15만원의 본인분담금이 있습니다.\n네, 별말씀을요. 궁금한게 있으면 또 물어봐주세요.\n네, 고객님. 차 사고 처리 후 보험료에 할증이 붙습니다.\n그렇지 않습니다. 다만 재등록 시 보험료가 할증된다는 말입니다.\n보험사마다 정해져있는 할증률은 없으나, 당사의 경우 3%의 할증율이 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 홍수에 차가 침수되었어요. 보상처리는 어떻게 받을 수 있나요?\n상담사: 침수, 상대차 없이 혼자 일으킨 사고 등에 대해 수리비를 보상받습니다.\n고객: 요번같이 침수일 때 수리비 100%를 받을 수 있나요?\n상담사: 자기 과실을 제외하고 보상이 되나, 100% 전액 보상받을 수는 없습니다.\n고객: 자기 과실은 뭔가요?\n상담사: 이미 물이 불어난 장소란 걸 알면서 통과 했을 때 침수피해가 나는 경우를 말합니다.\n고객: 그런데, 1OO%가 안된다는 말은 뭔가요?\n상담사: 자차의 경우 기본 본인부담금이 있으며, 얼마나 지급될지는 심사를 받아봐야 알 수 있습니다.\n고객: 침수가 심각해 차량을 폐차하게 되면 어떻게 처리 해주시나요?\n상담사: 폐차 또는 손실을 보전해 주는 방식으로 전손처리 하게 될 겁니다.\n고객: 네, 일단 보험사에 연락해야되는거죠?\n상담사: 자차에 가입되어 있으신가요?\n상담사: 네, 연락하셔서 사고처리가 잘 마무리되길 바랍니다.\n고객: 자동차보험 가입되어 있어요.\n상담사: 자동차보험에 가입되어 있다 하더라도 자차는 빠져있을 수 있습니다.\n고객: 자차가 뭔가요?\n상담사: 자기차량손해담보의 줄임말로 홍수 등으로 침수 되었을 경우 수리비를 지급받을 수 있는 담보입니다.\n고객: 가입되어있는지 잘 모르겠어요.\n상담사: 보험약관을 확인하시거나 고객센터에 문의하시면 아실 수 있습니다.\n고객: 자차에 가입되어 있다면 홍수 말고도 어떤 사고시 혜택을 받을 수 있나요?",
        "question": "홍수에 차가 침수되었어요. 보상처리는 어떻게 받을 수 있나요?",
        "answer": "침수, 상대차 없이 혼자 일으킨 사고 등에 대해 수리비를 보상받습니다.\n자기 과실을 제외하고 보상이 되나, 100% 전액 보상받을 수는 없습니다.\n이미 물이 불어난 장소란 걸 알면서 통과 했을 때 침수피해가 나는 경우를 말합니다.\n자차의 경우 기본 본인부담금이 있으며, 얼마나 지급될지는 심사를 받아봐야 알 수 있습니다.\n폐차 또는 손실을 보전해 주는 방식으로 전손처리 하게 될 겁니다.\n네, 연락하셔서 사고처리가 잘 마무리되길 바랍니다.\n자동차보험에 가입되어 있다 하더라도 자차는 빠져있을 수 있습니다.\n자기차량손해담보의 줄임말로 홍수 등으로 침수 되었을 경우 수리비를 지급받을 수 있는 담보입니다.\n보험약관을 확인하시거나 고객센터에 문의하시면 아실 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 대리기사님께서 운전중 교통사고를 내셨어요. 어떻게 처리해야되나요?\n상담사: 대리운전업체에 문의하셔야 합니다.\n고객: 요번엔 제가 괜찮아 다행이지, 만약 사고가 크게나서 동승자도 다치게 된다면 어떻게 되나요?\n상담사: 차주의 보험을 통해 사고처리가 되므로 보험금 지급은 됩니다.\n고객: 지급해야할 보험금액이 커서 차주 보장범위를 넘어설 경우에는 어떻게되나요?\n상담사: 초과된 배상액만큼 대리운전자 보험에 부과됩니다.\n고객: 대리운전자의 경우 특별한 특약이 있을까요?\n상담사: 자동차 종합보험 가입시 대리운전 특약을 함께 들어 두는 것이 좋습니다\n고객: 만약 차에 차주는 안타고 대리운전자에게 이동만 부탁한다면 어떤 걸 염두해 둬야하죠?\n상담사: 이럴 경우 탁송에 해당하므로 대리운전업체가 별도의 탁송보험에 가입된 기사를 파견할 수 있도록 미리 고지해 주셔야 합니다.\n고객: 네, 많은 것을 알게되었습니다. 감사합니다.\n상담사: 대리기사님께서 가입한 보험으로 보장 받으실 수 있습니다.\n상담사: 네, 감사합니다.\n고객: 어떤 부분을 보장 받을 수 있나요?\n상담사: 차량수리비까지 보상이 됩니다.\n고객: 그럼 차량 수리하는 동안 렌터카 이용을 못하는건가요?\n상담사: 대리운전자에게가 아닌 다른 방법을 찾으셔야 합니다.\n고객: 렌터카 비용을 혹시 대리기사가 소속된 대리운전 업체에 청구 가능한가요?\n상담사: 네, 가능합니다.\n고객: 그런데, 대리기사님께서 운전자보험 가입했는지 안했는지를 어떻게 확인해요?",
        "question": "대리기사님께서 운전중 교통사고를 내셨어요. 어떻게 처리해야되나요?",
        "answer": "대리운전업체에 문의하셔야 합니다.\n차주의 보험을 통해 사고처리가 되므로 보험금 지급은 됩니다.\n초과된 배상액만큼 대리운전자 보험에 부과됩니다.\n자동차 종합보험 가입시 대리운전 특약을 함께 들어 두는 것이 좋습니다\n이럴 경우 탁송에 해당하므로 대리운전업체가 별도의 탁송보험에 가입된 기사를 파견할 수 있도록 미리 고지해 주셔야 합니다.\n대리기사님께서 가입한 보험으로 보장 받으실 수 있습니다.\n네, 감사합니다.\n차량수리비까지 보상이 됩니다.\n대리운전자에게가 아닌 다른 방법을 찾으셔야 합니다.\n네, 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: 네, 고객님. 어떤 도움이 필요하신가요?\n고객: 이런.. 그렇군요.\n고객: 혹시 동승한 사람에게도 과실이 있을 수 있나요?\n상담사: 음주운전한 운전자와 동승한 동승자의 과실 여부가 궁금하신거죠?\n고객: 네. 동승자가 음주운전자를 막지 못했다라는 등의..\n상담사: 네, 물론 음주운전 차량 동승한 사람에게도 과실은 있습니다.\n고객: 역시 그랬군요.\n상담사: 동승자의 경우 운전자가 안전하게 운전할 수 있도록 촉구할 주의 의무가 있다고 법원의 판결이 있습니다.\n고객: 네~\n상담사: 혹시 동승자께서 처벌 받기를 원하시나요?\n고객: 아니요. 얼핏 그런 얘기를 들은것 같아서 궁금했습니다.\n고객: 음주로 사고를 냈어요.\n상담사: 네, 잘 해결되시길 바랍니다.\n상담사: 저런, 많이 다치진 않으셨나요?\n고객: 네, 경미한 사고이긴 한데, 보험처리가 될까요?\n상담사: 음주운전이라 하더라도 자차를 제외한 나머지 담보에 대해서는 보상 받으실수 있습니다\n고객: 다행입니다. 음주라 안되는 줄 알았거든요.\n상담사: 보험 처리는 가능하나 할증과 자기부담금은 발생합니다.\n고객: 그래요? 많이 들어갈까요?\n상담사: 일단 사고처리를 완료해보셔야 알겠으나, 3년간 할증이 붙기에 어느정도는 금액은 예상하셔야 합니다.",
        "question": "혹시 동승한 사람에게도 과실이 있을 수 있나요?",
        "answer": "네, 물론 음주운전 차량 동승한 사람에게도 과실은 있습니다.\n동승자의 경우 운전자가 안전하게 운전할 수 있도록 촉구할 주의 의무가 있다고 법원의 판결이 있습니다.\n네, 잘 해결되시길 바랍니다.\n음주운전이라 하더라도 자차를 제외한 나머지 담보에 대해서는 보상 받으실수 있습니다\n보험 처리는 가능하나 할증과 자기부담금은 발생합니다.\n일단 사고처리를 완료해보셔야 알겠으나, 3년간 할증이 붙기에 어느정도는 금액은 예상하셔야 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요~ 렌터카 이용에 대해 궁금해서 문의 드립니다.\n상담사: 실제 수리에 소요된 기간을 인정받습니다.\n고객: 날짜 제한도 있나요?\n상담사: 30일 한도 내에 대차 가능합니다.\n고객: 렌터카는 어떤 경로로 이용가능한가요?\n상담사: 거래하시는 곳이 없으시다면 수리시 공업사에서 안내해드리는 렌터카를 이용하실 수 있습니다.\n고객: 아는 곳에서 렌터할 경우엔 어떤 서류를 제출하면 되나요?\n상담사: 렌터카회사에서 발행한 세금계산서,임대차 계약서를 해당 보험회사에 제출하시면 됩니다\n고객: 팩스 또는 앱으로 넣으면 되나요?\n상담사: 네, 팩스 넣어주시면됩니다.\n고객: 네, 상담 감사합니다.\n상담사: 네, 어떤점이 궁금하신가요?\n상담사: 네 감사합니다.\n고객: 자차 수리시 렌터카 이용이 가능한가요?\n상담사: 렌터카는 대물손해에서만 보상이 되므로 자차 수리시 보상받으실 수 없습니다.\n고객: 렌트시 어떤 차로 받는 건가요?\n상담사: 피해차량과 동종의 차량을 렌트할 수 있습니다.\n고객: 네, 그럼 제가 K7인데, 동종차량으로 소나타가 오나요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 대차료 인정기간은 어떻게 되나요?",
        "question": "안녕하세요~ 렌터카 이용에 대해 궁금해서 문의 드립니다.",
        "answer": "실제 수리에 소요된 기간을 인정받습니다.\n30일 한도 내에 대차 가능합니다.\n거래하시는 곳이 없으시다면 수리시 공업사에서 안내해드리는 렌터카를 이용하실 수 있습니다.\n렌터카회사에서 발행한 세금계산서,임대차 계약서를 해당 보험회사에 제출하시면 됩니다\n네, 팩스 넣어주시면됩니다.\n네 감사합니다.\n렌터카는 대물손해에서만 보상이 되므로 자차 수리시 보상받으실 수 없습니다.\n피해차량과 동종의 차량을 렌트할 수 있습니다.\n네, 그렇습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 차 사고가 났을 때 급할 경우 수리 먼저하고 사고처리는 나중에 해도 되나요?\n상담사: 보험금 지급사유 판단 후 보험사고 접수를 진행합니다.\n고객: 보험사고 조사는 보험사에서 실시하는 건가요?\n상담사: 네. 손해사정사에 의한 조사 후 보험회사 심사 과정을 거칩니다.\n고객: 손해사정사의 조사는 까다로운가요?\n상담사: 손해사정사는 보험사고에 대한 자세한 조사가 필요하다 판단될 때 움직이므로 까다로운 조사가 될 겁니다.\n고객: 보험사고의 의의는 뭐지요?\n상담사: 네. 보험계약에서 보험회사의 보험금 지급책임을 구체화하는 불확정한 사고를 의미합니다.\n고객: 생각보다 수리 후 보험처리하는게 까다로울 수 있겠네요?\n상담사: 네, 시간과 노력이 더 들 수 있습니다.\n고객: 네, 답변 감사합니다.\n상담사: 네. 보험사에서 산정할 수 있는 입증자료만 보내주신다면 보상은 가능합니다.\n상담사: 감사합니다.\n고객: 아~ 전 차는 항상 보험처리하고 수리가 되는 줄알았어요.\n상담사: 네, 수리를 먼저하셔도 상관은 없으나, 정확한 손해액이 나올 수 있도록 사고당시 자료준비가 중요합니다.\n고객: 준비해야할 자료가 뭔가요?\n상담사: 파손 부위의 파손 상태를 알 수 있는 사진, 견적서 또는 수리비 입금내역 등이 필요합니다.\n고객: 만약 제가 사고당시 자료준비에 소홀하다면 본래 받을 금액보다 적게 받게될 수도 있는건가요?\n상담사: 네, 보험사의 보상기준에 의한 금액만 지급될 수 있으므로 적은 금액을 수령 할 수도 있습니다.\n고객: 사고 접수 후 청구절차는 어떻게 이뤄지나요?",
        "question": "차 사고가 났을 때 급할 경우 수리 먼저하고 사고처리는 나중에 해도 되나요?",
        "answer": "보험금 지급사유 판단 후 보험사고 접수를 진행합니다.\n네. 손해사정사에 의한 조사 후 보험회사 심사 과정을 거칩니다.\n손해사정사는 보험사고에 대한 자세한 조사가 필요하다 판단될 때 움직이므로 까다로운 조사가 될 겁니다.\n네. 보험계약에서 보험회사의 보험금 지급책임을 구체화하는 불확정한 사고를 의미합니다.\n네, 시간과 노력이 더 들 수 있습니다.\n네. 보험사에서 산정할 수 있는 입증자료만 보내주신다면 보상은 가능합니다.\n감사합니다.\n네, 수리를 먼저하셔도 상관은 없으나, 정확한 손해액이 나올 수 있도록 사고당시 자료준비가 중요합니다.\n파손 부위의 파손 상태를 알 수 있는 사진, 견적서 또는 수리비 입금내역 등이 필요합니다.\n네, 보험사의 보상기준에 의한 금액만 지급될 수 있으므로 적은 금액을 수령 할 수도 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고로 허리 MRI를 찍게되면 보험처리가 되나요?\n상담사: 네, 자동차보험에서 정한 병실은 4인실 이상의 다인실입니다. 1인실 이용시 추가비용이 발생할 수 있습니다.\n고객: 입원한 병원에서 1인실 밖에 없다는데도 안되는걸까요?\n상담사: 네. 병실문제는 5일을 상급병실 이용으로 인정하고 있습니다.\n고객: 상대차량 운전자가 보험지급사유가 많은 보유자라 보험금 처리 합의가 안되고 있습니다.\n상담사: 그러셨군요. 고객님. 상심이 크시겠습니다.\n고객: 네, 이렇게 억울 할 땐 보상처리를 어떻게 받나요?\n상담사: 네. 치료비와 합의금을 함께 정산하는 과실상계 기준에서는 보험처리경력자는 지급보상이 거절되거나 지연될 수 있습니다.\n고객: 과실상계 처리가 많은 운전자는 지급보상이 어떻게 된다고요?\n상담사: 네. 과실상계 이후 상대방 운전자에게 보상할 보험금이 적어집니다.\n고객: 가해자 보험사에서 지급해줘야 하는거 아닌가요?\n상담사: 네. 사고 후 교통상해처리에 의거 처리 가능합니다.\n상담사: 보험사는 정해진 약관에 의거 처리합니다.\n고객: 교통사고 후 종합병원 진료 또는 특별진료를 받고싶은데, 그래도 될까요?\n상담사: 네, 피해자가 원하는 병원에서 통원,입원치료 가능합니다.\n고객: 사고처리는 무조건 상대방 보험사로 처리되나요?\n상담사: 그렇지 않습니다. 보험적용부분 이외는 달리 정산됩니다.\n고객: 비용처리는 어떻게 되는데요?\n상담사: 보험수가에 의해 계상됩니다.\n고객: 4인실 이상 병실을 이용하라는데, 아이가 있어서 1인실을 쓰고 싶은데 안되나요?",
        "question": "교통사고로 허리 MRI를 찍게되면 보험처리가 되나요?",
        "answer": "네, 자동차보험에서 정한 병실은 4인실 이상의 다인실입니다. 1인실 이용시 추가비용이 발생할 수 있습니다.\n네. 병실문제는 5일을 상급병실 이용으로 인정하고 있습니다.\n그러셨군요. 고객님. 상심이 크시겠습니다.\n네. 치료비와 합의금을 함께 정산하는 과실상계 기준에서는 보험처리경력자는 지급보상이 거절되거나 지연될 수 있습니다.\n네. 과실상계 이후 상대방 운전자에게 보상할 보험금이 적어집니다.\n네. 사고 후 교통상해처리에 의거 처리 가능합니다.\n보험사는 정해진 약관에 의거 처리합니다.\n네, 피해자가 원하는 병원에서 통원,입원치료 가능합니다.\n그렇지 않습니다. 보험적용부분 이외는 달리 정산됩니다.\n보험수가에 의해 계상됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 딸아이가 갑자기 복통을 호소해 응급실에 다녀왔는데, 보험청구를 어떻게하죠\n상담사: 환자에게 시행된 각각의 검사명, 처치명, 약제명, 단가와 수량 등이 구체적으로 기재된 서류입니다.\n고객: 두 가지 모두 병원에 요청하면 되는건가요?\n상담사: 네, 의료기관 원무과에 요청하시거나 담당 간호사에게 말씀해주시면 됩니다.\n고객: 입원도 했는데, 입원비도 청구되는거죠?\n상담사: 네, 입퇴원확인서까지 함께 첨부해주시면 받으실 수 있습니다.\n고객: 서류 제출은 언제까지 하면되죠?\n상담사: 치료 후 3년 안에 청구하시면 됩니다.\n고객: 받을 수 있는 보상금액은 총병원비의 비율 정도로 알 수 있나요?\n상담사: 정확한 내용은 보장 내용에 따라 산정되기에 비율로는 알 수 없습니다.\n고객: 네, 가르쳐주셔서 감사합니다.\n상담사: 네, 자녀분은 이제 좀 괜찮은가요?\n상담사: 네, 오후도 행복하세요.\n고객: 네, 다행히 잘 나았습니다.\n상담사: 다행입니다. ㅇㅇㅇ고객님께서 가입하신 자녀분의 보험이 무배당 ㅇㅇ어린이보험 맞나요?\n고객: 네, 맞아요.\n상담사: 네, 응급실 내원진료비 받으실 수 있고요, 내역을 청구 해 주시면 됩니다.\n고객: 어떤 내역 말이죠?\n상담사: 진료비 세부내역서와 진료비 영수증을 제출 하시면됩니다.\n고객: 진료비세부내역서에는 어떤 게 적히나요?",
        "question": "딸아이가 갑자기 복통을 호소해 응급실에 다녀왔는데, 보험청구를 어떻게하죠",
        "answer": "환자에게 시행된 각각의 검사명, 처치명, 약제명, 단가와 수량 등이 구체적으로 기재된 서류입니다.\n네, 의료기관 원무과에 요청하시거나 담당 간호사에게 말씀해주시면 됩니다.\n네, 입퇴원확인서까지 함께 첨부해주시면 받으실 수 있습니다.\n치료 후 3년 안에 청구하시면 됩니다.\n정확한 내용은 보장 내용에 따라 산정되기에 비율로는 알 수 없습니다.\n네, 오후도 행복하세요.\n네, 응급실 내원진료비 받으실 수 있고요, 내역을 청구 해 주시면 됩니다.\n진료비 세부내역서와 진료비 영수증을 제출 하시면됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 일반상해와 교통상해의 차이점이 뭔지 설명좀 해주세요.\n상담사: 네 고객님. 일부 가능한 보험이 있습니다. 확인해봐드릴까요?\n상담사: 혹시 가입년도가 언제이신가요?\n고객: 아마 2OO5년쯤인 것 같은데요?\n상담사: 혹시 이번 사고로 자동차 보험에서 대인배상을 받으셨습니까?\n고객: 네. 받았어요.\n상담사: 2009년 7월 이전에 가입된 일반상해의료비의 실비보험은 자동차 보험으로 보상받은 치료비에 대해서도 50% 금액을 보상받도록 규정하고 있습니다.\n상담사: 따라서 고객님도 받으실 수 있습니다.\n고객: 네. 그러면 어떻게 하면 되죠?\n상담사: 대인보상을 받은 자동차보험회사에 대인지급결의서를 요청하셔서 그 결의서를 가지고 실비를 청구하시면 됩니다.\n고객: 그렇군요. 감사합니다.\n상담사: 네 고객님. 일반상해란 급격하고도 우연한 외래의 사고로 입는 상해 사고를 말합니다.\n상담사: 네. 상담원 ㅇㅇㅇ이었습니다. 고객님의 빠른 쾌유를 바랍니다.\n상담사: 교통상해는 차량탑승중, 혹은 보행중 발생한 교통사고를 말합니다.\n고객: 그런데 일반상해에 교통상해도 포함된다고 하던데요?\n상담사: 네 그렇습니다. 일반상해는 교통상해를 포함하는 더 큰 개념입니다.\n고객: 제가 이번에 교통사고를 당해서 병원에 입원을 했거든요?\n상담사: 그러셨군요 고객님. 많이 다치셨나요?\n고객: 아니오. 그렇게 많이 다치진 않았습니다.\n고객: 어쨌든 그런데 제 보험설계사가 제 일반상해 보험으로 교통사고 처리도 받을 수 있다고 말을 하던데요?",
        "question": "일반상해와 교통상해의 차이점이 뭔지 설명좀 해주세요.",
        "answer": "2009년 7월 이전에 가입된 일반상해의료비의 실비보험은 자동차 보험으로 보상받은 치료비에 대해서도 50% 금액을 보상받도록 규정하고 있습니다.\n따라서 고객님도 받으실 수 있습니다.\n대인보상을 받은 자동차보험회사에 대인지급결의서를 요청하셔서 그 결의서를 가지고 실비를 청구하시면 됩니다.\n네 고객님. 일반상해란 급격하고도 우연한 외래의 사고로 입는 상해 사고를 말합니다.\n네. 상담원 ㅇㅇㅇ이었습니다. 고객님의 빠른 쾌유를 바랍니다.\n교통상해는 차량탑승중, 혹은 보행중 발생한 교통사고를 말합니다.\n네 그렇습니다. 일반상해는 교통상해를 포함하는 더 큰 개념입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 가입해둔 보험의 보장 내용을 좀 자세히 알고 싶은데요.\n상담사: 네. 고객님의 과거 병력에서 추후 문제가 생길 가능성이 있는 부위에 대해 앞으로 몇년간은 담보로 받지 않겠다는 의미입니다.\n고객: 담보로 받지 않는다는 게 무슨 뜻인가요?\n상담사: 쉽게 말씀드리면 보장에서 제외한다는 말입니다.\n고객: 그럼 이게 언제까지인건가요?\n상담사: 네 고객님의 경우 부담보 기간이 3년으로 확인됩니다.\n고객: 그럼 3년뒤에는 보장이 되는 건가요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 같은 병명이라도요?\n상담사: 네 맞습니다. 같은 질환이라 해도 보상이 됩니다.\n고객: 혹시 부담보 기간은 보험사마다 다릅니까?\n상담사: 네 고객님. 성함과 생년월일 여섯자리 불러주시겠습니까?\n상담사: 네. 보함사의 자체 기준에 따라 산정되므로 보험사마다 조금씩 차이가 있을 수 있습니다.\n고객: ㅇㅇㅇ이고 OO년 OO월 OO일이예요.\n상담사: 네 지금 조회해보겠습니다.\n상담사: 고객님. 고객님이 계약자이신 건이 3건이 나오는데 어떤 건을 말씀하시나요?\n고객: 네. 암보험이요.\n상담사: 네. 무배당 암플러스 보험에 대해서 궁금하시군요.\n상담사: 어떤 내용을 자세히 알고 싶으십니까?\n고객: 계약서를 보니까 부담보라는 항목이 있는데 이게 무슨 말인가요?",
        "question": "제가 가입해둔 보험의 보장 내용을 좀 자세히 알고 싶은데요.",
        "answer": "네. 고객님의 과거 병력에서 추후 문제가 생길 가능성이 있는 부위에 대해 앞으로 몇년간은 담보로 받지 않겠다는 의미입니다.\n쉽게 말씀드리면 보장에서 제외한다는 말입니다.\n네 고객님의 경우 부담보 기간이 3년으로 확인됩니다.\n네 그렇습니다.\n네 맞습니다. 같은 질환이라 해도 보상이 됩니다.\n네. 보함사의 자체 기준에 따라 산정되므로 보험사마다 조금씩 차이가 있을 수 있습니다.\n네 지금 조회해보겠습니다.\n네. 무배당 암플러스 보험에 대해서 궁금하시군요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 이번에 자동차 사고가 났는데 보상에 대해 궁금한 점이 있습니다.\n고객: 무조건 뒷차 책임 100%아닌가요?\n상담사: 네. 동승자분에 대한 보상은 고객님이 가입하신 보험과 고객님 뒷차가 가입한 보험이 비례분담하여 내게 됩니다.\n고객: 아 그래요?\n상담사: 단, 고객님이 가입하신 보험에서는 동승자분에 대한 감액비율을 따지게 됩니다.\n고객: 그게 무슨 뜻이죠?\n상담사: 동승자분께서 고객님의 차량에 탑승하게 된 경위를 따져서 감액이 결정됩니다.\n고객: 아 그런 것도 있나요? 어떤 경우에 감액이 되나요?\n상담사: 동승자분이 고객님과 직계가족인지, 부부관계인지, 호의동승인지 강요에 의한 동승인지 등에 따라 다르게 적용됩니다.\n고객: 감액이 된다는 건 제 보험에서 부담하는 금액이 줄어든다는 얘기인가요?\n상담사: 네. 동승자분에게도 어느 정도의 과실이 있는지를 따져 고객님 보험에서의 부담을 감액하는 것입니다.\n상담사: 네 고객님. 사고로 인한 큰 피해가 없으셨길 바랍니다.\n고객: 아 그런 뜻이군요. 알겠습니다.\n상담사: 어떤 점이 궁금하십니까?\n고객: 감사합니다. 제가 신호받고 서 있는 앞차를 뒤에서 받았는데, 조수석에 동승자가 타고 있었거든요?\n상담사: 네.\n고객: 그런데 문제는 제가 앞차를 들이받고, 제 뒷차가 또 제 차를 받았어요.\n고객: 제 차의 대물처리는 뒷차 과실이 100%라 그냥 해결하면 되는데 대인처리가 애매해서 문제네요.\n상담사: 네. 고객님께서 선행차량의 후미를 충돌하시고 그 후 고객님의 후행차량이 고객님 차량의 후미를 충돌한 사고에서 동승자에 대한 보상이 궁금하시군요?\n고객: 네. 듣기로는 앞차 뒷차가 50%씩 보상한다고 하는데 이게 맞나요?",
        "question": "이번에 자동차 사고가 났는데 보상에 대해 궁금한 점이 있습니다.",
        "answer": "네. 동승자분에 대한 보상은 고객님이 가입하신 보험과 고객님 뒷차가 가입한 보험이 비례분담하여 내게 됩니다.\n단, 고객님이 가입하신 보험에서는 동승자분에 대한 감액비율을 따지게 됩니다.\n동승자분께서 고객님의 차량에 탑승하게 된 경위를 따져서 감액이 결정됩니다.\n동승자분이 고객님과 직계가족인지, 부부관계인지, 호의동승인지 강요에 의한 동승인지 등에 따라 다르게 적용됩니다.\n네. 동승자분에게도 어느 정도의 과실이 있는지를 따져 고객님 보험에서의 부담을 감액하는 것입니다.\n네 고객님. 사고로 인한 큰 피해가 없으셨길 바랍니다.\n네."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고 보상에 대해서 문의드립니다.\n상담사: 전화통화만으로 다 판단할 수는 없지만 비록 역주행 자동차라 하더라도 질문자님께서 전방주시를 잘 하셨을 때 피할 수 있는 사고였다고 판단되면 질문자님의 과실을 적용할 수 있습니다.\n상담사: 그러나 전방주시를 잘 하였더라도 피할 수 없는 사고였다면 질문자님의 없는 것으로 판단합니다.\n고객: 그 과실부분은 어떻게 판단하죠?\n상담사: 보험사간 사고담당자가 과실부분을 조사 후 확정할 것입니다.\n고객: 그 결과는 언제쯤 나오나요?\n상담사: 통상 보름정도 걸립니다.\n고객: 결과가 나오면 저에게 통보해주나요?\n상담사: 네. 고객님께 전화로 연락이 가게 됩니다.\n고객: 제 과실이 50%를 넘을까요?\n상담사: 상황에 달려있으므로 지금 확실히 말씀드릴 수는 없으나 상황에 따라 나올 수도 있을 것으로 생각됩니다.\n상담사: 네 어떤 문의이십니까?\n고객: 알겠습니다.\n고객: 일방통행길에서 역주행 차량과 사고가 났거든요?\n상담사: 네.\n고객: 제가 좌회전을 해서 나가다가 그 차를 박았거든요?\n고객: 이런 경우는 과실이 어떻게 되나요?\n상담사: 역주행 자동차가 가해차량이 됩니다.\n상담사: 하지만 사고상황에 따라 과실이 다르게 적용됩니다.\n고객: 그래요?",
        "question": "교통사고 보상에 대해서 문의드립니다.",
        "answer": "전화통화만으로 다 판단할 수는 없지만 비록 역주행 자동차라 하더라도 질문자님께서 전방주시를 잘 하셨을 때 피할 수 있는 사고였다고 판단되면 질문자님의 과실을 적용할 수 있습니다.\n그러나 전방주시를 잘 하였더라도 피할 수 없는 사고였다면 질문자님의 없는 것으로 판단합니다.\n보험사간 사고담당자가 과실부분을 조사 후 확정할 것입니다.\n통상 보름정도 걸립니다.\n네. 고객님께 전화로 연락이 가게 됩니다.\n상황에 달려있으므로 지금 확실히 말씀드릴 수는 없으나 상황에 따라 나올 수도 있을 것으로 생각됩니다.\n네.\n역주행 자동차가 가해차량이 됩니다.\n하지만 사고상황에 따라 과실이 다르게 적용됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험 약관에서 말하는 악성신생물이라는 게 뭔가요?\n상담사: 일차성 암으로 인해 발병된 이차성 암을 뜻합니다.\n고객: 이건 어떻게 분류하나요?\n상담사: 일차성 암이 확인되는 경우여야 하며, 원발부위를 기준으로 분류합니다.\n고객: 원발부위가 뭔가요?\n상담사: 최초 발생한 부위를 뜻합니다.\n고객: 그럼 이차성암은 어떤식으로 보상해주나요?\n상담사: 이차성의 암의 원인이 되는 원발암이 뚜렷이 확인되는 경우, 원발암을 기준으로 보험금을 지급합니다.\n고객: 그럼 원발암이 만약 대장암이다, 그러면 이차성 암도 대장암이라고 보고 보험금을 준다는 거죠?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 다른 부위에서 발견이 됐다 하더라도요?\n상담사: 네. 악성신생물은 암을 말하는 것입니다.\n상담사: 네 맞습니다 고객님.\n고객: 그럼 행동양식 불명 또는 미상의 신생물이라는 게 있던데 이건 뭔가요?\n상담사: 네. 경계성종양을 말합니다.\n고객: 그럼 전암이란 뭐죠?\n상담사: 암으로 변하기 전의 상태를 말합니다.\n고객: 기타피부암은 뭔가요?\n상담사: 한국표준질병사인분류에서 정의하고 있는 기타 피부의 암을 말합니다.\n고객: 불명확한, 이차성 및 상세불명 부위의 악성신생물은 뭘 말하죠?",
        "question": "보험 약관에서 말하는 악성신생물이라는 게 뭔가요?",
        "answer": "일차성 암으로 인해 발병된 이차성 암을 뜻합니다.\n일차성 암이 확인되는 경우여야 하며, 원발부위를 기준으로 분류합니다.\n최초 발생한 부위를 뜻합니다.\n이차성의 암의 원인이 되는 원발암이 뚜렷이 확인되는 경우, 원발암을 기준으로 보험금을 지급합니다.\n네 그렇습니다.\n네. 악성신생물은 암을 말하는 것입니다.\n네 맞습니다 고객님.\n네. 경계성종양을 말합니다.\n암으로 변하기 전의 상태를 말합니다.\n한국표준질병사인분류에서 정의하고 있는 기타 피부의 암을 말합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 보험에서 대인I 대인II가 있던데 이게 무슨 의미인가요?\n상담사: 네. 대인배상에서 피보험자는 가입자 외에도 친족피보험자, 승낙피보험자, 사용피보험자, 운전피보험자가 대상이 됩니다.\n고객: 친족피보험자는 뭐죠?\n상담사: 8촌이내의 혈족, 4촌 이내의 인척 그리고 배우자를 의미합니다.\n고객: 승낙피보험자는 뭔가요?\n상담사: 기명피보험자께서 운전을 승낙한 대상이 됩니다.\n고객: 사용피보험자는 뭐죠?\n상담사: 계약에 따라 기명피보험자에 준하는 지위를 얻은 자를 말합니다.\n고객: 좀 더 쉽게 설명해주시겠어요?\n상담사: 업무로 기명피보험자의 차를 사용하는 사람입니다.\n고객: 운전피보험자는 뭔가요?\n상담사: 네 고객님. 자동차 보험에서 대인I과 대인II는 배상의 범위 차이입니다.\n상담사: 다른 피보험자를 위하여 운전중인자를 말합니다.\n고객: 대인I은 범위가 어떻게 되죠?\n상담사: 피보험자께서 운행하는 동안 사고를 내서 타인에게 상해를 입혔을 때 손해를 보상해줍니다.\n고객: 대인II는요?\n상담사: 피보험자께서 자동차를 소유, 사용, 관리하는 중에 생긴 사고에 대해 법률상 손해배상책임을 짐으로써 입은 손해에 대해 배상하는 것입니다.\n고객: 그럼 대인I과 대인II가 겹치지 않나요?\n상담사: 대인배상II는 대인배상I에서 보상하는 손해를 초과한 부분에 대해 배상합니다.\n고객: 가족도 배상이 된다던데 맞나요?",
        "question": "자동차 보험에서 대인I 대인II가 있던데 이게 무슨 의미인가요?",
        "answer": "네. 대인배상에서 피보험자는 가입자 외에도 친족피보험자, 승낙피보험자, 사용피보험자, 운전피보험자가 대상이 됩니다.\n8촌이내의 혈족, 4촌 이내의 인척 그리고 배우자를 의미합니다.\n기명피보험자께서 운전을 승낙한 대상이 됩니다.\n계약에 따라 기명피보험자에 준하는 지위를 얻은 자를 말합니다.\n업무로 기명피보험자의 차를 사용하는 사람입니다.\n네 고객님. 자동차 보험에서 대인I과 대인II는 배상의 범위 차이입니다.\n다른 피보험자를 위하여 운전중인자를 말합니다.\n피보험자께서 운행하는 동안 사고를 내서 타인에게 상해를 입혔을 때 손해를 보상해줍니다.\n피보험자께서 자동차를 소유, 사용, 관리하는 중에 생긴 사고에 대해 법률상 손해배상책임을 짐으로써 입은 손해에 대해 배상하는 것입니다.\n대인배상II는 대인배상I에서 보상하는 손해를 초과한 부분에 대해 배상합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 이번에 아이가 진단을 받게 되었는데 다발성선천이상 보상을 받을 수 있는지 확인 부탁드립니다.\n고객: P83.5라고 되어 있네요.\n상담사: 네. 확인되셨습니다.\n상담사: 보상받으시는 부분 맞습니다.\n고객: 보험금은 얼마나 나오나요?\n상담사: 최초 1회에 200만원, 반복지급에 300만원입니다.\n고객: 처음에는 200만원이고 그 다음에는 300만원이라는 이야기인가요?\n상담사: 네 맞습니다 고객님.\n고객: 네. 다른 특약에서도 보험금 나올게 있을까요?\n상담사: 네. 입원이나 수술을 하시면 입원비 특약과 수술비 특약에서 각각 해당하는 금액을 받으실 수 있습니다.\n고객: 음낭수종으로 반복지급하는 경우가 많은가요?\n상담사: 네 고객님. 아이의 진단으로 마음이 많이 아프실 것 같습니다.\n상담사: 드물지만 간혹 있습니다.\n상담사: 심심한 위로를 드립니다. 어떤 부분을 확인해드리면 될까요?\n고객: 병원에서 다발성선천이상에 해당된다는 이야기를 들었는데 다발성선천이상이 구체적으로 뭔가요?\n상담사: 네. 다발성선천이상에는 혀유착증, 대설증, 기타혀기형, 선천성 비신생물성 모반, 부이개, 선천성 음낭수종 등이 있습니다.\n고객: 우리 아이는 선천성 음낭수종인데 그럼 보상을 받을 수 있나요?\n상담사: 네 고객님. 혹시 진단서를 발급받으셨나요?\n고객: 네 받아놓은 게 있습니다.\n상담사: 진단코드를 불러보시겠습니까?",
        "question": "이번에 아이가 진단을 받게 되었는데 다발성선천이상 보상을 받을 수 있는지 확인 부탁드립니다.",
        "answer": "네. 확인되셨습니다.\n보상받으시는 부분 맞습니다.\n최초 1회에 200만원, 반복지급에 300만원입니다.\n네 맞습니다 고객님.\n네. 입원이나 수술을 하시면 입원비 특약과 수술비 특약에서 각각 해당하는 금액을 받으실 수 있습니다.\n네 고객님. 아이의 진단으로 마음이 많이 아프실 것 같습니다.\n드물지만 간혹 있습니다.\n네. 다발성선천이상에는 혀유착증, 대설증, 기타혀기형, 선천성 비신생물성 모반, 부이개, 선천성 음낭수종 등이 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 얼마전에 자동차 사고가 났는데 보상에 대해 질문하려고 합니다.\n상담사: 친구분이 자동차 소유주분의 승낙을 얻어 운전하신 승낙피보험자이시기 때문에 대인II는 부책입니다.\n고객: 부책이 무슨 말이죠?\n상담사: 책임을 진다는 의미입니다.\n고객: 면책이랑 반대되는 말인가요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 네. 어쨌든 제 보험으로 다 커버가 되는 거네요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 보험료는 얼마나 상승될까요?\n상담사: 그건 향후 보상팀이 모든 처리를 마친 후에 다시 상담문의를 주시겠습니까?\n고객: 네 알겠습니다. 감사합니다.\n상담사: 네 고객님. 편하게 질문 주십시오.\n상담사: 네. 잘 처리되시길 바라겠습니다. 상담원 ㅇㅇㅇ이었습니다.\n고객: 제가 자동차 소유주이고 운전한 사람은 제 친구인데, 제가 운전을 맡겼거든요.\n고객: 이런 경우 친구도 보험적용을 받을 수 있다던데 맞나요?\n상담사: 네 맞습니다. 친구분은 승낙피보험자로 적용 받으실 수 있습니다.\n고객: 상대차 수리비가 꽤 나왔는데 이런 경우 어떻게 됩니까?\n상담사: 상대방 차량에 대물배상이 적용됩니다.\n고객: 그런데 상대방 운전자가 전치 4주가 나왔다고 하는데 대인배상이 되나요?\n고객: 제 친구가 운전해서 배상이 안되지 않나요?",
        "question": "얼마전에 자동차 사고가 났는데 보상에 대해 질문하려고 합니다.",
        "answer": "친구분이 자동차 소유주분의 승낙을 얻어 운전하신 승낙피보험자이시기 때문에 대인II는 부책입니다.\n책임을 진다는 의미입니다.\n네 그렇습니다.\n네 그렇습니다.\n네 고객님. 편하게 질문 주십시오.\n네. 잘 처리되시길 바라겠습니다. 상담원 ㅇㅇㅇ이었습니다.\n네 맞습니다. 친구분은 승낙피보험자로 적용 받으실 수 있습니다.\n상대방 차량에 대물배상이 적용됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 예전에 고액암으로 진단금을 받았었는데 치료 후 이번에 일반암에 다시 걸렸는데 이런 경우 보상이 어떻게 되죠?\n고객: 그러면 보험금이 하나도 없는 거예요?\n상담사: 고액암 진단 후 일반 암 진단시에 지급되는 진단금은 없습니다.\n고객: 그럼 유사암은요?\n상담사: 유사암은 종류별로 각각 1회씩 지급합니다.\n고객: 유사암의 종류가 뭐뭐 있나요?\n상담사: 갑상선암, 제자리암, 기타피부암, 경계성종양 입니다.\n고객: 네. 그럼 제가 이번에 보장 받을 수 있는 건 하나도 없는 건가요?\n상담사: 네 고객님. 그렇습니다.\n고객: 입원비나 수술비도 나오는 게 없나요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n상담사: 네 고객님. 거듭된 치료로 얼마나 힘드실까요?\n고객: 네 알겠습니다.\n상담사: 암보험의 암진단금 특약은 최초 1회로 한정됩니다.\n고객: 그럼 일반암은 진단금을 안준다는 뜻인가요?\n상담사: 네 고객님. 안타깝지만 그렇습니다.\n고객: 왜 그런지 좀 더 자세히 설명해주실래요?\n상담사: 이전의 고액암으로 고객님께선 일반암+고액암 진단금을 합쳐서 받으셨을 겁니다.\n고객: 고액암 진단금안에 일반암 진단금이 포함되어 있다는 뜻인가요?\n상담사: 네 그렇습니다.",
        "question": "제가 예전에 고액암으로 진단금을 받았었는데 치료 후 이번에 일반암에 다시 걸렸는데 이런 경우 보상이 어떻게 되죠?",
        "answer": "고액암 진단 후 일반 암 진단시에 지급되는 진단금은 없습니다.\n유사암은 종류별로 각각 1회씩 지급합니다.\n갑상선암, 제자리암, 기타피부암, 경계성종양 입니다.\n네 고객님. 그렇습니다.\n네 그렇습니다.\n암보험의 암진단금 특약은 최초 1회로 한정됩니다.\n네 고객님. 안타깝지만 그렇습니다.\n이전의 고액암으로 고객님께선 일반암+고액암 진단금을 합쳐서 받으셨을 겁니다.\n네 그렇습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제 보험에서 상해후유장해 보장에 대해서 좀 설명해주시겠어요?\n상담사: 일반상해사망보장이 특약으로 들어가있습니다.\n고객: 가입금액이 어떻게 되나요?\n상담사: 1억 5천만원입니다.\n고객: 납입료는요?\n상담사: 월 6천원 납입중이십니다.\n고객: 납입기간이 어떻게 되나요?\n상담사: 20년입니다.\n고객: 만기는 언제죠?\n상담사: 100세 만기이십니다.\n고객: 주계약과 납입기간과 만기가 똑같나요?\n상담사: 네. 상해후유장해는 상해사고로 80%이상에 해당하는 장해상태가 되었을 때를 말합니다.\n상담사: 네. 이 상품은 주계약과 특약의 납입기간과 만기가 동일합니다.\n고객: 80%라는 건 무엇을 기준으로 하는 건가요?\n상담사: 신체기능과 신체손상도를 살펴봅니다.\n고객: 그건 누가 측정하나요?\n상담사: 보험사에서 병원기록과 실사를 함께 참조하여 내부근거에 따라 결정합니다.\n고객: 이게 특약인가요?\n상담사: 아닙니다. 고객님 계약에서 상해후유장해 보상은 기본계약입니다.\n고객: 그럼 특약으론 뭐가 있죠?",
        "question": "제 보험에서 상해후유장해 보장에 대해서 좀 설명해주시겠어요?",
        "answer": "일반상해사망보장이 특약으로 들어가있습니다.\n1억 5천만원입니다.\n월 6천원 납입중이십니다.\n20년입니다.\n100세 만기이십니다.\n네. 상해후유장해는 상해사고로 80%이상에 해당하는 장해상태가 되었을 때를 말합니다.\n네. 이 상품은 주계약과 특약의 납입기간과 만기가 동일합니다.\n신체기능과 신체손상도를 살펴봅니다.\n보험사에서 병원기록과 실사를 함께 참조하여 내부근거에 따라 결정합니다.\n아닙니다. 고객님 계약에서 상해후유장해 보상은 기본계약입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 보험에서 승낙피보험자가 사고를 내도 보험금 지급 책임이 있잖아요?\n상담사: 대인배상II는 대인배상I에서 배상하는 범위를 초과하는 부담에 대해 손해배상책임을 경감시키는 것이 목적입니다.\n고객: 그럼 대인배상I은요?\n상담사: 피해자의 보호를 목적으로 하는 책임보험입니다.\n고객: 그럼 대인배상II는 책임보험이 아닌가요?\n상담사: 네. 그래서 가입이 강제되지 않습니다.\n고객: 승낙피보험자가 사고를 내서 승낙피보험자 자신이 사망하게 되는 경우는 배상이 어떻게 되나요?\n상담사: 승낙피보험자는 대인배상II에 대하여 면책되므로 자동차 보험 계약자께서는 대인배상I에 한하여 배상해주시면 되겠습니다.\n고객: 왜 대인배상II는 면책이죠?\n상담사: 대인배상II는 타인에 대한 피해를 보상하기 때문입니다.\n고객: 그럼 만약 제가 친구에게 운전을 맡겨서 가다가 사고가 나서 친구가 다치더라도 대인배상I의 범위를 넘는 건 제 자동차 보험에서 배상하지 않는거죠?\n상담사: 네 그렇습니다.\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 그럼 처음 가입할 때 운전자 범위 정하는 건 왜 정하는 거예요?\n상담사: 가입시 운전자 범위를 제한하여 운전가능한 사람을 제한했는데 그 외 다른 사람이 운전하다 사고를 낸 경우는 대인I을 제외한 모든 담보가 면책입니다.\n고객: 그럼 대인I만 적용받고 나머지는 다 보험혜택을 못받는 거예요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 왜 그런건지 설명해주시겠어요?\n상담사: 최초 가입시 운전자 범위를 제한하는 것은 일종의 특약인데 승낙피보험자가 사고를 내는 것은 특약위반으로 봅니다.\n고객: 아 그렇군요. 대인배상II는 어떤 역할을 하는지 좀 알려주시겠어요?",
        "question": "자동차 보험에서 승낙피보험자가 사고를 내도 보험금 지급 책임이 있잖아요?",
        "answer": "대인배상II는 대인배상I에서 배상하는 범위를 초과하는 부담에 대해 손해배상책임을 경감시키는 것이 목적입니다.\n피해자의 보호를 목적으로 하는 책임보험입니다.\n네. 그래서 가입이 강제되지 않습니다.\n승낙피보험자는 대인배상II에 대하여 면책되므로 자동차 보험 계약자께서는 대인배상I에 한하여 배상해주시면 되겠습니다.\n대인배상II는 타인에 대한 피해를 보상하기 때문입니다.\n네 그렇습니다.\n네 그렇습니다.\n가입시 운전자 범위를 제한하여 운전가능한 사람을 제한했는데 그 외 다른 사람이 운전하다 사고를 낸 경우는 대인I을 제외한 모든 담보가 면책입니다.\n네 그렇습니다.\n최초 가입시 운전자 범위를 제한하는 것은 일종의 특약인데 승낙피보험자가 사고를 내는 것은 특약위반으로 봅니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 사고 보상 문의드립니다.\n상담사: 네 그렇습니다. A분만 승낙피보험자이십니다.\n고객: 그럼 B가 낸 사고는 제 자동차보험에서 배상을 못 받는 건가요?\n상담사: 아닙니다. 친구 B분은 운전피보험자로 적용되십니다.\n고객: 그럼 배상 받을 수 있는 건가요?\n상담사: 네 그렇습니다 고객님.\n고객: 다행이네요. 그런데 제가 친구 A에게 너만 운전하라고 하고 키를 줬거든요?\n상담사: 네.\n고객: 그런데 친구 A가 제가 허락한 범위를 넘은거잖아요?\n상담사: 네.\n고객: 그래도 제 친구 A가 여전히 승낙피보험자 지위가 유지되는 건가요?\n상담사: 네 고객님. 어떤 문의이십니까?\n상담사: 네 그렇습니다. 승낙피보험자 여부를 따질 때는 직접적 승낙을 받았는가만 놓고 따집니다.\n고객: 제 차를 친구 A에게 빌려주었는데 친구 A가 제가 없는 사이 다른 친구 B에게 운전을 시켰다가 사고가 났습니다.\n상담사: 네. 불미스러운 일로 심려가 많으시겠습니다.\n고객: 저는 친구 A에게만 차를 빌려주었으니 친구 A만 피보험자가 되는 거 아닌가요?\n상담사: 네. 친구 A분은 승낙피보험자이십니다.\n고객: 승낙피보험자가 뭔가요?\n상담사: 자동차 소유주로부터 직접적인 승낙을 받은 운전자를 말합니다.\n고객: 그럼 친구 B는 승낙피보험자가 아니죠?",
        "question": "자동차 사고 보상 문의드립니다.",
        "answer": "네 그렇습니다. A분만 승낙피보험자이십니다.\n아닙니다. 친구 B분은 운전피보험자로 적용되십니다.\n네 그렇습니다 고객님.\n네.\n네.\n네 그렇습니다. 승낙피보험자 여부를 따질 때는 직접적 승낙을 받았는가만 놓고 따집니다.\n네. 불미스러운 일로 심려가 많으시겠습니다.\n네. 친구 A분은 승낙피보험자이십니다.\n자동차 소유주로부터 직접적인 승낙을 받은 운전자를 말합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험 고객센터 직통번호를 좀 알 수 있을까요?\n상담사: 대출 콜센터 번호는 OOOO-OOOO입니다.\n고객: 보험 특약을 해지하려고 할 때는요?\n상담사: 가입부서로 전화하시면 됩니다.\n상담사: OOOO-OOOO번입니다.\n고객: 해외출장을 자주 나가는 편인데 해외에서 전화를 걸 때도 번호가 똑같나요?\n상담사: 해외문의는 OOOOOOOO번으로 주셔야 합니다.\n고객: 영어로 상담이 가능한 번호가 따로 있을까요?\n상담사: 네. 영어사용자분들을 위한 고객센터번호는 OOOO-OOOO번입니다.\n고객: 감사합니다. 사고보상은 어디로 전화하면 되죠?\n상담사: 네. OOOO-OOOO번입니다.\n상담사: 네 고객님. 어떤 일로 알고 싶으신가요?\n고객: 네 고맙습니다.\n고객: 네. 사고가 났을 때 빠른 처리를 위해 미리 번호를 좀 알아두려고 합니다.\n상담사: 네 안내해드리겠습니다. 어느 부서를 안내해드릴까요?\n고객: 제 보험은 다이렉트 보험인데 다이렉트 보험은 전용 번호가 따로 있다던데요?\n상담사: 네 그렇습니다. 다이렉트 보험은 관할 부서가 따로 있으니 안내해드릴까요?\n고객: 네 불러주세요.\n상담사: OOOO-OOOO번입니다.\n고객: 보험 약관 대출로 전화하려면 어디로 하면 되죠?",
        "question": "OO보험 고객센터 직통번호를 좀 알 수 있을까요?",
        "answer": "대출 콜센터 번호는 OOOO-OOOO입니다.\n가입부서로 전화하시면 됩니다.\nOOOO-OOOO번입니다.\n해외문의는 OOOOOOOO번으로 주셔야 합니다.\n네. 영어사용자분들을 위한 고객센터번호는 OOOO-OOOO번입니다.\n네. OOOO-OOOO번입니다.\nOOOO-OOOO번입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 태아보험에서 출산전선별검사이상담보가 무얼 말하는지 궁금해요.\n고객: 네.. 그래서 이런 경우도 청구가 되는지 궁금하거든요?\n상담사: 네. 진단코드 XOO.0으로 나오면 보상이 가능합니다.\n고객: 그 진단코드가 아니면 안되는 건가요?\n상담사: 네. 담보별로 해당하는 진단코드가 정해져있기에 반드시 해당하는 진단코드로 진단서가 발급되어야 합니다.\n고객: 네. 곧 양수검사를 진행하자고 하는데 양수검사도 보험금을 받을 수 있나요?\n상담사: 양수검사를 하는데 있어서 지급되는 보험금은 따로 없습니다.\n고객: 네. 혹시 고위험군으로 떴다가 정상아로 출생되면 제 보험계약에 문제가 생기나요?\n상담사: 그렇지는 않습니다 고객님.\n고객: 보험금을 도로 토해내거나 할 일은 없는거죠?\n상담사: 네 맞습니다. 그런 일은 없습니다.\n상담사: 출산전 선별검사에서 태아에 이상이 있는 것으로 진단 받았을 때 보장받는 담보입니다.\n고객: 네. 그럼 일단 진단명 가지고 청구하겠습니다.\n고객: 어떤 이상이 있나요?\n상담사: 다운증후군, 염색제이상으로 인한 질환 등이 있습니다.\n고객: 기형아 검사에서 다운증후군 의심이 나와도 보상을 받을 수 있나요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 제가 2차 기형아 검사에서 다운증후군 고위험군으로 나왔거든요. 그래서 보상받는 부분을 알아보고 싶은데요?\n상담사: 그러십니까?\n상담사: 걱정이 많이 되시겠습니다 고객님.",
        "question": "태아보험에서 출산전선별검사이상담보가 무얼 말하는지 궁금해요.",
        "answer": "네. 진단코드 XOO.0으로 나오면 보상이 가능합니다.\n네. 담보별로 해당하는 진단코드가 정해져있기에 반드시 해당하는 진단코드로 진단서가 발급되어야 합니다.\n양수검사를 하는데 있어서 지급되는 보험금은 따로 없습니다.\n그렇지는 않습니다 고객님.\n네 맞습니다. 그런 일은 없습니다.\n출산전 선별검사에서 태아에 이상이 있는 것으로 진단 받았을 때 보장받는 담보입니다.\n다운증후군, 염색제이상으로 인한 질환 등이 있습니다.\n네 그렇습니다.\n걱정이 많이 되시겠습니다 고객님."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요. 저희 아버지께서 암진단을 받으셨는데 생활자금 특약을 받을 수 있는지 궁금합니다.\n고객: 5년간 매달 주는 건가요?\n상담사: 아닙니다. 매해 1년치를 한꺼번에 지급합니다.\n고객: 그리고 다음해에 또 주고요?\n상담사: 네. 매년 처음 진단확정받은 날짜가 돌아왔을 때 피보험자께서 생존하고 계실때 지급합니다.\n고객: 사망하시면 나오지 않는 건가요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n상담사: 혹시 시한부 진단을 받으셨나요?\n고객: 아니오. 그건 아니예요. 혹시 중간에 사망하시면 몇개월 남았을 때는 보험사에 도로 돌려줘야 하나요?\n상담사: 그렇지는 않습니다.\n고객: 그냥 1년치씩은 무조건 받는 거예요?\n상담사: 네 고객님. 어떤 암인지 여쭈어봐도 될까요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 네. 뇌암이십니다.\n상담사: 네 고객님. 먼저 아버님의 병환에 심심한 위로를 드립니다.\n상담사: 뇌암은 생활자금 특약 보상 받으시는 암입니다.\n고객: 얼마나 받게 되나요?\n상담사: 월 100만원입니다.\n고객: 기간은 얼마나 되죠?\n상담사: 5년입니다.",
        "question": "안녕하세요. 저희 아버지께서 암진단을 받으셨는데 생활자금 특약을 받을 수 있는지 궁금합니다.",
        "answer": "아닙니다. 매해 1년치를 한꺼번에 지급합니다.\n네. 매년 처음 진단확정받은 날짜가 돌아왔을 때 피보험자께서 생존하고 계실때 지급합니다.\n네 그렇습니다.\n그렇지는 않습니다.\n네 그렇습니다.\n네 고객님. 먼저 아버님의 병환에 심심한 위로를 드립니다.\n뇌암은 생활자금 특약 보상 받으시는 암입니다.\n월 100만원입니다.\n5년입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요. 허혈성심장질환 보장이 무엇인지 궁금합니다.\n상담사: 수술비는 1회당 지금으로 횟수 제한은 없습니다.\n고객: 네. 이것도 납입면제기능이 있나요?\n상담사: 네 고객님 보험에 납입면제기능이 있습니다.\n고객: 그럼 가입 후 1년 안에 걸렸을 때 50%만 주는 건요?\n상담사: 네. 이 보험도 해당됩니다.\n고객: 수술비가 반복지원이 된다니 든든한데요?\n상담사: 네 고객님. 반복지원되는 수술비는 분명 큰 장점입니다.\n고객: 그런데 진단금은 왜 1회에 한하나요?\n상담사: 한번 발생하시면 추후에도 발생하는 확률이 높은 질병이기 때문에 그렇습니다.\n고객: 발병률이 높은 질병은 보상을 줄이려고 하는건가요?\n상담사: 네 고객님. 허혈성심장질환이란 협심증과 급성심근경색증 등의 질환을 말합니다.\n상담사: 대체로 보험사들도 영리기업이기 때문에 그러합니다.\n고객: 협심증과 심근경색 외에 다른 질환도 더 있나요?\n상담사: 네. 더 자세한 내용은 가지고 계신 보험 약관의 질병표를 참조하시겠습니까?\n고객: 제 보험에서 보장이 어떻게 되어 있는지 궁금해요.\n상담사: 네. 진단금은 2천만원, 수술비는 천만원으로 설정되어 있습니다.\n고객: 전부 1회씩만 주나요?\n상담사: 진단금은 최초 1회에 한합니다.\n고객: 수술비는요?",
        "question": "안녕하세요. 허혈성심장질환 보장이 무엇인지 궁금합니다.",
        "answer": "수술비는 1회당 지금으로 횟수 제한은 없습니다.\n네 고객님 보험에 납입면제기능이 있습니다.\n네. 이 보험도 해당됩니다.\n네 고객님. 반복지원되는 수술비는 분명 큰 장점입니다.\n한번 발생하시면 추후에도 발생하는 확률이 높은 질병이기 때문에 그렇습니다.\n네 고객님. 허혈성심장질환이란 협심증과 급성심근경색증 등의 질환을 말합니다.\n대체로 보험사들도 영리기업이기 때문에 그러합니다.\n네. 진단금은 2천만원, 수술비는 천만원으로 설정되어 있습니다.\n진단금은 최초 1회에 한합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 아이 치아가 깨졌는데, 보험이 될까요?\n상담사: 통원치료비와 약제비는 나오지만 진단비의 경우 제외됩니다.\n고객: 치아보험이 있다면 다 들어가 있겠죠?\n상담사: 네, 치아보험의 경우 치아 자체에 관련된 보험이라 됩니다.\n고객: 다행이네요. 치아보험이 있어요.\n상담사: 네, 치아보험으로 알아보시면 좋을 것 같습니다.\n고객: 치아보험이 2개이면 다 보상 받을 수 있는가요?\n상담사: 네, 치아보험의 경우 중복보상이 가능합니다.\n고객: 치아보험은 비례보상하나요?\n상담사: 그렇지 않습니다.\n고객: 네, 답변 잘 들었습니다.\n상담사: 저런, 아이는 괜찮은가요?\n상담사: 네, 행복한 하루되세요\n고객: 네, 지금은 괜찮은데, 앞니가 깨져버렸어요.\n상담사: 네, 자녀분 치아가 영구치인가요?\n고객: 네. \n상담사: 치아파절의 경우 고객님께서 가입하신 보험보장에 있으면 가능합니다.\n고객: 치아파절이 골절에 해당되는게 아니었나요?\n상담사: 골절진단비에 치아파절이 포함되어 있다면 물론 가능합니다.\n고객: 치아파절이 안들어가 있다면 실손청구더라도 못 받는단 건가요?",
        "question": "아이 치아가 깨졌는데, 보험이 될까요?",
        "answer": "통원치료비와 약제비는 나오지만 진단비의 경우 제외됩니다.\n네, 치아보험의 경우 치아 자체에 관련된 보험이라 됩니다.\n네, 치아보험으로 알아보시면 좋을 것 같습니다.\n네, 치아보험의 경우 중복보상이 가능합니다.\n그렇지 않습니다.\n네, 행복한 하루되세요\n치아파절의 경우 고객님께서 가입하신 보험보장에 있으면 가능합니다.\n골절진단비에 치아파절이 포함되어 있다면 물론 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 요즘 코로나19로 걱정이 많은데, 이걸로 사망하면 질병사망인가요? 재해사망인가요?\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 손보사에서는 보장이 되나요?\n상담사: 네, 됩니다.\n고객: 손보사에도 상해사망만 있으면 안되는거죠?\n상담사: 질병사망 특약에 가입되어 있다면 보장이 되므로 괜찮으시다면 특약을 가입하길 권합니다.\n고객: 요즘 기후위기로 빙하에 얼려있던 다양한 바이러스들이 밖으로 나온다는 얘기가 있더라구요.\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 또 다시 코로나19와 같은 1급 감염병 바이러스가 또 다시 나타날까요?\n상담사: 확답을 드릴 수는 없지만 그럴 수 있습니다.\n고객: 그럼 재해보험에 가입해 두는게 나을까요?\n상담사: 코로나19로 인한 사망은 재해사망에 속합니다.\n상담사: 여유가 되신다면 미리 준비해 두시면 나쁠 건 없다 봅니다.\n고객: 왜 그렇죠? 질병이잖아요.\n상담사: 코로나19는 1급 감염병으로 되어 재해사망으로 보장 받으시게 됩니다.\n고객: 가입한 보험에  재해사망 특약이 가입되어 있다면 보상은 어떻게 받는거죠?\n상담사: 그럴경우 일반사망보험금과, 재해사망보험 둘다를 받으실 수 있습니다.\n고객: 특약이 없으면 일반사망보험금만 받겠네요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 코로나19 처럼 1급 감염병에 속하면 재해로 인정되는건가요?",
        "question": "요즘 코로나19로 걱정이 많은데, 이걸로 사망하면 질병사망인가요? 재해사망인가요?",
        "answer": "네, 맞습니다.\n네, 됩니다.\n질병사망 특약에 가입되어 있다면 보장이 되므로 괜찮으시다면 특약을 가입하길 권합니다.\n네, 그렇습니다.\n확답을 드릴 수는 없지만 그럴 수 있습니다.\n코로나19로 인한 사망은 재해사망에 속합니다.\n여유가 되신다면 미리 준비해 두시면 나쁠 건 없다 봅니다.\n코로나19는 1급 감염병으로 되어 재해사망으로 보장 받으시게 됩니다.\n그럴경우 일반사망보험금과, 재해사망보험 둘다를 받으실 수 있습니다.\n네, 그렇습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 유방초음파와 몇가지 검사를 받았는데, 보험 보상 청구가 될까요?\n상담사: 네, 검사는 잘 받으셨구요?\n고객: 네, 의사소견이 있으니 병원비를 돌려받을 수 있는거맞죠?\n상담사: 네, 물론입니다.\n고객: 보상액은 얼마나 나올 것 같나요?\n상담사: 1일 한도 30만원 선이라 본인분담금을 제외하고 나온다고 보시면 됩니다.\n고객: 병원에 다녀올 때마다 매번 청구하는 건가요?\n상담사: 질병코드가 나왔다면 매번 가능합니다.\n고객: 6개월 추적검사를 하자시는데, 그때도 청구하면되는거죠?\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 질병코드는 꼭 확인해야 되는거죠?\n상담사: 네, 그러셨군요. 유방초음파는 어떻게 하게 되었나요?\n상담사: 네, 질병코드가 없으면 청구가 안되니깐요.\n고객: 가슴통증으로 병원에 갔는데 의사선생님께서 권하시더라구요.\n상담사: 상담 후 유방초음파를 하게 된 거군요?\n고객: 네, 그래요.\n상담사: 병명은 알려주시던가요?\n고객: 석회질과 치밀유방이 있다셨어요.\n상담사: 검사비용은 얼마였던가요?\n고객: 25만원이 끊겼어요.",
        "question": "유방초음파와 몇가지 검사를 받았는데, 보험 보상 청구가 될까요?",
        "answer": "네, 검사는 잘 받으셨구요?\n네, 물론입니다.\n1일 한도 30만원 선이라 본인분담금을 제외하고 나온다고 보시면 됩니다.\n질병코드가 나왔다면 매번 가능합니다.\n네, 맞습니다.\n네, 질병코드가 없으면 청구가 안되니깐요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자전거 타고 가다가 옆으로 지나가는 차가 와서 부딪쳤어요. 보상을 받을 수 있나요?\n상담사: 보험접수를 미리하셔야 치료중 보험처리가 가능하니 미리 챙겨주세요.\n고객: 네, 사고처리는 좀 다른가 보네요.\n상담사: 네, 보상금도 지급될 수 있으니 그것도 문의해보셔요.\n고객: 네. 치료는 언제까지 받으면 되는거죠?\n상담사: 치료는 완쾌될 때까지 받으시면 됩니다.\n고객: 자전거 보상도 가능한가요?\n상담사: 자전거 파손이 될 정도로 사고가 컸나봅니다.\n고객: 네, 핸들이 돌아가고 앞쪽 바퀴가 휘어졌어요.\n상담사: 대물보상도 함께 이뤄지니 그 부분도 꼭 챙기시길 바랍니다.\n고객: 네, 감사합니다.\n상담사: 저런, 차와 부딪쳤군요. 많이 놀라셨겠습니다.\n상담사: 네, 하루 빨리 완쾌되시길 바랍니다.\n고객: 네, 좀 놀랬어요.\n상담사: 보상이 필요하시다면 많이 다치셨나요?\n고객: 주택가라 살짝 부딪쳤지만 자전거랑 함께 넘어가며 발목에 금이갔어요.\n상담사: 차주의 전화번호는 받으셨나요?\n고객: 네, 그렇긴한데 어떻게 해야 보상을 받을 수 있는지를 몰라서요.\n상담사: 네, 차주와 연락을 하셔서 보험보상 처리를 요청하시면됩니다.\n고객: 치료를 다 받고 한꺼번에 청구하면 되는거겠죠?",
        "question": "자전거 타고 가다가 옆으로 지나가는 차가 와서 부딪쳤어요. 보상을 받을 수 있나요?",
        "answer": "보험접수를 미리하셔야 치료중 보험처리가 가능하니 미리 챙겨주세요.\n네, 보상금도 지급될 수 있으니 그것도 문의해보셔요.\n치료는 완쾌될 때까지 받으시면 됩니다.\n대물보상도 함께 이뤄지니 그 부분도 꼭 챙기시길 바랍니다.\n네, 하루 빨리 완쾌되시길 바랍니다.\n네, 차주와 연락을 하셔서 보험보상 처리를 요청하시면됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 피부과를 다녀왔는건데, 보험금 청구가 안된다니 이게 뭔말인가 싶네요?\n상담사: 그런 증상들이 있으나 아직 우리나라에서는 여드름 치료는 미용으로 넣어 실비 혜택을 받을 수 없는 점 양해부탁드립니다.\n고객: 거참, 되는게 도대체 뭔가요? 티눈 뽑는거는 되요?\n상담사: 네, 티눈 제거는 보험금 청구가 가능합니다.\n고객: 아, 그래요? 아토피 때문에 치료 받아도 되요?\n상담사: 아토피도 질병에 속해 가능합니다.\n고객: 혹시 보습력이 좋은걸 추천받아 산다면 그것도 청구할 수 있나요?\n상담사: 의사의 처방이었나요?\n고객: 아니요. 약사님께서 추천해 주셨어요.\n상담사: 약사님의 추천일 경우 보상에서 제외됩니다.\n고객: 그럼 의사선생님께 여줘보고 처방 받으면 되고요?\n상담사: 네, 고객님 피부과의 경우 미용 목적의 치료도 있어 그랬을 겁니다.\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 아니, 실비가 있으면 다 해줘야 하는거 아닌가요?\n고객: 피부과에서 치료받으신 건 어떤 이유에서 였나요?\n고객: 얼굴에 기미랑 검버섯이 있어서 그거 치료 받았어요.\n상담사: 네, 안타깝게도 기미와 검버섯은 질병이아니라 실비를 받으실 수 없습니다.\n고객: 아니, 딸내미도 여드름 때문에 고생하길래 치료를 받았는데, 그것도 안되더라니깐요.\n상담사: 네, 여드름 치료도 질병으로 보지 않아 보상범위에서 제외되었습니다.\n고객: 가렵고 따가운 증상이 있는데도 질병이 아니라고요?",
        "question": "피부과를 다녀왔는건데, 보험금 청구가 안된다니 이게 뭔말인가 싶네요?",
        "answer": "그런 증상들이 있으나 아직 우리나라에서는 여드름 치료는 미용으로 넣어 실비 혜택을 받을 수 없는 점 양해부탁드립니다.\n네, 티눈 제거는 보험금 청구가 가능합니다.\n아토피도 질병에 속해 가능합니다.\n약사님의 추천일 경우 보상에서 제외됩니다.\n네, 고객님 피부과의 경우 미용 목적의 치료도 있어 그랬을 겁니다.\n네, 그렇습니다.\n네, 안타깝게도 기미와 검버섯은 질병이아니라 실비를 받으실 수 없습니다.\n네, 여드름 치료도 질병으로 보지 않아 보상범위에서 제외되었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 펫보험과 관련하여 질문이 있어요.\n상담사: 피부병처럼 사소한 것부터 암 처럼 위험한 질병까지 다양합니다.\n고객: 피부병으로 병원에 갔을 때 제가 든 보험은 얼마까지 보상을 해주나요?\n상담사: 500만원 한도에서 보상이됩니다.\n고객: 사람들 보험처럼 1OO% 전부는 보상해주는 건 아니겠죠?\n상담사: 네, 1만원의 자기분담금이 있으시네요.\n고객: 4살인데 벌써부터 들어봐야 보상이나 제대로 받을 수 있겠나..싶네요.\n상담사: 보험은 사람과 마찬가지로 작은 질병보다 큰 질병을 위한 대비인거죠.\n고객: 타인이나 다른 반려동물을 다치게 해도 보상이 나오나요?\n상담사: 네, 고객님 보험에는 특약이 되어있어 받으실 수 있습니다.\n고객: 그건 보상한도가 얼마인거죠?\n상담사: 네, 무엇이든 물어보십시요 고객님.\n상담사: 천만원으로 설정되어 있습니다.\n고객: 우리 강아지 펫보험을 얼마전에 들었는데, 들고나서도 잘 들었는지 아닌지 구별이 안되더라구요.\n상담사: 네, 어떤 펫보험에 가입을 하셨나요?\n고객: ㅇㅇ에서 판매하는 ㅇㅇㅇㅇ펫보험에 들었어요.\n상담사: 네, 그러셨군요.\n고객: 잘 들은걸까요?\n상담사: 반려동물의 수명이 늘며서 질병에 걸릴 확률도 많이 늘었습니다. 미리 대비하시는게 보험이라 잘 들으신겁니다.\n고객: 강아지들은 어떤 질병들이  있죠?",
        "question": "펫보험과 관련하여 질문이 있어요.",
        "answer": "피부병처럼 사소한 것부터 암 처럼 위험한 질병까지 다양합니다.\n500만원 한도에서 보상이됩니다.\n네, 1만원의 자기분담금이 있으시네요.\n보험은 사람과 마찬가지로 작은 질병보다 큰 질병을 위한 대비인거죠.\n네, 고객님 보험에는 특약이 되어있어 받으실 수 있습니다.\n천만원으로 설정되어 있습니다.\n네, 그러셨군요.\n반려동물의 수명이 늘며서 질병에 걸릴 확률도 많이 늘었습니다. 미리 대비하시는게 보험이라 잘 들으신겁니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 요번에 가계를 오픈하면서 담당 설계사가 보험을 계속 들이대서 들긴 했는데, 몇가지 궁금해서 물어봅니다.\n상담사: 가입조건에 안 맞기 때문입니다.\n고객: 어떤 조건이 있는데요?\n상담사: 고객님께서 드신 보험의 경우 식당 내에서 음식을 제조, 판매하며 손님들이 식사까지 하는 3가지가 갖춰져야 가입이 됩니다.\n고객: 가끔가다 이상한거 넣어두고 보상해달라고 하는 사람들이 있는데, 그런것까지 보상을 하나요?\n상담사: 시비가 붙을 수 있는 상황의 경우 보험사에서 시시비비를 따져 보험금을 지급하므로 안심하셔도 됩니다.\n고객: 전에 보니 인천 수돗물이 오염되서 난리도 아니던데, 그런 보상도 있던가요?\n상담사: 아쉽게도 수질오염에 대한 보상이 아닌 손님들에게 신체 손상을 입힌 부분에 대한 보상 상품입니다.\n고객: 그럼 안된다는거네요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 수질오염, 환경오염과 관련하여 넣을 수 있는 특약은 없나요?\n상담사: 네, 고객님. 반갑습니다. 어떤 가계를 오픈하셨나요?\n상담사: 네, 현재까지는 그 어떤 보험상품에도 그런 특약은 없습니다.\n고객: 횟집을 차렸어요.\n상담사: 횟집같이 신선한 음식을 다루는 곳에서는 보험가입은 필수입니다.\n고객: 왜죠?\n상담사: 회는 온도와 습도에 민감하여 쉽게 부패하여 손님들의 신체에 손상을 끼칠 수 있는 재료라 그렇습니다.\n고객: 그럼 회를 배달만 하는 곳에서도 보험을 들어야 하나요?\n상담사: 죄송합니다. 배달만 하는 곳은 가입이 어렵습니다.\n고객: 왜 그렇죠?",
        "question": "요번에 가계를 오픈하면서 담당 설계사가 보험을 계속 들이대서 들긴 했는데, 몇가지 궁금해서 물어봅니다.",
        "answer": "가입조건에 안 맞기 때문입니다.\n고객님께서 드신 보험의 경우 식당 내에서 음식을 제조, 판매하며 손님들이 식사까지 하는 3가지가 갖춰져야 가입이 됩니다.\n시비가 붙을 수 있는 상황의 경우 보험사에서 시시비비를 따져 보험금을 지급하므로 안심하셔도 됩니다.\n아쉽게도 수질오염에 대한 보상이 아닌 손님들에게 신체 손상을 입힌 부분에 대한 보상 상품입니다.\n네, 그렇습니다.\n네, 현재까지는 그 어떤 보험상품에도 그런 특약은 없습니다.\n횟집같이 신선한 음식을 다루는 곳에서는 보험가입은 필수입니다.\n회는 온도와 습도에 민감하여 쉽게 부패하여 손님들의 신체에 손상을 끼칠 수 있는 재료라 그렇습니다.\n죄송합니다. 배달만 하는 곳은 가입이 어렵습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고가 나서 사고처리가 필요합니다.\n상담사: 책임보험 한도 내에서 보상이 됩니다.\n고객: 만약 무보험차와 사고가 나서 사람이 장애라도 입는다면 얼마나 보상이 될까요?\n상담사: 최고 1억 5천만원까지 보상받게 됩니다.\n고객: 다쳤을 경우는 어떻게 되죠?\n상담사: 최고 2천만원 한도로 보상받습니다.\n고객: 만약 제 자동차보험에 무보험차 특약을 넣어놨다면 이 상황도 보장받을 수 있는건가요?\n상담사: 네, 물론입니다.\n고객: 제 보험료 수가가 오르는건 아니겠죠?\n상담사: 네, 무보험차로 인한 사고는 할증되지 않습니다.\n고객: 네, 바로 경찰서에 신고부터 해야겠네요.\n상담사: 네, 고객님. 많이 다치지는 않으셨나요?\n상담사: 고객님. 사고처리 잘 받으시길 바랍니다.\n고객: 네, 저는 아직 괜찮은데, 차 뒷범퍼가 많이 부셔졌습니다.\n상담사: 네, 바로 보험 접수 해드리겠습니다.\n고객: 네, 그런데, 상대방이 보험을 안 들었다고 하는데, 이런 상황은 처음이라 어찌해야되죠?\n상담사: 무보험 차량과 사고가 났군요.\n고객: 네, 뭐부터 해야 할까요?\n상담사: 무보험차와의 사고일 경우 경찰서에 신고를 먼저 하셔야합니다.\n고객: 보상 정도는 어떻게 될까요?",
        "question": "교통사고가 나서 사고처리가 필요합니다.",
        "answer": "책임보험 한도 내에서 보상이 됩니다.\n최고 1억 5천만원까지 보상받게 됩니다.\n최고 2천만원 한도로 보상받습니다.\n네, 물론입니다.\n네, 무보험차로 인한 사고는 할증되지 않습니다.\n고객님. 사고처리 잘 받으시길 바랍니다.\n네, 바로 보험 접수 해드리겠습니다.\n무보험 차량과 사고가 났군요.\n무보험차와의 사고일 경우 경찰서에 신고를 먼저 하셔야합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 이번 여름 가뭄에 배추가 다 녹아내려 못쓰게 되었는데 보험청구 해도 되나요?\n고객: 이건 그냥 궁금했었는데요, 고추탄저병도 받을 수 있는가요?\n상담사: 고객님께서 드신 보험은 재해 보험이라 고추탄저병은 보상 받으실 수 없습니다.\n고객: 그럼 강추위에 배추가 얼면 그건 되겠구만요.\n상담사: 특약에 가입되어 있다면 되지만 현재 고객님 보험에는 안되어있으시네요.\n고객: 이건 내년에도 새로 넣어야되는가요?\n상담사: 네, 매년 정해진 시기에 가입하는 상품입니다.\n고객: 전에보니 1월쯤 가져오셨는디, 그럼 내년 1월에 다시 가입하는건가요?\n상담사: 네, 맞습니다. 그때 특약을 고려해보셔도 됩니다.\n고객: 보험료가 엄청 싸던데, 우째 그리 쌀까요?\n상담사: 국가에서 50% 지자체에서 20% 지원으로 고객님 부담금이 30% 밖에 안되서 그렇습니다.\n상담사: 농작물 재해 보험에 가입되어 있으신가요?\n고객: 좋네요. 고맙습니다요.\n고객: 전에 이장이 마을 돌아다니며 다들 넣으라고 해서 넣긴했어요.\n상담사: 네, 내용 확인차 본인확인을 진행하겠습니다.\n상담사: 고객님의 성함과 주민번호 앞자리가 어떻게되나요?\n고객: ㅇㅇㅇ에 OOOO0이예요.\n상담사: 네 확인되었습니다. 다행히 가입이 되어있으시네요. 보상 가능합니다.\n고객: 얼마까지 보상 받을 수 있는거죠?\n상담사: 보험사에서 피해상황을 점검한 후 보상처리가 되는거라 아직 확실하지 않습니다.",
        "question": "이번 여름 가뭄에 배추가 다 녹아내려 못쓰게 되었는데 보험청구 해도 되나요?",
        "answer": "고객님께서 드신 보험은 재해 보험이라 고추탄저병은 보상 받으실 수 없습니다.\n특약에 가입되어 있다면 되지만 현재 고객님 보험에는 안되어있으시네요.\n네, 매년 정해진 시기에 가입하는 상품입니다.\n네, 맞습니다. 그때 특약을 고려해보셔도 됩니다.\n국가에서 50% 지자체에서 20% 지원으로 고객님 부담금이 30% 밖에 안되서 그렇습니다.\n네, 내용 확인차 본인확인을 진행하겠습니다.\n네 확인되었습니다. 다행히 가입이 되어있으시네요. 보상 가능합니다.\n보험사에서 피해상황을 점검한 후 보상처리가 되는거라 아직 확실하지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 요번에 새로 산 폰인데 아이가 가지고 있다 떨어트려 깨졌네요. 보상은 어떻게 받아야하죠?\n상담사: 50만원까지만 보상 받습니다.\n고객: 50만원 이상이 나오면 제가 부담하는 건가요?\n상담사: 네, 넘는 금액만큼 부담하시게 됩니다.\n고객: 혹시 자기분담금도 있나요?\n상담사: 네 있습니다.\n고객: 얼마죠?\n상담사: 실손해액의 30%로 자부담됩니다.\n고객: 일단 수리해 봐야 알겠지만 생각보다 못 받을 수도 있겠네요.\n상담사: 한도가 높기에 깨진정도는 커버될 겁니다.\n고객: 네, 잘 알겠습니다.\n상담사: 요번에 구입하시면서 핸드폰 파손보상보험에 가입하셨었나요?\n상담사: 네, 수리 잘 받으시고, 행복한 오후되세요.\n고객: 네, 했어요.\n상담사: 네, 그러시다면 보상 받으실 수 있습니다.\n고객: 수리 다하고 청구하나요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 수리비를 청구하면 전액 받을 수 있는건가요?\n상담사: 그렇지 않고요, 1회 가능 한도가 있습니다.\n고객: 얼마인데요?",
        "question": "요번에 새로 산 폰인데 아이가 가지고 있다 떨어트려 깨졌네요. 보상은 어떻게 받아야하죠?",
        "answer": "50만원까지만 보상 받습니다.\n네, 넘는 금액만큼 부담하시게 됩니다.\n네 있습니다.\n실손해액의 30%로 자부담됩니다.\n한도가 높기에 깨진정도는 커버될 겁니다.\n네, 수리 잘 받으시고, 행복한 오후되세요.\n네, 그러시다면 보상 받으실 수 있습니다.\n네, 그렇습니다.\n그렇지 않고요, 1회 가능 한도가 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 아이가 친구 자전거를 타다가 망가져서 보상해주고 싶은데, 보험이 되나요?\n상담사: 최고 1억원 한도로 되어있습니다.\n고객: 헉. 1억씩이나요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 수리를 알아보고 있긴 하던데, 새 제품을 구매하게되면 얼마나 보상 받을지 알까요?\n상담사: 자부담 20만원 빼고 나머지는 보상해 드립니다.\n고객: 수리 할 경우에는 어떻게 청구하면 되나요?\n상담사: 수리견적서와 수리영수증을 보험사에 제출하시면 됩니다.\n고객: 물건을 새로 사면 한정없이 보상해 줄 수는 없을꺼 아니예요?\n상담사: 네, 기존에 사용하시던 자전거의 중고가 확인 후 중고가 금액으로 보상됩니다.\n고객: 자전거는 사진 찍어둬야겠죠?\n상담사: 네, 고객님 성함과 연락처가 어떻게 되시나요?\n상담사: 네, 필요할 수 있으니 찍어두시는 것이 좋습니다.\n고객: ㅇㅇㅇ이구요, OO0-OOOO-OOOO번입니다.\n상담사: ㅇㅇㅇ아파트 몇동 몇호신가요?\n고객: OO0동 OO0호예요.\n상담사: 네, 본인확인 되었습니다.\n고객: 제가 들어둔 보험의 약관들을 봐도 어떤걸로 청구해야할지 못 찾겠더라구요.\n상담사: 일상생활 책임 보상 부분을 봐야하는데, 고객님의 보험 중 1건에 들어가있습니다.\n고객: 다행이네요. 얼마까지 보상이 될까요?",
        "question": "저희 아이가 친구 자전거를 타다가 망가져서 보상해주고 싶은데, 보험이 되나요?",
        "answer": "최고 1억원 한도로 되어있습니다.\n네, 그렇습니다.\n자부담 20만원 빼고 나머지는 보상해 드립니다.\n수리견적서와 수리영수증을 보험사에 제출하시면 됩니다.\n네, 기존에 사용하시던 자전거의 중고가 확인 후 중고가 금액으로 보상됩니다.\n네, 필요할 수 있으니 찍어두시는 것이 좋습니다.\n네, 본인확인 되었습니다.\n일상생활 책임 보상 부분을 봐야하는데, 고객님의 보험 중 1건에 들어가있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 사회 초년생이라 보험금 청구는 처음인데, 어떻게 하는건가요?\n상담사: 접수창구에서는 서류만 접수 받기에 그런 내용을 모릅니다.\n고객: 그럼 재방문하나요?\n상담사: 보장내용을 상세하게 안내 받기 위해서는 고객센터로 문의를 주셔야합니다.\n고객: 네, 그럼 언제 쯤이면 보험금이 입금될까요?\n상담사: 고객님 정도 액수면 하루 또는 넉넉잡아 2~3일은 걸린다고 보시면 됩니다.\n고객: 생길 때마다 건건이 청구해야 되는가요?\n상담사: 2년 안에 접수하시면 되므로 모아서 한번에 해주셔도 됩니다.\n고객: 아까 인터넷으로도 된다고 했는데, 홈페이지 접속을 말하나요?\n상담사: 네, 자사 홈페이지 또는 어플을 다운 받으셔서 청구도 가능합니다.\n고객: 아~ 그래요? 서류는 사진 찍어서 올리나봐요?\n상담사: 영업점에 직접 방문해주시거나 인터넷에서 청구하는 방법이 있습니다.\n상담사: 네, 그렇습니다. 간편하죠.\n고객: 직접 방문 해 청구하기 위해서는 어떤걸 준비하나요?\n상담사: 청구 금액에 따라 준비하실게 달라집니다.\n고객: 병원비랑 이래저래 25만원 정도 나왔네요.\n상담사: 병원 영수증과 세부내역서, 신분증을 지참하셔서 방문해주시면 됩니다.\n고객: 거기서 현금으로 바로 받나요?\n상담사: 아닙니다. 심사과정이 있어 고객님 보험금 납부 통장으로 입금해 드립니다.\n고객: 어떤 내용으로 얼마나 보상을 받았는지를 접수할 때 바로 알려주나요?",
        "question": "제가 사회 초년생이라 보험금 청구는 처음인데, 어떻게 하는건가요?",
        "answer": "접수창구에서는 서류만 접수 받기에 그런 내용을 모릅니다.\n보장내용을 상세하게 안내 받기 위해서는 고객센터로 문의를 주셔야합니다.\n고객님 정도 액수면 하루 또는 넉넉잡아 2~3일은 걸린다고 보시면 됩니다.\n2년 안에 접수하시면 되므로 모아서 한번에 해주셔도 됩니다.\n네, 자사 홈페이지 또는 어플을 다운 받으셔서 청구도 가능합니다.\n영업점에 직접 방문해주시거나 인터넷에서 청구하는 방법이 있습니다.\n네, 그렇습니다. 간편하죠.\n청구 금액에 따라 준비하실게 달라집니다.\n병원 영수증과 세부내역서, 신분증을 지참하셔서 방문해주시면 됩니다.\n아닙니다. 심사과정이 있어 고객님 보험금 납부 통장으로 입금해 드립니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 체외충격파 시술을 좀 받았는데, 이것도 보험보상이 되나요?\n상담사: 특약 중 체외충격파 시술 보장 부분이 가입되어 있습니다.\n고객: 네, 혹시나 했는데 역시나 있네요.\n상담사: 네, 특약에 가입되어 있어 보상받으실 수 있습니다.\n고객: 한꺼번에 청구해야 하나요?\n상담사: 네, 치료를 다 받으신 후 한꺼번에 청구 해주셔도 되구요, 중간중간 청구도 가능합니다.\n고객: 안그래도 한동안 다니다 너무 아파서 잠시 멈췄는데 언제 다시 시작할 지 엄두가 안 나더라구요.\n상담사: 네, 연달아 다니실 때는 묶어 넣으시는게 편하실 겁니다.\n고객: 그럼 진료확인서는 처음에만 넣으면 되는건가요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 네, 답변 감사합니다.\n상담사: 가입하신 상품에 따라 달라집니다.\n상담사: 네, 고객님. 행복한 밤 되세요.\n고객: 실비보험에 가입되어 있어요.\n상담사: 자세한 상담을 위해 본인확인을 진행하겠습니다.\n고객: 네\n상담사: 성함과 연락처가 어떻게 되나요?\n고객: ㅇㅇㅇ, OO0-OOOO-OOOO번입니다.\n상담사: ㅇㅇ화재, 실비보험 가입이 확인됩니다. 맞으신가요?\n고객: 네, 맞습니다.",
        "question": "체외충격파 시술을 좀 받았는데, 이것도 보험보상이 되나요?",
        "answer": "특약 중 체외충격파 시술 보장 부분이 가입되어 있습니다.\n네, 특약에 가입되어 있어 보상받으실 수 있습니다.\n네, 치료를 다 받으신 후 한꺼번에 청구 해주셔도 되구요, 중간중간 청구도 가능합니다.\n네, 연달아 다니실 때는 묶어 넣으시는게 편하실 겁니다.\n네, 그렇습니다.\n가입하신 상품에 따라 달라집니다.\n네, 고객님. 행복한 밤 되세요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 요번에 가입한 자동차보험의 보상관련된 부분이 잘 이해가 안가서 문의드려요.\n상담사: 자동차보험약관에서 나이, 직업 등을 고려해 평준화한 기준이 있습니다.\n고객: 그럼 정년이 없는 프리랜서로 일하고 있었다면 평준화된 수치를 적용하여 보상을 한다는 말인가요?\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 계수라는 말도 있던데, 그건 무슨 뜻인가요?\n상담사: 라이프니츠 계수를 말씀하시는 것 같은데요, 상실수익액을 산정할때 꼭 필요한 수입니다.\n고객: 기타손해배상금이라는 말은 무슨 말인가요?\n상담사: 통원치료비에 대한 보상이라고 보시면됩니다.\n고객: 통원치료비는 얼마나 보상을 해주는데요?\n상담사: 통원치료 일 경우 1일당 8,000원으로 계산하여 지급됩니다.\n고객: 네, 답변 고맙습니다.\n상담사: 어떤 부분이 이해가 안되셨나요?\n상담사: 네, 행복한 하루 되세요 :)\n고객: 상실수익액이라는 말이 있던데, 그게 뭐죠?\n상담사: 후유증에 관한 보상을 말합니다.\n고객: 그러니깐 후유증의 범위가 어떻게 된다는건지..\n상담사: 사망 또는 후유장애로 소득을 상실했을 때 예상소득 지급에 관한 보상을 말합니다.\n고객: 예상소득이요? 제가 멀쩡할 때의 소득을 예상한다는 건가요?\n상담사: 네, 그렇습니다. 상실수익액을 산정하여 지급합니다.\n고객: 사람마다 소득이 다를텐데 그걸 어떻게 예상한다는거죠?",
        "question": "요번에 가입한 자동차보험의 보상관련된 부분이 잘 이해가 안가서 문의드려요.",
        "answer": "자동차보험약관에서 나이, 직업 등을 고려해 평준화한 기준이 있습니다.\n네, 맞습니다.\n라이프니츠 계수를 말씀하시는 것 같은데요, 상실수익액을 산정할때 꼭 필요한 수입니다.\n통원치료비에 대한 보상이라고 보시면됩니다.\n통원치료 일 경우 1일당 8,000원으로 계산하여 지급됩니다.\n네, 행복한 하루 되세요 :)\n후유증에 관한 보상을 말합니다.\n사망 또는 후유장애로 소득을 상실했을 때 예상소득 지급에 관한 보상을 말합니다.\n네, 그렇습니다. 상실수익액을 산정하여 지급합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 아버지께서 교통사고를 당하셔서 보험처리를 좀 할려고합니다.\n상담사: 네, 그러시다면 보험처리 과정이 궁금해서 문의 주신건가요?\n고객: 네, 그런데 웃긴게 보상처리가 안된다고 하잖아요.\n상담사: 어떤 연유인지 아시나요?\n고객: 운전자의 나이가 어리답니다. 그게 이유라고 해요.\n상담사: 상심이 크시겠습니다. 상대차량은 연령한정특약이 적용 된 차량으로 보입니다.\n고객: 사람이 다쳐 누웠는데, 우린 그럼 어디서 보상을 받으라는 겁니까?\n상담사: 상대측과 손해배상에 대한 합의로 받아내실 수 있으나 실제로는 쉽지 않습니다.\n고객: 합의도 안해줄 수 있다는거예요?\n상담사: 네, 아무래도 상대측보단 보험사를 상대로 합의 진행을 해 보시는게 좋을 듯 합니다.\n고객: 보험사는 어떻게 보상해주는데요?\n상담사: 저런, 아버님께서는 어떻게 다치셨나요?\n상담사: 무보험차상해 특약이 있는 보험이 있다면 보상 받으실 수 있습니다.\n고객: 오토바이를 타던 중에 다치셨습니다.\n상담사: 사고경위를 간단하게 말씀해 주세요.\n고객: 아버지께서 오토바이를 타고 가시던 중 차가 뒤에서 다가와 박았다고 해요.\n상담사: 아버님의 현재 상태는 어떠신가요?\n고객: 입원치료를 받고있는 상태입니다.\n상담사: 상대차 보험사에는 사고 접수가 되었는가요?\n고객: 네. ㅇㅇㅇㅇ에 사고접수를 했더라구요.",
        "question": "아버지께서 교통사고를 당하셔서 보험처리를 좀 할려고합니다.",
        "answer": "상심이 크시겠습니다. 상대차량은 연령한정특약이 적용 된 차량으로 보입니다.\n상대측과 손해배상에 대한 합의로 받아내실 수 있으나 실제로는 쉽지 않습니다.\n네, 아무래도 상대측보단 보험사를 상대로 합의 진행을 해 보시는게 좋을 듯 합니다.\n무보험차상해 특약이 있는 보험이 있다면 보상 받으실 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제 보험에 있는 보험위자료랑, 보상 부분이 궁금합니다.\n상담사: 65세를 기준으로 위로금이 다르게 책정됩니다.\n고객: 사고로 부상을 입었다면 지급 기준이 어떻게 되는데요?\n상담사: 부상급수를 기준으로 평가되며 부상급수는 1급에서 14급까지로 나뉘어져 있답니다.\n고객: 후유장애는 장애인 급수를 적용하나요?\n상담사: 약관에 나와있는 노동능력상실률에 따릅니다.\n고객: 여기보니 휴업손해액이 있던데, 사업자에만 해당되는건가요?\n상담사: 그렇지 않습니다. 고객님들 중 사고로인해 일을 못하신 부분에 대한 보상입니다.\n고객: 그럼 출근을 못하는 것에 대한 보상이라는 거죠?\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 마지막으로 수입감소액은 뭘 기준으로 산정하는거죠?\n상담사: 네, 고객님. 보험위자료에 대해 궁금하세요?\n상담사: 사고전 3개월간 급여소득계산서를 기준으로 산정합니다.\n고객: 네, 위자료 받을 수 있는 범위가 궁금합니다.\n상담사: 사망, 부상, 후유장애가 범위에 속합니다.\n고객: 보상은 얼마나 받는거죠?\n상담사: 약관에 명시되어 있으니 참조바랍니다.\n고객: 약관을 봤는데도 이해가 잘 안되요.\n상담사: 네, 그러셨군요. 그럼 더 궁금한 걸 물어봐주세요.\n고객: 나이에 따라 위로금이 다르다고 되어있는데, 기준이 어떻게 되는거예요?",
        "question": "제 보험에 있는 보험위자료랑, 보상 부분이 궁금합니다.",
        "answer": "65세를 기준으로 위로금이 다르게 책정됩니다.\n부상급수를 기준으로 평가되며 부상급수는 1급에서 14급까지로 나뉘어져 있답니다.\n약관에 나와있는 노동능력상실률에 따릅니다.\n그렇지 않습니다. 고객님들 중 사고로인해 일을 못하신 부분에 대한 보상입니다.\n네, 맞습니다.\n사고전 3개월간 급여소득계산서를 기준으로 산정합니다.\n사망, 부상, 후유장애가 범위에 속합니다.\n약관에 명시되어 있으니 참조바랍니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 핸드폰 액정이 깨졌는데, 보상이 될까요?\n상담사: 네, 맞구요, 보험에 자기부담금 5만원이 있네요.\n고객: 네, 제 경우 보험 청구가 되는가요?\n상담사: 네, 가능합니다.\n고객: 보험 청구는 어디로 하면되요?\n상담사: 보험사 홈페이지 또는 어플을 통해 직접 청구 가능합니다.\n고객: 어떤 걸 기록하죠?\n상담사: 청구서를 작성해 주셔야합니다.\n고객: 청구서는 얼마나 상세히 적어야 하나요?\n상담사: 보상심사에 중요하므로 되도록 상세히 적어주시는게 득이됩니다.\n고객: 수리를 다 완료하고 청구해야 되는 건가요?\n상담사: 네, 핸드폰 보상보험에 가입되어 있다면 가능합니다.\n상담사: 네, 그렇습니다. 수리 전후사진을 찍으셔서 함께 업로드 해주시면 됩니다.\n고객: 제가 실수로 엘리베이터 사이 공간에 떨어트려 깨진건데도 보상이 되나요?\n상담사: 보험에 따라 다를 수 있으니 약관을 확인해보시면 될 것 같습니다.\n고객: 제꺼 확인이 될까요?\n상담사: 네, ㅇㅇㅇ고객님 본인이신가요?\n고객: 네, 맞아요.\n상담사: 가입해주신 보험 중 핸드폰 ㅇㅇㅇㅇ이 확인됩니다.\n고객: 네, 그게 핸드폰 보상보험 맞죠?",
        "question": "핸드폰 액정이 깨졌는데, 보상이 될까요?",
        "answer": "네, 맞구요, 보험에 자기부담금 5만원이 있네요.\n네, 가능합니다.\n보험사 홈페이지 또는 어플을 통해 직접 청구 가능합니다.\n청구서를 작성해 주셔야합니다.\n보상심사에 중요하므로 되도록 상세히 적어주시는게 득이됩니다.\n네, 핸드폰 보상보험에 가입되어 있다면 가능합니다.\n네, 그렇습니다. 수리 전후사진을 찍으셔서 함께 업로드 해주시면 됩니다.\n보험에 따라 다를 수 있으니 약관을 확인해보시면 될 것 같습니다.\n가입해주신 보험 중 핸드폰 ㅇㅇㅇㅇ이 확인됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 휴대폰 수리비도 어플에서 보험청구가 되는가요?\n상담사: 핸드폰 인증도 가능합니다.\n고객: 분실파손보상청구에서는 서류만 넣으면 되는건가요?\n상담사: 분실파손보상청구신청서를 작성해 주셔야합니다.\n고객: 신청서를 작성할 때 중요한게 뭔가요?\n상담사: 사고 날짜, 시간, 사고경위를 상세하게 기록해 주셔야합니다.\n고객: 수리비영수증은 간이영수증을 받나요?\n상담사: 대리점에서 수리 후 발급받는 일련번호가 있는 영수증이 필요합니다.\n고객: 보험청구를 위한 영수증이 따로 있나보네요?\n상담사: 네, 보통 서비스센터에서 발급해주는 영수증이 모두 해당됩니다.\n고객: 청구 후 보험금 입금은 언제쯤 될까요?\n상담사: 네, 고객님. 가능합니다.\n상담사: 신청서 등록 후 보험심사를 거쳐 빠르면 3일이내 늦어도 7일 이내로 입금처리됩니다.\n고객: 청구할 때 어떤 서류들이 필요하죠?\n상담사: 수리비영수증과 수리내역서, 전후사진이 필요합니다.\n고객: 그럼 수리를 먼저 해야겠네요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 어플 청구는 어떻게 해야되죠?\n상담사: 휴대폰 보험사 어플에서 본인인증 후 분실파손보상청구를 해주시면 됩니다.\n고객: 본인인증은 공인인증서로만 되나요?",
        "question": "휴대폰 수리비도 어플에서 보험청구가 되는가요?",
        "answer": "핸드폰 인증도 가능합니다.\n분실파손보상청구신청서를 작성해 주셔야합니다.\n사고 날짜, 시간, 사고경위를 상세하게 기록해 주셔야합니다.\n대리점에서 수리 후 발급받는 일련번호가 있는 영수증이 필요합니다.\n네, 보통 서비스센터에서 발급해주는 영수증이 모두 해당됩니다.\n네, 고객님. 가능합니다.\n신청서 등록 후 보험심사를 거쳐 빠르면 3일이내 늦어도 7일 이내로 입금처리됩니다.\n수리비영수증과 수리내역서, 전후사진이 필요합니다.\n네, 그렇습니다.\n휴대폰 보험사 어플에서 본인인증 후 분실파손보상청구를 해주시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험청구를 할려고 하는데, 뇌출혈 진단비가 얼마나 나오는지 알 수 있나요?\n상담사: 죄송합니다 고객님. 뇌동맥 협착은 포함되지 않습니다.\n고객: 왜 안되요?\n상담사: 뇌동맥 협착의 경우 뇌출혈이 아닌 뇌졸중에 포함되는 항목이라 그렇습니다.\n고객: 둘다 뇌 관련 보장으로 같은거 아닌가요?\n상담사: 각각 보장해주는 범위가 다릅니다.\n고객: 그럼 제 보험에 뇌졸중 진단비가 있나요?\n상담사: 현재는 가입되어 있지 않습니다.\n고객: 그건 추가가 가능한가요?\n상담사: 네, 뇌졸중 특약을 추가가입하시면 됩니다.\n고객: 지금 현재로서는 뇌동맥 협착으로 보상은 못 받는거네요?\n상담사: ㅇㅇㅇ. 계약자 본인이신가요?\n상담사: 안타깝게도 그렇습니다.\n고객: 네, 그렇습니다.\n상담사: 주민등록번호가 어떻게 되시나요?\n고객: OOOOOO-OOOOOO0입니다.\n상담사: 네, 본인확인 되었구요, 가입하신 보험에 뇌출혈진단비가 명시되 있습니다.\n고객: 얼마나 보장 받게되나요?\n상담사: 뇌출혈 진단비 2OO만원이 보장됩니다.\n고객: 뇌동맥 협착도 뇌출혈 진단비를 받을 수 있는거죠?",
        "question": "보험청구를 할려고 하는데, 뇌출혈 진단비가 얼마나 나오는지 알 수 있나요?",
        "answer": "죄송합니다 고객님. 뇌동맥 협착은 포함되지 않습니다.\n뇌동맥 협착의 경우 뇌출혈이 아닌 뇌졸중에 포함되는 항목이라 그렇습니다.\n각각 보장해주는 범위가 다릅니다.\n현재는 가입되어 있지 않습니다.\n네, 뇌졸중 특약을 추가가입하시면 됩니다.\n안타깝게도 그렇습니다.\n네, 본인확인 되었구요, 가입하신 보험에 뇌출혈진단비가 명시되 있습니다.\n뇌출혈 진단비 2OO만원이 보장됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 수술비 청구를 할려고 하는데, 몇가지 물어볼 수 있을까요?\n상담사: 아쉽게도 고객님께서 가입한 보험에는 협심증 진단비가 없습니다.\n고객: 심장관련 특약이 있는걸로 알고 있는데요?\n상담사: 심근경색진단금 특약이 있네요.\n고객: 그런데 왜 진단비가 안 나오는거죠?\n상담사: 협심증의 경우 심근경색 범위에 들어가지 않기 때문입니다.\n고객: 심근에 문제가 있어 생기는게 협심증 아니었나요?\n상담사: 협심증에서 괴사가 진행되면 생기는게 심근경색입니다.\n고객: 심근경색보다 협심증이 먼저였네요?\n상담사: 네, 그렇습니다. 그래서 심근경색 진단비로는 보상을 받지는 못합니다.\n고객: 그럼 실비만 청구해야겠네요. 잘 알겠습니다.\n상담사: 네, ㅇㅇㅇ고객 본인 맞으신가요?\n상담사: 네, 고객님. 건강 빨리 회복하시길 바랍니다.\n고객: 네, 본인입니다.\n상담사: 청구하시고자 하는 내용이 어떤 건가요?\n고객: 얼마전 협심증 진단으로 수술을 했는데요.\n상담사: 입원치료는 얼마나 받으셨나요?\n고객: 3일 있었어요.\n상담사: 네, 입원비가 궁금하신가요?\n고객: 아니요, 진단비를 청구할려는데 해당사항이 있는 보험인가 궁금해서요.",
        "question": "수술비 청구를 할려고 하는데, 몇가지 물어볼 수 있을까요?",
        "answer": "아쉽게도 고객님께서 가입한 보험에는 협심증 진단비가 없습니다.\n심근경색진단금 특약이 있네요.\n협심증의 경우 심근경색 범위에 들어가지 않기 때문입니다.\n협심증에서 괴사가 진행되면 생기는게 심근경색입니다.\n네, 그렇습니다. 그래서 심근경색 진단비로는 보상을 받지는 못합니다.\n네, 고객님. 건강 빨리 회복하시길 바랍니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 병원진료 보고 실비보험으로 청구를 했는데 보장받을 수 없다는 답변이 왔어요. 실비보험으로도 안되는게 있는건가요?\n상담사: 네, 보장항목에서 제외됩니다.\n고객: 어떤 사람들은 치질 수술해서 타던데, 왜 저는 안된다는거죠?\n상담사: 항문질환의 경우 보장 시기별로 조금씩 다른데, 고객님 보험은 적용되지 않습니다.\n고객: 제가 2017년에 가입했는데, 그때는 항문질환 보장이 없었단 이야기 인가요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 제 보험이 갑자기 빈약하게 느껴지네요. 성형외과 치료는 어떻게 적용되나요?\n상담사: 성형외과 치료의 경우 미용 목적이었다면 보험과 관련없이 적용이 어렵습니다.\n고객: 한의원 치료도 빠져있나요?\n상담사: 네, 한의원 치료도 보상이 안됩니다.\n고객: 지금 넣고 있는 보험을 손보는게 정답이겠군요.\n상담사: 보험사에 직접 청구하신 내용인가요?\n상담사: 네, 고객님께 맞는 보험설계를 다시 해 보심을 권해드립니다.\n고객: 네, 그랬죠.\n상담사: 네, 실비보험이라 하더라도 병원비 보장이 안되는 부분이 있습니다.\n고객: 헐헐, 그런 경우가 진짜 있다고요?\n상담사: 네, 보험사 상품마다 조금씩 내용이 다릅니다.\n고객: 왜 그런건지 알 수 있나요?\n상담사: 네, 도움을 드리고자 하니 좀 더 구체적으로 질문을 부탁드립니다.\n고객: 항문외과 치료를 하고 왔어요.",
        "question": "병원진료 보고 실비보험으로 청구를 했는데 보장받을 수 없다는 답변이 왔어요. 실비보험으로도 안되는게 있는건가요?",
        "answer": "네, 보장항목에서 제외됩니다.\n항문질환의 경우 보장 시기별로 조금씩 다른데, 고객님 보험은 적용되지 않습니다.\n네, 그렇습니다.\n성형외과 치료의 경우 미용 목적이었다면 보험과 관련없이 적용이 어렵습니다.\n네, 한의원 치료도 보상이 안됩니다.\n네, 고객님께 맞는 보험설계를 다시 해 보심을 권해드립니다.\n네, 실비보험이라 하더라도 병원비 보장이 안되는 부분이 있습니다.\n네, 보험사 상품마다 조금씩 내용이 다릅니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제 보험이 실손의료보험이라더라구요, 청구 관련해서 물어봐도 되나요?\n상담사: 진단서는 별도의 요청이 있을 때만 준비해주시면 됩니다.\n고객: 입원치료를 받고 나서는 어떤 서류들이 있어야되나요?\n상담사: 입퇴원확인서와 진료비내역서, 진료비영수증만 있으면 됩니다.\n고객: 실비보험이 중복보상이 안된다는데, 제가 있는 회사에도 단체보험이 가입되어 있던데 그걸로는 신청할 수 없는건가요?\n상담사: 보험사들간에 비례보상을 해 드립니다.\n고객: 보험사가 다르면 두군데를 다 제출해야 하는건가요?\n상담사: 한군데만 내셔도 보험사에서 알아서 비례보상처리 해드립니다.\n고객: 의료원 가족이라고 병원비 할인 혜택을 받았는데, 할인 받은 금액을 기준으로 청구되나요?\n상담사: 할인 전 금액으로 청구 보상됩니다.\n고객: 네, 답변주셔서 감사합니다.\n상담사: 한가지씩 간단하게 질문을 부탁드립니다.\n상담사: 네, 궁금증 해결은 잘 되셨나요? 행복한 주말되세요.\n고객: 보험청구는 본인만 할 수 있는 건가요?\n상담사: 계약자가 힘드시다면 대리인 청구가 가능합니다.\n고객: 대리인 청구를 할려면 위임장만 있으면 되는건가요?\n상담사: 위임장, 임감증명서 외에도 몇가지의 서류가 더 필요합니다.\n고객: 진단서가 비싸던데, 통원비도 진단서를 끊어야 하나요?\n상담사: 청구금액 3만원 미만의 경우에는 통원비 영수증만 있어도 됩니다.\n고객: 그럼 3만원 이상이면 진단서를 끊어야 된다는 건가요?",
        "question": "제 보험이 실손의료보험이라더라구요, 청구 관련해서 물어봐도 되나요?",
        "answer": "진단서는 별도의 요청이 있을 때만 준비해주시면 됩니다.\n입퇴원확인서와 진료비내역서, 진료비영수증만 있으면 됩니다.\n보험사들간에 비례보상을 해 드립니다.\n한군데만 내셔도 보험사에서 알아서 비례보상처리 해드립니다.\n할인 전 금액으로 청구 보상됩니다.\n한가지씩 간단하게 질문을 부탁드립니다.\n네, 궁금증 해결은 잘 되셨나요? 행복한 주말되세요.\n계약자가 힘드시다면 대리인 청구가 가능합니다.\n위임장, 임감증명서 외에도 몇가지의 서류가 더 필요합니다.\n청구금액 3만원 미만의 경우에는 통원비 영수증만 있어도 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 새벽에 몸이 너무 아파서 응급실을 다녀왔는데요.\n상담사: 네. 통원치료시 본인부담금이 있습니다.\n고객: 얼마나 되죠?\n상담사: 보험 상품에 따라 달라 정확한 답변이 어렵습니다.\n고객: 본인부담금 중에 2만원이상 되는 게 있을까요?\n상담사: 네, 특약에 따라 그 이상도 있을 수 있습니다.\n고객: 그렇군요. 응급실을 가면 보통 닝거부터 놔주시던데, 닝거도 보험처리가 다 되는거죠?\n상담사: 네, 통원비에 포함되어 보상됩니다.\n고객: 응급실 다녀오면 서류가 달라지는 가요?\n상담사: 그렇지 않습니다. 일반 통원치료시와 마찬가지로 진료비상세내역서와 진료비영수증이 있으면됩니다.\n고객: 진료확인서는 어떨 때 내는가요?\n상담사: 그러셨군요. 지금은 좀 어떠신가요?\n상담사: 통원치료 중에서도 5만원 이상이 나오면 진료확인서를 요청합니다.\n고객: 네. 지금은 치료받고 괜찮아졌어요.\n상담사: 네, 궁금하신 것은 무엇인가요?\n고객: 응급실 다녀온 게 실비청구가 되는지 궁금해서요.\n상담사: 어떤 이유로 치료를 받으셨나요?\n고객: 급체 했었어요.\n상담사: 네, 일단 응급실 진료도 실비청구가 됩니다.\n고객: 본인부담금이 있는가요?",
        "question": "새벽에 몸이 너무 아파서 응급실을 다녀왔는데요.",
        "answer": "네. 통원치료시 본인부담금이 있습니다.\n보험 상품에 따라 달라 정확한 답변이 어렵습니다.\n네, 특약에 따라 그 이상도 있을 수 있습니다.\n네, 통원비에 포함되어 보상됩니다.\n그렇지 않습니다. 일반 통원치료시와 마찬가지로 진료비상세내역서와 진료비영수증이 있으면됩니다.\n통원치료 중에서도 5만원 이상이 나오면 진료확인서를 요청합니다.\n네, 일단 응급실 진료도 실비청구가 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 한의원에서 치료를 받고 보험청구를 했더니 제 보험은 안된다고 합니다. 분명 된다고 얘길 들었는데 말이죠.\n상담사: 상해의료비 특약에 가입되어 있으신가요?\n고객: 전 가입되어 있어요.\n상담사: 치료 받으시고 상해코드가 나왔는가요?\n고객: 상해코드요? 그건 잘 모르겠어요.\n상담사: 다친 부위에 대한 상해코드가 있으면 보상금지급이 가능합니다.\n고객: 어디에 적히는거죠?\n상담사: 진료확인서에 있습니다.\n고객: 진료확인서도 제출해야 하는건가요?\n상담사: 네, 함께 제출해주셔야 상해코드 확인 후 보상처리가 됩니다.\n고객: 아, 그걸 안 넣어서 그렇군요. \n상담사: 무슨 연유로 치료를 받으셨나요?\n상담사: 네, 해당병원에 문의 하셔서 제출하시면 됩니다.\n고객: 길가다 넘어져서 다리를 다쳤어요.\n상담사: 어떤 치료를 받으셨나요?\n고객: 침과 뜸 치료를 받았어요.\n상담사: 네, 그러시다면 급여부분에 대해서는 보상이 가능합니다.\n고객: 제가 처음 가입할 때는 급여 비급여 관계없이 모두 보상된다고 했었어요.\n상담사: 고객님의 보험에 특약 가입이 되어있다면 가능합니다.\n고객: 어떤 특약이요?",
        "question": "한의원에서 치료를 받고 보험청구를 했더니 제 보험은 안된다고 합니다. 분명 된다고 얘길 들었는데 말이죠.",
        "answer": "다친 부위에 대한 상해코드가 있으면 보상금지급이 가능합니다.\n진료확인서에 있습니다.\n네, 함께 제출해주셔야 상해코드 확인 후 보상처리가 됩니다.\n네, 해당병원에 문의 하셔서 제출하시면 됩니다.\n네, 그러시다면 급여부분에 대해서는 보상이 가능합니다.\n고객님의 보험에 특약 가입이 되어있다면 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차보험 체크를 좀 할려고 합니다.\n고객: 2개면 사고시 중복 보상이 되는가요?\n상담사: 그렇지 않습니다.\n고객: 중복 되는 줄 알고 가입했었는데..\n상담사: 2003년 이후로 모든 보험에 중복보상이 안되게 바뀌었습니다.\n고객: 아니, 안그래도 술마시다 얘기 나왔는데, 그런 얘길 하더라구요.\n상담사: 두번째 보험 가입시 안내를 받지 못하셨었나요?\n고객: 그렇죠. 그런줄 알았으면 돈만 나가고 쓸모 없는거 들지도 않았죠.\n상담사: 지금이라도 중복계약해지 요청을 하시면 됩니다.\n고객: 보험사에 해지 해달라고 전화하면 되나요?\n상담사: 고객센터 연결하여 신청 가능하고요, 가입증명서나 보험가입영수증이 필요하니 챙기세요.\n상담사: 네, 고객님의 자동차보험에 대한 안내를 원하시나요?\n고객: 네, 감사합니다.\n고객: 네.\n상담사: 자세한 내용을 알기위해 본인확인 절차를 진행하려 합니다. 동의하시나요?\n고객: 네, 동의합니다.\n상담사: 본인확인용 ARS를 연결합니다.\n상담사: 감사합니다. 본인 확인이 완료되었습니다. ㅇㅇㅇ고객님, 무엇이 궁금하신가요?\n고객: 제 앞으로 자동차보험이 어떤게 있나요?\n상담사: 네, 고객님을 계약자로 2개의 자동차보험이 확인됩니다.",
        "question": "자동차보험 체크를 좀 할려고 합니다.",
        "answer": "그렇지 않습니다.\n2003년 이후로 모든 보험에 중복보상이 안되게 바뀌었습니다.\n지금이라도 중복계약해지 요청을 하시면 됩니다.\n고객센터 연결하여 신청 가능하고요, 가입증명서나 보험가입영수증이 필요하니 챙기세요.\n본인확인용 ARS를 연결합니다.\n네, 고객님을 계약자로 2개의 자동차보험이 확인됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 어제 처음으로 자동차보험에 가입했는데, 사고유형별 보상 내용이 궁금합니다.\n상담사: 네, 상대차의 보험사에서 처리보상절차를 진행하게 됩니다.\n고객: 그래서 렌트를 받으면 어떤 차가 오나요?\n상담사: 피해차량과 동종의 차량으로 받게됩니다.\n고객: 주차되어 있는 제차를 아파트 주민이 긁으면 피해 보상은 어느쪽에서 하는건가요?\n상담사: 상대차 보험사에서 합니다.\n고객: 주차장에 차를 세워뒀는데, 누군가 앙심을 품어 제 차를 긁을 경우엔 어떻게 되는거죠?\n상담사: 고객님 차량에 자기차량보험이 들어가 있다면 사고 범위 정도를 파악하여 보상해드립니다.\n고객: 긁힌 곳만 도색하게 되는건가요?\n상담사: 긁힌 부위가 있는 차체, 즉 문짝 앞뒤로 긁혀있다면 문짝 두짝을 도색하게 됩니다.\n고객: 그건 전액 보상 받는건가요?\n상담사: 네, 고객님. 하나씩 질문해 주시면 안내해 드리겠습니다. \n상담사: 자차의 경우 본인부담금이 있어 일부를 제외하고 지급됩니다.\n고객: 차에서 창밖으로 버린 쓰레기로 보행자가 다치면 어떻게 되는가요?\n상담사: 그런 경우는 보상이 안됩니다.\n고객: 주행 중이라도 안되는 건가요?\n상담사: 네, 자동차보험은 자동차 운행으로 인한 사고시 손해 보상해드리는 거라 위 경우는 자동차 운행과 관련없어 보상이 안됩니다.\n고객: 사이드브레이크가 풀려 낸 사고는 어떻게 되나요?\n상담사: 주차시 안전관리 책임으로 차주의 책임으로 처리됩니다.\n고객: 만약 제가 피해자로 당한 쪽이라면 보험처리가 되는가요?",
        "question": "어제 처음으로 자동차보험에 가입했는데, 사고유형별 보상 내용이 궁금합니다.",
        "answer": "네, 상대차의 보험사에서 처리보상절차를 진행하게 됩니다.\n피해차량과 동종의 차량으로 받게됩니다.\n상대차 보험사에서 합니다.\n고객님 차량에 자기차량보험이 들어가 있다면 사고 범위 정도를 파악하여 보상해드립니다.\n긁힌 부위가 있는 차체, 즉 문짝 앞뒤로 긁혀있다면 문짝 두짝을 도색하게 됩니다.\n자차의 경우 본인부담금이 있어 일부를 제외하고 지급됩니다.\n그런 경우는 보상이 안됩니다.\n네, 자동차보험은 자동차 운행으로 인한 사고시 손해 보상해드리는 거라 위 경우는 자동차 운행과 관련없어 보상이 안됩니다.\n주차시 안전관리 책임으로 차주의 책임으로 처리됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금 청구가 가능한지 문의드립니다.\n상담사: 2009년 10월 보험규정이 산재보험과도 중복보장 할 수 없도록 변경되었습니다.\n고객: 보험규정이 바뀌기 전에 가입했다면 중복보장도 되는건가요?\n상담사: 네, 그런경우 지출한 의료비에 50%정도로 중복보상됩니다.\n고객: 그럼 산재보험으로 받은 후 개인 보험으로 50%까지 보상이 된다는 건가요?\n상담사: 네. 맞습니다.\n고객: 2009년 10월 이후면 지금은 어떤 보험이든 안되는거네요?\n상담사: 네, 그렇습니다 고객님.\n고객: 2010년 1월에 들었던데, 어찌 그리 절묘하게 타이밍을 놓쳤었네요.\n상담사: 네, 도움이 못되드려 죄송합니다.\n고객: 괜찮습니다. 변경된 당일날 든 사람도 있을텐데요 뭐..\n상담사: 어떻게 다치셨었나요?\n상담사: 양해 해 주셔서 감사합니다.\n고객: 회사에서 업무를 보다 어깨와 팔목쪽을 다쳤어요.\n상담사: 산재보험에서 보상은 받으신 상태인가요?\n고객: 네, 그렇습니다.\n상담사: 죄송합니다만 고객님, 중복보상은 안됩니다.\n고객: 개인보험이 2개 들어져있어 그런것도 아닌데, 중복보상으로 들어가나요?\n상담사: 네, 산재보험과 일반실비보험은 함께 보상받으실 수 없습니다.\n고객: 왜 그렇죠?",
        "question": "보험금 청구가 가능한지 문의드립니다.",
        "answer": "2009년 10월 보험규정이 산재보험과도 중복보장 할 수 없도록 변경되었습니다.\n네, 그런경우 지출한 의료비에 50%정도로 중복보상됩니다.\n네. 맞습니다.\n네, 그렇습니다 고객님.\n네, 도움이 못되드려 죄송합니다.\n양해 해 주셔서 감사합니다.\n죄송합니다만 고객님, 중복보상은 안됩니다.\n네, 산재보험과 일반실비보험은 함께 보상받으실 수 없습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 병원 입원치료 중인데요, 병원비를 중간정산하며 보험보상을 받을 수 있나요?\n상담사: 수익자가 계약자인 어머님으로 되어있다면 가능합니다.\n고객: 잘 기억이 안나는데, 그럴 때는 어떻게되나요?\n상담사: 그럼 가능합니다.\n고객: 만약 수익자가 미성년자 일 경우에는 어떻게 되나요?\n상담사: 친권자나 법정대리인 계좌로 송금해드립니다.\n고객: 저희가 양부모인데, 친권자이면 저희 부부에게 들어오나요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 둘 중 누구든 상관없이 들어오나요?\n상담사: 친권자로 등록한 분에게 송금됩니다.\n고객: 그럼 어머님에게 들어가는지 볼려면 일단 수익자가 누군지부터 봐야겠네요.\n상담사: 네, 고객님. 중간정산 받으실 수 있습니다.\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 중간정산 할 때는 어떤 서류가 필요한가요?\n상담사: 중간정산하신 영수증, 입원확인서, 세부내역서가 필요합니다.\n고객: 보장 받는 사람을 피보험자라고 하는거 맞죠?\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 저희 아이가 피보험자인데, 제 어머니 계좌로 입금 받을 수 있나요?\n상담사: 혹시 어머님께서 계약자 이신가요?\n고객: 네, 맞아요.",
        "question": "병원 입원치료 중인데요, 병원비를 중간정산하며 보험보상을 받을 수 있나요?",
        "answer": "수익자가 계약자인 어머님으로 되어있다면 가능합니다.\n그럼 가능합니다.\n친권자나 법정대리인 계좌로 송금해드립니다.\n네, 그렇습니다.\n친권자로 등록한 분에게 송금됩니다.\n네, 고객님. 중간정산 받으실 수 있습니다.\n네, 그렇습니다.\n중간정산하신 영수증, 입원확인서, 세부내역서가 필요합니다.\n네, 맞습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 폭행상해로 다쳐서 5주 진단을 받았는데, 보험처리가 되나요?\n상담사: 네, 결과에 따라 신청해주시면 됩니다.\n고객: 유죄가 나오면 보험금은 탈 수 있는거죠?\n상담사: 일단 보험약관에 들어가는 사항인지를 파악하시는 것이 중요합니다.\n고객: 만약 무죄가 또 나오면 받을 수 없는거죠?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 그럼 보험금 승인이 되면 얼마까지 보상이 나오나요?\n상담사: 최저 100만원에서 최고 300만원의 위로금이 지급됩니다.\n고객: 폭행죄면 보상 받을 수 있는 거 맞죠?\n상담사: 네, 범죄행위로 인정된다면 보상받으실 수 있습니다.\n고객: 답변 고맙습니다.\n상담사: 강력범죄위로금에 대한 문의를 주신 건가요?\n상담사: 네, 원만한 합의가 이뤄지길 기원합니다.\n고객: 네, 제 보험에 보니 그런 내용이 있더라구요.\n상담사: 담보에 가입이 되어 있으시군요?\n고객: 네\n상담사: 사건 경위가 어떻게 되는지 알 수 있을까요?\n고객: 폭행상해로 5주 진단을 받았거든요. 그런데, 가해자가 거짓말을 해서 혐의없음이 나와서 검찰에 송치되었데요.\n상담사: 혐의없음 처분을 받았다면 범죄가 성립되지 않아 보험금 지급이 안됩니다.\n고객: 재판까지 갈까 하는데, 결과를 보고 다시 신청할 수는 있는거죠?",
        "question": "폭행상해로 다쳐서 5주 진단을 받았는데, 보험처리가 되나요?",
        "answer": "네, 결과에 따라 신청해주시면 됩니다.\n일단 보험약관에 들어가는 사항인지를 파악하시는 것이 중요합니다.\n네, 그렇습니다.\n최저 100만원에서 최고 300만원의 위로금이 지급됩니다.\n네, 범죄행위로 인정된다면 보상받으실 수 있습니다.\n네, 원만한 합의가 이뤄지길 기원합니다.\n혐의없음 처분을 받았다면 범죄가 성립되지 않아 보험금 지급이 안됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고 시 응급실과 MRI 검사비용은 보험처리가 되나요?\n상담사: 네. 병실 선택은 피해자의 선택이지만 자동차보험에서 정한 병실은 4~6인실입니다.\n고객: 입원한 병원에서 병실이 없어서 안된다는데 그런데도 4~6인실에 입원을 해야 합니까? 침대가 빌때까지 기다려야 합니까?\n상담사: 네. 병실문제는 5일을 상급병실 이용으로 인정하고 있습니다.\n고객: 접촉사고를 당했는데 상대방 차량의 운전자가 보험지급사유가 많은 보유자로 인정되어 보험금 처리 합의가 이루어지지 않고 있습니다.\n상담사: 안타깝네요. 고객님.\n고객: 이렇게 억울한 경우는 어떻게 보상처리 받는 방법이 없나요?\n상담사: 네. 치료비와 합의금을 함께 정산하는 과실상계 기준에서는 보험처리경력자는 지급보상이 거절되거나 지연될 수 있습니다.\n고객: 과실상계 처리가 많은 운전자는 지급보상이 적어진다는 건가요?\n상담사: 네. 과실상계 이후 상대방 운전자에게 보상할 보험금이 적어지기 때문입니다.\n고객: 이런 경우는 가해자 보험사에서 지급보상 해주어야 하는거 아닌가요?\n상담사: 네. 사고후 교통상해처리에 의거 별도 처리됩니다.\n상담사: 아닙니다. 보험회사는 정해진 약관에 의거 처리됨을 알려드립니다.\n고객: 교통사고 후 병원진료를 잘 받기 위해 특별진료 또는 병원을 종합병원에서 진료 받기를 원하는데 가능하지요?\n상담사: 네. 교통사고로 피해자가 원하는 병원에 입원치료를 선택 가능합니다. 하지만 검사를 위한 CT, MRI 검사적용은 전적으로 의사재량에 달려 있음을 알려드립니다.\n고객: 무조건 사고 처리는 상대방 보험에서 처리되는 거 맞죠?\n상담사: 아닙니다. 보험적용부분 이외는 보험 외 적용기준에 의해 정산됩니다.\n고객: 그럼 비용이 어떻게 처리 된다는 겁니까?\n상담사: 네. 보험이 정한 수가에 의해 계상됩니다.\n고객: 4인실이상에서 치료를 받으라고 하는데 종요한 1인실에서 입원치료를 받고 싶습니다.",
        "question": "교통사고 시 응급실과 MRI 검사비용은 보험처리가 되나요?",
        "answer": "네. 병실 선택은 피해자의 선택이지만 자동차보험에서 정한 병실은 4~6인실입니다.\n네. 병실문제는 5일을 상급병실 이용으로 인정하고 있습니다.\n안타깝네요. 고객님.\n네. 치료비와 합의금을 함께 정산하는 과실상계 기준에서는 보험처리경력자는 지급보상이 거절되거나 지연될 수 있습니다.\n네. 과실상계 이후 상대방 운전자에게 보상할 보험금이 적어지기 때문입니다.\n네. 사고후 교통상해처리에 의거 별도 처리됩니다.\n아닙니다. 보험회사는 정해진 약관에 의거 처리됨을 알려드립니다.\n네. 교통사고로 피해자가 원하는 병원에 입원치료를 선택 가능합니다. 하지만 검사를 위한 CT, MRI 검사적용은 전적으로 의사재량에 달려 있음을 알려드립니다.\n아닙니다. 보험적용부분 이외는 보험 외 적용기준에 의해 정산됩니다.\n네. 보험이 정한 수가에 의해 계상됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 태권도 체육관에서 학원차량이 아닌 일반 승용차로 학원생을 데리고 가던중 일어나는 교통사고는 어떻게 처리하나요? 체육관은 유상운송보험에 가입되어 있습니다.\n상담사: 네. 우선 사고경위와 결과를 봐야 정확한 위험과실이 정해지겠지만 특약 가입되었다면 보상진행되며 상대방의 과실비중으로 보상이 안되면 민사과정도 보험사에서 진행 가능합니다.\n고객: 통학버스는 법으로 보장되는 차량 아닌가요?\n상담사: 네. 법으로 보장은 되지만 학원에서 운행하는 차량을 반드시 신고해야 하는 규정은 없습니다.\n고객: 법으로 보장되는데 당연히 학원은 신고의무가 있는 거 아닌가요?\n상담사: 네. 아마도 경찰서에 신고하는 과정이 어렵기 때문이라 생각합니다.\n고객: 승합차량을 그대로 등록하고 사용하면 되는거 아닌가요?\n상담사: 아닙니다. 법으로 수리하고 등록해야 하는 개조 작업이 있습니다.\n고객: 그럼 승합차량 개조비와 보험료는 얼마나 될까요?\n상담사: 네. 차량 개조비는 200만원이상이며 어린이 보호차량 보험료는 일반보험에 비해 2배 가량 비쌉니다.\n고객: 반드시 학원통학차량은 경찰서 신고필증을 학원에 게시하고 학원생들을 수송해야 한다고 생각합니다.\n상담사: 네. 우선 사고에 대해 안타깝게 생각합니다. 학원에 등록된 학원차량 즉, 통학차량으로 등록된 차량의 사고만 보상됩니다.\n상담사: 네. 학생들을 위한 운행방안 적용이 꼭 필요한 시점이라고 생각합니다.\n고객: 학원차량이 운행불가하여 일반승용차로 사범이 학원생들을 수송했는데도 보험 적용이 불가한가요?\n상담사: 네. 학원차량으로 등록된 승합자동차에 대해서만 보상이 가능하며 특약 가입되어 있는 경우만 보상가능합니다.\n고객: 그렇다면 차량이 승합차량이고 위험담보특약에 가입되어 있어야 보상 가능하다는 건가요? \n상담사: 아닙니다. 고객님. 반드시 승합차량만 가능한 것이 아니고 학원자의 소유의 차량이면 특약 가입이 아니라도 보상 가능합니다.\n고객: 학원장 차량은 운행 가증하다는 거네요?\n상담사: 네. 학원장 확인되면 보상은 진행됩니다.\n고객: 이렇게 특약이 가입된 경우만 보상 가능한데, 교통사고의 원인이 상대방 차량에 있다면 어떻게 진행되는 건가요?",
        "question": "태권도 체육관에서 학원차량이 아닌 일반 승용차로 학원생을 데리고 가던중 일어나는 교통사고는 어떻게 처리하나요? 체육관은 유상운송보험에 가입되어 있습니다.",
        "answer": "네. 우선 사고경위와 결과를 봐야 정확한 위험과실이 정해지겠지만 특약 가입되었다면 보상진행되며 상대방의 과실비중으로 보상이 안되면 민사과정도 보험사에서 진행 가능합니다.\n네. 법으로 보장은 되지만 학원에서 운행하는 차량을 반드시 신고해야 하는 규정은 없습니다.\n네. 아마도 경찰서에 신고하는 과정이 어렵기 때문이라 생각합니다.\n아닙니다. 법으로 수리하고 등록해야 하는 개조 작업이 있습니다.\n네. 차량 개조비는 200만원이상이며 어린이 보호차량 보험료는 일반보험에 비해 2배 가량 비쌉니다.\n네. 우선 사고에 대해 안타깝게 생각합니다. 학원에 등록된 학원차량 즉, 통학차량으로 등록된 차량의 사고만 보상됩니다.\n네. 학생들을 위한 운행방안 적용이 꼭 필요한 시점이라고 생각합니다.\n네. 학원차량으로 등록된 승합자동차에 대해서만 보상이 가능하며 특약 가입되어 있는 경우만 보상가능합니다.\n아닙니다. 고객님. 반드시 승합차량만 가능한 것이 아니고 학원자의 소유의 차량이면 특약 가입이 아니라도 보상 가능합니다.\n네. 학원장 확인되면 보상은 진행됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 중고차를 구입했습니다. 언제부터 자동차사고에 대한 보상처리를 받을 수 있나요?\n상담사: 네. 자동차보험 보장범위가 아닙니다.\n고객: 만일 비가 많이와서 내차가 침수를 당하면 내차와 차안의 비품들은 모두 보상 받는 거죠?\n상담사: 죄송합니다. 고객님. 차량의 피해는 자차보상만 가능하며 차안의 비품은 보상이 안됩니다.\n고객: 자차보상 예기는 스스로 고치라는 건가요?\n상담사: 죄송합니다. 자차범위가 아니면 차량 보상이 어렵습니다.\n고객: 그럼 어떻하면 침수보상을 받을수 있나요?\n상담사: 네. 자기차량손해담보특약에 가입하시면 됩니다.\n고객: 자기차량손해담보특약에 가입하면 모든 사고를 보상 받나요?\n상담사: 네. 보험사에 권유하는 보장범위를 모두 특약으로 가입하시면 가능합니다.\n고객: 그럼 보험료가 정말 비싸지겠네요?\n상담사: 네. 고객님이 자동차보험에 가입한 적이 없다면 가입시점부터 가능합니다.\n상담사: 네. 일반 자동차보험의 1.5배 정도 됩니다.\n고객: 중고차 상사에서 구입한 차량이 이번 태풍으로 침수된 차량을 속아서 구입했다면 얼마를 보상 받을수 있나요?\n상담사: 죄송합니다. 고객님. 차량을 속아서 구입하신 경우는 자동차보험에서 보상해 드리지 않습니다.\n고객: 자동차보험 보험료가 얼마인데 이걸 보상 안해줍니까?\n상담사: 죄송합니다. 고객님. 자동차보험은 운전자와 상대방 운전자를 위한 보장보험입니다.\n고객: 발생한 피해보상은 어떻게 해야 할까요?\n상담사: 네. 이런 경우는 경찰서에 사기신고를 하시는게 좋겠습니다.\n고객: 억울하게 당한 부분은 보상이 안되는군요.",
        "question": "중고차를 구입했습니다. 언제부터 자동차사고에 대한 보상처리를 받을 수 있나요?",
        "answer": "네. 자동차보험 보장범위가 아닙니다.\n죄송합니다. 고객님. 차량의 피해는 자차보상만 가능하며 차안의 비품은 보상이 안됩니다.\n죄송합니다. 자차범위가 아니면 차량 보상이 어렵습니다.\n네. 자기차량손해담보특약에 가입하시면 됩니다.\n네. 보험사에 권유하는 보장범위를 모두 특약으로 가입하시면 가능합니다.\n네. 고객님이 자동차보험에 가입한 적이 없다면 가입시점부터 가능합니다.\n네. 일반 자동차보험의 1.5배 정도 됩니다.\n죄송합니다. 고객님. 차량을 속아서 구입하신 경우는 자동차보험에서 보상해 드리지 않습니다.\n죄송합니다. 고객님. 자동차보험은 운전자와 상대방 운전자를 위한 보장보험입니다.\n네. 이런 경우는 경찰서에 사기신고를 하시는게 좋겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저는 작은공장을 운영하고 있는데 화재보험에 가입하고 싶습니다. 가입방법을 알려주세요.\n상담사: 네. 화재로 발생한 손해를 보상하는 보험은 장기화재보험입니다.\n고객: 그럼 장기종합보험은 무엇인가요?\n상담사: 네. 화재 및 도난·상해손해를 보상하는 보험을 장기종합보험이라고 합니다. 고객님.\n고객: 저렴한 보험료로 화재손해를 보장하는 보험은 무엇인가요?\n상담사: 네. 우선 화재보험, 주택화재보험이 있습니다. 화재사고만을 보상하는 보험입니다.\n고객: 화재사고만을 보상하는 보험말고 다른 보험은 없나요?\n상담사: 네. 고객님. 화재 및 태풍, 홍수 등을 보상하는 보험 인 주택종합보험이 있습니다.\n고객: 화재 발생 시 손해방지와 경감조치는 무엇인가요?\n상담사: 네. 고객님. 화재로 인한 손해보험사고의 발생시 가능한 현장을 그대로 보존하고 지체 없이 손해보험회사에 알리시면 더 정확하고 빠른 손해사정을 받으실 수 있습니다.\n고객: 보험금의 지급은 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 고객님. 000보험 홈페이지에서 기업보험/퇴직연금 홈페이지-기업상품몰-화재/재물보험에서 화재보험의 상담신청 메뉴로 신청해주세요.\n상담사: 네. 고객님. 손해액이 산정되면 보험회사는 보험계약자에게 지급할 보험금을 결정하여 보험금을 지급합니다.\n고객: 화재/재물보험의 메뉴를 봤는데 이해가 안됩니다. 어렵네요. \n상담사: 죄송합니다. 신청 메뉴을 통해 기재사항을 입력해주시면 담당 직원이 연락을 드리고 가입 안내를 해드립니다.\n고객: 보험 가입하는 다른 방법은 있나요?\n상담사: 네. 고객님. 또한 가까운 000보험 지점 또는 사업부를 통해서 안내받으신 후 가입이 가능합니다.\n고객: 그럼 화재보험 가입시 보험료 결정요소는 무엇인가요?\n상담사: 네. 건물의 용도와 입주상황, 주요업종 등의 항목을 판단하여 보험료를 결정하고 있습니다.\n고객: 화재사고의 보장 및 저축을 겸한 장기손해 보험은 무엇인가요?",
        "question": "저는 작은공장을 운영하고 있는데 화재보험에 가입하고 싶습니다. 가입방법을 알려주세요.",
        "answer": "네. 화재로 발생한 손해를 보상하는 보험은 장기화재보험입니다.\n네. 화재 및 도난·상해손해를 보상하는 보험을 장기종합보험이라고 합니다. 고객님.\n네. 우선 화재보험, 주택화재보험이 있습니다. 화재사고만을 보상하는 보험입니다.\n네. 고객님. 화재 및 태풍, 홍수 등을 보상하는 보험 인 주택종합보험이 있습니다.\n네. 고객님. 화재로 인한 손해보험사고의 발생시 가능한 현장을 그대로 보존하고 지체 없이 손해보험회사에 알리시면 더 정확하고 빠른 손해사정을 받으실 수 있습니다.\n네. 고객님. 000보험 홈페이지에서 기업보험/퇴직연금 홈페이지-기업상품몰-화재/재물보험에서 화재보험의 상담신청 메뉴로 신청해주세요.\n네. 고객님. 손해액이 산정되면 보험회사는 보험계약자에게 지급할 보험금을 결정하여 보험금을 지급합니다.\n죄송합니다. 신청 메뉴을 통해 기재사항을 입력해주시면 담당 직원이 연락을 드리고 가입 안내를 해드립니다.\n네. 고객님. 또한 가까운 000보험 지점 또는 사업부를 통해서 안내받으신 후 가입이 가능합니다.\n네. 건물의 용도와 입주상황, 주요업종 등의 항목을 판단하여 보험료를 결정하고 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 건물주가 건물에 대한 화재보험에 가입하였다면 임차인까지 보험에 가입할 필요가 있습니까?\n상담사: 네. 고객님. 세입자는 화재사고 발생시 임대차계약에 의해 건물주에게 배상책임을 부담해야 합니다.\n고객: 배상해야 한다는 거죠?\n상담사: 네. 고객님. 세입자는 임대기간 만료후 건물을 원상복구 반환의무에 의거하기 때문입니다.\n고객: 그래서 세입자도 화재보험에 가입하라는 예기군요.\n상담사: 네. 고객님. 세입자 소유의 가재도구에 대한 피해는 보상을 받을 수 없으므로 세입자도 보험에 가입하기를 권장합니다.\n고객: 그럼 화재보험의 가입대상은 어떻게 됩니까?\n상담사: 네. 고객님. 화재보험의 가입대상으로는 건물,기계,시설,집기비품,동산,가재도구 등 일체의 유형의 재산이 해당됩니다.\n고객: 그렇다면 화재보험 용도에 따른 가입대상은 어떻게 됩니까?\n상담사: 네. 고객님. 용도에 따라 주택, 공장로 구분하여 가입하실 수 있습니다.\n고객: 일단 화재보험에 대해 이해했습니다.\n상담사: 네. 결론만 말씀드리면 세입자 소유의 가재도구에 대한 피해는 보상을 받을 수 없으므로 세입자도 보험에 가입하기를 권장합니다.\n상담사: 감사합니다. 고객님.\n고객: 피해는 보상관련 설명 추가요청합니다.\n상담사: 네. 고객님. 건물주의 화재보험 가입은 건물주 재산을 보호하기 위해 가입하는 것으로 화재사고로 인한 피해를 보상 받게 됩니다. \n고객: 건물에 대한 보상말이죠?\n상담사: 네. 고객님. 손해보험회사는 계약자인 건물주를 대신하여 화재로 상실된 재산보상을 하는 것입니다.\n고객: 계약자가 자신의 건물에 대한 화재보험혜택을 받으려는 것이네요.\n상담사: 네. 맞습니다.\n고객: 건물화재에서 세입자의 부주의로 화재가 났을 경우는 어떻게 해야 하나요?",
        "question": "건물주가 건물에 대한 화재보험에 가입하였다면 임차인까지 보험에 가입할 필요가 있습니까?",
        "answer": "네. 고객님. 세입자는 화재사고 발생시 임대차계약에 의해 건물주에게 배상책임을 부담해야 합니다.\n네. 고객님. 세입자는 임대기간 만료후 건물을 원상복구 반환의무에 의거하기 때문입니다.\n네. 고객님. 세입자 소유의 가재도구에 대한 피해는 보상을 받을 수 없으므로 세입자도 보험에 가입하기를 권장합니다.\n네. 고객님. 화재보험의 가입대상으로는 건물,기계,시설,집기비품,동산,가재도구 등 일체의 유형의 재산이 해당됩니다.\n네. 고객님. 용도에 따라 주택, 공장로 구분하여 가입하실 수 있습니다.\n네. 결론만 말씀드리면 세입자 소유의 가재도구에 대한 피해는 보상을 받을 수 없으므로 세입자도 보험에 가입하기를 권장합니다.\n감사합니다. 고객님.\n네. 고객님. 건물주의 화재보험 가입은 건물주 재산을 보호하기 위해 가입하는 것으로 화재사고로 인한 피해를 보상 받게 됩니다. \n네. 고객님. 손해보험회사는 계약자인 건물주를 대신하여 화재로 상실된 재산보상을 하는 것입니다.\n네. 맞습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 특종보험이란 무엇인가요?\n상담사: 네. 거기에 손해보험은 화재랑 운송, 해상, 책임자동차로 나누어집니다.\n고객: 자동차보험은 구분이 다른 가요?\n상담사: 네. 현재는 자동차보험을 따로 보고 있습니다.\n고객: 우리나라에서 판매되고 있는 특종보험 종류는 어떤 것이 있나요?\n상담사: 네. 고객님. 상해, 건설공사 등 종류가 다양합니다.\n고객: 그럼 화재보험 보장은 어떤 것이 있나요?\n상담사: 네. 고객님. 우선 화재, 벼락으로 인한 직접 손해보장이 가장 큽니다.\n고객: 다음 보장내용은 무엇인가요?\n상담사: 네. 소방관들이 화재진압을 위해 목적물의 일부를 파괴 또는 파손시켜 발생한 소방손해입니다. \n고객: 이번 울산 고층화재처럼 화재대피에 따른 보장은 없나요?\n상담사: 네. 고객님. 법률적인 규정이나 이론상 정리된 개념이 아니고 보험 실무상 사용되는 개념의 보험을 의미합니다.\n상담사: 네. 피난지에서 보험기간 동안 발생한 5일간의 손해를 보상하고 있습니다.\n고객: 특종보험의 특이점은 무엇인가요?\n상담사: 네. 특종보험은 산업화이후 새롭게 등장하게 된 다양한 위험을 담보하기 위해 개발된 보험입니다.\n고객: 이런 특종담보보험이 다른 나라에도 있나요?\n상담사: 네. 특종보험은 미국과 일본에 있습니다.\n고객: 그럼 특종보험의 법률상 구분은 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 고객님. 결론만 말씀드리면 법률구분 개념이 아닙니다.\n고객: 보험은 손해보험과 인보험으로 구분 되는거 아닌가요?",
        "question": "특종보험이란 무엇인가요?",
        "answer": "네. 거기에 손해보험은 화재랑 운송, 해상, 책임자동차로 나누어집니다.\n네. 현재는 자동차보험을 따로 보고 있습니다.\n네. 고객님. 상해, 건설공사 등 종류가 다양합니다.\n네. 고객님. 우선 화재, 벼락으로 인한 직접 손해보장이 가장 큽니다.\n네. 소방관들이 화재진압을 위해 목적물의 일부를 파괴 또는 파손시켜 발생한 소방손해입니다. \n네. 고객님. 법률적인 규정이나 이론상 정리된 개념이 아니고 보험 실무상 사용되는 개념의 보험을 의미합니다.\n네. 피난지에서 보험기간 동안 발생한 5일간의 손해를 보상하고 있습니다.\n네. 특종보험은 산업화이후 새롭게 등장하게 된 다양한 위험을 담보하기 위해 개발된 보험입니다.\n네. 특종보험은 미국과 일본에 있습니다.\n네. 고객님. 결론만 말씀드리면 법률구분 개념이 아닙니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 화재보험을 설명해주세요.\n상담사: 네. 고객님. 우선 직접손해로 화재손해, 소방손해, 피난손해가 해당됩니다.\n고객: 화재로 발생한 비용보상은 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 그것이 바로 비용손해입니다. 손해를 방지하거나 줄이기 위한 노력에 소요된 비용을 보상하는 것입니다.\n고객: 그럼 보상은 한도가 정해져 있나요?\n상담사: 아닙니다. 고객님. 손해방지경감비용은 보험금액을 초과해서라도 지급될 수도 있습니다.\n고객: 그렇다면 잔존물 제거비용은 무엇인가요?\n상담사: 네. 사고현장에서의 잔존물의 해체, 청소, 상차비용 등을 말합니다.\n고객: 잔존물 제거비용 한도는 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 고객님. 손해액의 10% 정도입니다만 보험사 마다 다를 수 있습니다.\n고객: 감사합니다. 화재보험에 대해 조금 이해됩니다.\n상담사: 네. 고객님. 화재보험은 보험의 목적물이 화재사고로 입은 손해를 보상하는 보험입니다.\n상담사: 고객님. 감사합니다.\n고객: 직,간접 손해보장을 해주는 거 맞죠?\n상담사: 네. 화재로 인한 직접손해뿐만 아니라, 화재에 따른 소방손해, 화재에 따른 피난손해 등을 보상하는 보험입니다.\n고객: 그럼 통산적인 화재사고란 무엇을 말합니까?\n상담사: 네. 고객님. 정의는 다양합니다.\n고객: 우선 불이 있는 자리가 아닌 곳에서 발생하거나 또는 불자리를 벗어나서 발생하는 사고 아닌가요?\n상담사: 네. 추가적으로 우발적, 독립적으로 불의 자력으로 확대될 수 있는 것이 해당됩니다.\n고객: 그럼 보상하는 손해는 무엇이 있나요?",
        "question": "화재보험을 설명해주세요.",
        "answer": "네. 고객님. 우선 직접손해로 화재손해, 소방손해, 피난손해가 해당됩니다.\n네. 그것이 바로 비용손해입니다. 손해를 방지하거나 줄이기 위한 노력에 소요된 비용을 보상하는 것입니다.\n아닙니다. 고객님. 손해방지경감비용은 보험금액을 초과해서라도 지급될 수도 있습니다.\n네. 사고현장에서의 잔존물의 해체, 청소, 상차비용 등을 말합니다.\n네. 고객님. 손해액의 10% 정도입니다만 보험사 마다 다를 수 있습니다.\n네. 고객님. 화재보험은 보험의 목적물이 화재사고로 입은 손해를 보상하는 보험입니다.\n고객님. 감사합니다.\n네. 화재로 인한 직접손해뿐만 아니라, 화재에 따른 소방손해, 화재에 따른 피난손해 등을 보상하는 보험입니다.\n네. 고객님. 정의는 다양합니다.\n네. 추가적으로 우발적, 독립적으로 불의 자력으로 확대될 수 있는 것이 해당됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 가입한 화재보험을 개인적인 이유로 해지하려는데 납부한 보험료는 환급이 가능한가요?\n상담사: 네. 고객님. 합리적인 보험을 많이 찾는 요즘 사람들에게 딱 맞는 방법이 아닐까 합니다.\n고객: 합리적이라고 예기하는 건 아닌거 같습니다. 그렇다면 주택화재보험은 보장이 많이 다른가요?\n상담사: 네. 고객님. 주택화재보험은 화재, 벼락, 폭발 등에 따른 주택의 직접적으로 입은 손해를 보상해 주는 보험상품입니다.\n고객: 주택화재보험 상품의 특징은 무엇인가요?\n상담사: 네. 순수 보장성 보험으로 재물 손해를 보상한다는 것입니다.\n고객: 보험에서 순수보장형이라는 건 만기시에 환급금이 없단 예기 아닌가요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 만기시에 환급금이 없다면 곤란한데, 그럼 주택화재보험에서 보장하지 않는 내용은 무엇인가요?\n상담사: 네. 가장 큰 내용은 보험계약자, 피보험자 또는 이들의 법정대리인의 고의 또는 중대한 과실로 생긴 손해입니다.\n고객: 어디 화재보험상품을 참조하면 될까요?\n상담사: 네. 고객님. 보험료 환급 가능합니다.\n상담사: 네. 고객님. 0000 다이렉트에서 쉽고 빠르게 조회하고 가입하세요.\n고객: 그럼 보험료는 얼마를 환급해 주나요?\n상담사: 네. 고객님. 계약이 해지된 경우를 말씀드리면 경과하지 아니한 기간에 대해서 일단위로 계산하여 보험료를 환급 해드립니다.\n고객: 보험기간 중 보험사고가 발생한 경우는 어떻게 됩니까?\n상담사: 네. 고객님. 만일 보험금이 지급된 경우가 있으면 당해 보험년도는 보험기간의 첫째날부터 1년간 보험료는 돌려드리지 않습니다.\n고객: 네? 보험료 환급이 안된다구요?\n상담사: 네. 고객님. 1년간입니다.\n고객: 그럼 화재보험을 소멸형으로 넣으라는 건가요?",
        "question": "가입한 화재보험을 개인적인 이유로 해지하려는데 납부한 보험료는 환급이 가능한가요?",
        "answer": "네. 고객님. 합리적인 보험을 많이 찾는 요즘 사람들에게 딱 맞는 방법이 아닐까 합니다.\n네. 고객님. 주택화재보험은 화재, 벼락, 폭발 등에 따른 주택의 직접적으로 입은 손해를 보상해 주는 보험상품입니다.\n네. 순수 보장성 보험으로 재물 손해를 보상한다는 것입니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 가장 큰 내용은 보험계약자, 피보험자 또는 이들의 법정대리인의 고의 또는 중대한 과실로 생긴 손해입니다.\n네. 고객님. 보험료 환급 가능합니다.\n네. 고객님. 0000 다이렉트에서 쉽고 빠르게 조회하고 가입하세요.\n네. 고객님. 계약이 해지된 경우를 말씀드리면 경과하지 아니한 기간에 대해서 일단위로 계산하여 보험료를 환급 해드립니다.\n네. 고객님. 만일 보험금이 지급된 경우가 있으면 당해 보험년도는 보험기간의 첫째날부터 1년간 보험료는 돌려드리지 않습니다.\n네. 고객님. 1년간입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험에서 명기가재는 무엇인가요?\n상담사: 네. 보험목적의 수용장소를 72시간동안 비워둔 사이 발생한 도난은 보상이 안됩니다.\n고객: 그리고 보상하지 않는 경우는 어떤 것이 있나요?\n상담사: 네. 보험사고가 발생한 후 30일동안 알지 못한 도난의 경우는 보상하지 않습니다.\n고객: 보험 가입할때의 보험사 설명과 약관을 살펴봐야겠네요.\n상담사: 네. 추가사항은 OOOO-OOOO으로 연락주세요.\n고객: 그럼 화재보험의 가입금액은 어떻게 됩니까?\n상담사: 네. 고객님. 보험가액 산정방법은 건물, 기계설비장치, 집기비품 등은 재조달가액에서 감가상각액을 제한 금액으로 합니다.\n고객: 상품, 원재료, 재공품, 제품 등 재고자산은 어떻게 산정됩니까?\n상담사: 네. 이런 경우는 재조달가액으로 합니다.\n고객: 보험내용중에 미평가보험은 무엇인가요?\n상담사: 네. 우선 가재에는 일반가재와 명기가재로 분류됩니다.\n상담사: 네. 고객님. 최초 보험가입시에는 추정 보험가액으로 보험가입금액을 결정할 수 밖에 없습니다. 그래서 미평가보험이라고 합니다.\n고객: 그럼 일반가재는 무엇인가요?\n상담사: 네. 고객님. 일반가재는 냉장고, 세탁기, 등 집안 살림에 사용되는 일상 용구를 말합니다.\n고객: 명기가재는 무언가요?\n상담사: 네. 명기가재는 반드시 보험증권에 명기되어야 보상을 받을수 있는 가재, 물건을 말합니다.\n고객: 명기가재는 종류는 무언가요?\n상담사: 네. 고객님. 명기가재는 대표적으로 귀금속, 그림, 원고, 설계도 등이 해당됩니다.\n고객: 그럼 명기가재보험에서 보상하지 않는 경우는 어떤 것이 있나요?",
        "question": "보험에서 명기가재는 무엇인가요?",
        "answer": "네. 보험목적의 수용장소를 72시간동안 비워둔 사이 발생한 도난은 보상이 안됩니다.\n네. 보험사고가 발생한 후 30일동안 알지 못한 도난의 경우는 보상하지 않습니다.\n네. 추가사항은 OOOO-OOOO으로 연락주세요.\n네. 고객님. 보험가액 산정방법은 건물, 기계설비장치, 집기비품 등은 재조달가액에서 감가상각액을 제한 금액으로 합니다.\n네. 이런 경우는 재조달가액으로 합니다.\n네. 우선 가재에는 일반가재와 명기가재로 분류됩니다.\n네. 고객님. 최초 보험가입시에는 추정 보험가액으로 보험가입금액을 결정할 수 밖에 없습니다. 그래서 미평가보험이라고 합니다.\n네. 고객님. 일반가재는 냉장고, 세탁기, 등 집안 살림에 사용되는 일상 용구를 말합니다.\n네. 명기가재는 반드시 보험증권에 명기되어야 보상을 받을수 있는 가재, 물건을 말합니다.\n네. 고객님. 명기가재는 대표적으로 귀금속, 그림, 원고, 설계도 등이 해당됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 재물보험이 무엇인가요?\n상담사: 네. 고객님. 특약 가입시 가능합니다.\n고객: 재물보험은 업종 특성에 맞게 보장을 받을 수 있는 방법은 무엇인가요?\n상담사: 네. 그건 배상 책임 특약을 선택해서 가입하여 보장 가능합니다.\n고객: 종업원의 상해사고 같은 위험도 보장 가능한가요? \n상담사: 네. 이것도 특약 가입시 가능합니다.\n고객: 만일 재물보험 갱신일이 공휴일이면 갱신일 이전에 가입 가능한가요?\n상담사: 네. 고객님. 갱신일이 공휴일이라면 갱신일 이전 영업일까지 가입해 주시면 됩니다.\n고객: 2020년 재물보험 추천상품은 무엇인가요?\n상담사: 네. 000보험의 우리집 안심보험입니다.\n고객: 그럼 안심보험은 어디로 문의하면 되나요?\n상담사: 네. 재물보험이란 아파트, 단독 주택에 화재보험, 일반화재보험, 전자기기 보험, 기계보험, 건설공사 보험 등의 종류를 말합니다.\n상담사: 네. OO0보험 OOOO-OO0으로 전화 문의주세요.\n고객: 최근 손해보험사에서 종합재산보험 형식으로 판매하고 있는 상품이랑 다른 건가요?\n상담사: 아닙니다. 고객님. 화재보험, 배상책임보험, 도난에 대한 보장 등을 포괄해 종합재산보험 형식으로 판매하고 있습니다.\n고객: 그럼 화재, 안전사고 등 배상으로 인한 피해비용을 보장하는 보험을 말하는 건가요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 그럼 재물보험의 핵심보장은 무엇인가요?\n상담사: 네. 재물보험은 사업장에서 발생한 안전사고로 인한 배상책임 보상을 위한 보험입니다.\n고객: 화재사고로 점포 휴업 시 일당도 받을수 있나요?",
        "question": "재물보험이 무엇인가요?",
        "answer": "네. 고객님. 특약 가입시 가능합니다.\n네. 그건 배상 책임 특약을 선택해서 가입하여 보장 가능합니다.\n네. 이것도 특약 가입시 가능합니다.\n네. 고객님. 갱신일이 공휴일이라면 갱신일 이전 영업일까지 가입해 주시면 됩니다.\n네. 000보험의 우리집 안심보험입니다.\n네. 재물보험이란 아파트, 단독 주택에 화재보험, 일반화재보험, 전자기기 보험, 기계보험, 건설공사 보험 등의 종류를 말합니다.\n네. OO0보험 OOOO-OO0으로 전화 문의주세요.\n아닙니다. 고객님. 화재보험, 배상책임보험, 도난에 대한 보장 등을 포괄해 종합재산보험 형식으로 판매하고 있습니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 재물보험은 사업장에서 발생한 안전사고로 인한 배상책임 보상을 위한 보험입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 해외여행보험이란 무엇인가요?\n상담사: 네. 계약자의 고의성으로 발생하는 경우입니다.\n고객: 그렇다면 국내여행보험이란 무엇인가요?\n상담사: 네. 고객님. 여행, 출장 등의 목적으로 발생하는 상해, 질병 등 위험을 보장해주는 보험입니다.\n고객: 해외여행 관련 종합보험이 해외여행보험면 국내여행보험도 같은 거라는 거네요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 국내여행보험이 보장하는 내용은 무엇인가요?\n상담사: 네. 상해, 질병, 특별약관 부분입니다.\n고객: 국내여행보험이 보장하지 않는 손해도 있지요?\n상담사: 네. 고객님. 해외여행보험의 경우와 같습니다.\n고객: 실손의료비 담보의 경우 이전에 실손의료비 보험에 가입한 경우는 보상이 달라진다는데 맞나요?\n상담사: 네. 고객님. 해외여행 필수품으로 해외여행시 발생 가능한 위험을 대비하는 보험상품입니다.\n상담사: 네. 계약 체결 시 반드시 본인의 실손의료비 보험계약정보를 확인하시기 바랍니다.\n고객: 해외여행보험의 일반적인 보장은 뭔가요?\n상담사: 네. 해외에서도 의료 혜택과 다치시고 입국하셔서 치료받는 경우에도 보험금이 지급됩니다.\n고객: 해외여행 관련 종합보험이라는 거네요?\n상담사: 네. 해외여행 중 불의의 사고로 인한 상해, 질병, 배상책임 등을 보상해드리는 보험입니다.\n고객: 그럼 보장하는 손해는 무엇인가요?\n상담사: 네. 고객님. 상해, 질병, 특별약관 입니다.\n고객: 보장하지 않는 손해도 있지요?",
        "question": "해외여행보험이란 무엇인가요?",
        "answer": " \n네. 계약자의 고의성으로 발생하는 경우입니다.\n네. 고객님. 여행, 출장 등의 목적으로 발생하는 상해, 질병 등 위험을 보장해주는 보험입니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 상해, 질병, 특별약관 부분입니다.\n네. 고객님. 해외여행보험의 경우와 같습니다.\n네. 고객님. 해외여행 필수품으로 해외여행시 발생 가능한 위험을 대비하는 보험상품입니다.\n네. 계약 체결 시 반드시 본인의 실손의료비 보험계약정보를 확인하시기 바랍니다.\n네. 해외에서도 의료 혜택과 다치시고 입국하셔서 치료받는 경우에도 보험금이 지급됩니다.\n네. 해외여행 중 불의의 사고로 인한 상해, 질병, 배상책임 등을 보상해드리는 보험입니다.\n네. 고객님. 상해, 질병, 특별약관 입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차사고 통보는 어디로 해야 하나요?\n상담사: 네. 가능합니다. 자동차보험의 자기신체사고, 대인배상 I,II 담보에서 보상을 하고 있습니다.\n고객: 자동차보험의 자기신체사고, 대인배상 I,II 담보에서 보상이 가능하다고 했는데 산재보상과 중복보상이 되는 건가요?\n상담사: 아닙니다. 근로복지공단으로부터 보상받은 손해에 대해 중복보상은 되지 않습니다. \n고객: 중복보상이 안된다면 어떻게 되는 겁니까?\n상담사: 네. 산재에서 우선 처리된 경우 공단에서 자동차보험으로 구상권 행사하게 되어 있습니다.\n고객: 국내여행 중에 자동차사고가 났다면 국내여행자보험에서 병원의료비를 청구해서 받고 싶은데 가능한가요?\n상담사: 네. 자동차보험처리시 자동차 보험에서 보상받는 의료비는 보상이 제외됩니다.\n고객: 왜 의료비가 제외되는 건가요?\n상담사: 네. 자동차보험과 중복되기 떄문입니다. \n고객: 의료비를 받을 수 있는 방법은 전혀 없나요?\n상담사: 네. 사고접수는 콜센터(OOOO-OOOO에서 일괄 처리하고 있습니다.\n상담사: 네. 이런 경우에는 별도로 본인부담의료비가 조항에 있는 경우에 보상 가능합니다.\n고객: 그럼 도대체 누가 자동차사고 통보를 해야 합니까?\n상담사: 네. 가급적 사고 운전자가 직접 통보해주시기를 바라며 전화 또는 직접 방문하셔서 안내를 받을 수 있습니다.\n고객: 자동차사고 통보는 언제까지 해야하나요?\n상담사: 네. 늦어도 48시간 이내 하는것이 좋습니다.\n고객: 자동차사고 통보는 어떤 내용을 알려야 하나요?\n상담사: 네. 피보험차량 번호 피보험자 및 운전자의 인적사항과 연락처, 사고발생경위를 우선적으로 해주시면 됩니다.\n고객: 작업 도중에 자동차사고로 부상하여 산재중인데 자동차보험 청구도 가능한가요?",
        "question": "자동차사고 통보는 어디로 해야 하나요?",
        "answer": "네. 가능합니다. 자동차보험의 자기신체사고, 대인배상 I,II 담보에서 보상을 하고 있습니다.\n아닙니다. 근로복지공단으로부터 보상받은 손해에 대해 중복보상은 되지 않습니다. \n네. 산재에서 우선 처리된 경우 공단에서 자동차보험으로 구상권 행사하게 되어 있습니다.\n네. 자동차보험처리시 자동차 보험에서 보상받는 의료비는 보상이 제외됩니다.\n네. 자동차보험과 중복되기 떄문입니다. \n네. 사고접수는 콜센터(OOOO-OOOO에서 일괄 처리하고 있습니다.\n네. 이런 경우에는 별도로 본인부담의료비가 조항에 있는 경우에 보상 가능합니다.\n네. 가급적 사고 운전자가 직접 통보해주시기를 바라며 전화 또는 직접 방문하셔서 안내를 받을 수 있습니다.\n네. 늦어도 48시간 이내 하는것이 좋습니다.\n네. 피보험차량 번호 피보험자 및 운전자의 인적사항과 연락처, 사고발생경위를 우선적으로 해주시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 어제 퇴근하면서 자동차 운행 중 창 밖으로 던져 버린 빈 담배에 부상한 사고가 발생한 경우는 어떻게 처리해야 하나요?\n상담사: 죄송합니다. 고객님. \n고객: 그럼 자동차 보험 보상이 안되는 경우인 주행 중에 앞차가 버린 담배꽁초 떄문에 이러난 일은 어떻게 처리해야 하나요?\n상담사: 네. 도로교통법상 담배꽁초를 투척할 시에는 처벌이 가능합니다.\n고객: 어떤 처벌이 가능한가요?\n상담사: 네. 담배꽁초 무단투기 행위는 도로교통법 제68조 제3항 제5호(도로를 통행하고 있는 차마에서 밖으로 물건을 던지는 행위)에 따라 범칙금 5만원과 벌점 10점이 부과됩니다.\n고객: 블랙박스 열어서 일단 신고부터 해야겠네요.\n상담사: 네. 그런 방법도 있습니다.\n고객: 이 같은 상황을 보면 운전 중 흡연 자체를 금지시켜야 한다는 주장도 필요하다고 생각합니다.\n상담사: 네. 하지만 현행법상 운전 중 흡연에 대한 단속이나 처벌규정도 없는 실정이라 안타깝습니다.\n고객: 시민 개개인의 신고접수만이 최선이라 생각합니다. 이번 사고 몹시 화가납니다.\n상담사: 네. 안타까운 사고네요. 결론만 말씀드리면 운행으로 인한 사고로 볼수 없으므로 보험회사의 보상책임이 없습니다. \n상담사: 네. 도움이 못되서 죄송합니다.\n고객: 이런 말도 안되는 경우가 있나요? 나는 그 사람 떄문에 피해를 입었는데 말이 됩니까?\n상담사: 죄송합니다. 고객님. 자동차 손해배상보장법에서는 운행으로 인한 손해만을 보장합니다.\n고객: 이런 경우는 어떻게 해야 할까요?\n상담사: 네. 민사소송을 하셔야 할 것 같습니다.\n고객: 0튜브 신문철 변호사한테 문의해야 하나요?\n상담사: 죄송합니다. 고객님. \n고객: 주행 중에 앞차가 버린 담배꽁초 잔재들이 바람에 날려 뒤따라오던 차량에 떨어지면서 운전자들끼리 싸웠는데 보상 받을 방법이 없다는 겁니까?",
        "question": "어제 퇴근하면서 자동차 운행 중 창 밖으로 던져 버린 빈 담배에 부상한 사고가 발생한 경우는 어떻게 처리해야 하나요?",
        "answer": "죄송합니다. 고객님. \n네. 도로교통법상 담배꽁초를 투척할 시에는 처벌이 가능합니다.\n네. 담배꽁초 무단투기 행위는 도로교통법 제68조 제3항 제5호(도로를 통행하고 있는 차마에서 밖으로 물건을 던지는 행위)에 따라 범칙금 5만원과 벌점 10점이 부과됩니다.\n네. 그런 방법도 있습니다.\n네. 하지만 현행법상 운전 중 흡연에 대한 단속이나 처벌규정도 없는 실정이라 안타깝습니다.\n네. 안타까운 사고네요. 결론만 말씀드리면 운행으로 인한 사고로 볼수 없으므로 보험회사의 보상책임이 없습니다. \n네. 도움이 못되서 죄송합니다.\n죄송합니다. 고객님. 자동차 손해배상보장법에서는 운행으로 인한 손해만을 보장합니다.\n네. 민사소송을 하셔야 할 것 같습니다.\n죄송합니다. 고객님. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 000보험사의 자동차보험 가입자입니다. 어제 밤에 충돌사고가 났는데, 어디로 신고해야 합니까?\n상담사: 네. 당연히 추가로 보험처리를 해 드립니다.\n고객: 해외에서도 국내처럼 사고가 발생하면 국내 가입된 자동차 보험으로 처리가 되나요?\n상담사: 아닙니다.  자동차보험의 경우 약관 규정에 의하여 대한민국 내에서 생긴 사고에 대해서만 보상처리가 가능합니다.\n고객: 그럼 외국에서 생긴 사고에 대해서는 보상처리가 전혀 불가능한가요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 제가 보험 청구한 자동차 사고건의 진행사항을 인터넷으로 조회 가능 한가요?\n상담사: 네. 가능합니다.\n고객: 인터넷에서 홈페이지 들어가면 되나요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 질병/상해/재물-처리현황조회(자동차보상)에서 조회하실 수 있습니다.\n고객: 처리현황조회를 보면 되는군요. 그럼 휴대폰으로도 되나요?\n상담사: 네. 저희 000보험은 고객콜센터를 연중 24시간 무휴로 운영하오니 고객콜센터(OOOO-OOOO)으로 전화하시면 사고접수를 하실수 있습니다.\n상담사: 네. 당연히 됩니다. 000보험 00모바일 앱을 통해서 조회 가능합니다.\n고객: 충돌사고 접수후 차를 수리하고 집에 와서 보니 수리한 부분이 마음에 들지 않는데, 도장도 벗겨지고 어떻게 해야 하나요?\n상담사: 네. 우선 사고 당시 담당 직원에게 연락을 해주세요. 그리고 재수리를 요청하세요.\n고객: 공짜로 재수리 해주나요?\n상담사: 네. 당연히 사고차량을 수리한 업체에서 수리 후 기간내 하자발생사건에 대해서는 A/S 해드립니다.\n고객: 추가 보험금이 지급되는 건 아니지요?\n상담사: 네. 하자수리는 보험금 추가지급이 없습니다.\n고객: 만일 차사고 부위를 뺴먹고 수리를 안했다면 어떻게 되나요?",
        "question": "000보험사의 자동차보험 가입자입니다. 어제 밤에 충돌사고가 났는데, 어디로 신고해야 합니까?",
        "answer": "네. 당연히 추가로 보험처리를 해 드립니다.\n아닙니다.  자동차보험의 경우 약관 규정에 의하여 대한민국 내에서 생긴 사고에 대해서만 보상처리가 가능합니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 가능합니다.\n네. 그렇습니다. 질병/상해/재물-처리현황조회(자동차보상)에서 조회하실 수 있습니다.\n네. 저희 000보험은 고객콜센터를 연중 24시간 무휴로 운영하오니 고객콜센터(OOOO-OOOO)으로 전화하시면 사고접수를 하실수 있습니다.\n네. 당연히 됩니다. 000보험 00모바일 앱을 통해서 조회 가능합니다.\n네. 우선 사고 당시 담당 직원에게 연락을 해주세요. 그리고 재수리를 요청하세요.\n네. 당연히 사고차량을 수리한 업체에서 수리 후 기간내 하자발생사건에 대해서는 A/S 해드립니다.\n네. 하자수리는 보험금 추가지급이 없습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 엔진 결함으로 사고가 발생한 경우는 어떻게 해야 하나요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님의 경우는 엔진자체의 결함으로 인해서 발생한 손해로 판단됩니다. \n고객: 결론은 엔진결함으로 인한 손해는 안된다는 아닙니까?\n상담사: 네. 그렇습니다. 우연한 외래의 사고가 아닌 엔진 자체의 기계적인 결함으로 발생한 손해로 아쉽게도 보상이 되지 않습니다.\n고객: 000보험사에서는 뺑소니 사고나 무보험 자동차에 대한 보상 처리를 해주나요?\n상담사: 네. 인사사고의 경우 2002년 8월 1일부터 000보험에서도 정부보장사업을 대행하여 처리해 드리고 있습니다.\n고객: 가입되어 있는 자동차 보험으로 보상을 받을 수 있나요?\n상담사: 네. 자기차량 손해담보를 가입하신 경우 뺑소니 차량이나, 무보험차량에 의하여 발생한 고객의 차량 손해도 당사에서 보상처리가 가능합니다.\n고객: 무보험 상해보험에 가입하면 다른차 운전해도 된다고 하던데 정말인가요?\n상담사: 네. 그건 반은 맞고 반은 틀렸습니다. 보험사마다  조건이 다르고, 사고로 운전하다 망가진 차는 보장되지 않습니다.\n고객: 그럼 왜 다른차를 운전해도 된다고 하는 건가요?\n상담사: 네. 결론만 말씀드리면 보상하지 아니하는 손해입니다.\n상담사: 네. 보험사가 제공하는 혜택때문입니다. 무보험차 상해 특약에 가입하면 다른 자동차 운전 담보를 제공하는 경우가 많기 때문입니다.\n고객: 아니. 보상하지 않는 손해라는게 말이 됩니까?\n상담사: 네. 자기차량손해 약관에서, 엔진자체의 결함으로 인해서 발생한 손해와 같이 우연한 외래의 사고에 직접 관련이 없는 전기적, 기계적 손해는 보상하지 아니하는 손해입니다.\n고객: 답변중에 자기차량 손해는 타인의 차 또는 타 물체와의 충돌, 접촉, 추락, 전복 또는 도로운행 중 차량의 침수로 인한 손해를 말하는 거 아닌가요?\n상담사: 네. 자기차량손해의 해당 사항중 하나입니다.\n고객: 그럼 내차 운행중에 차량 결함으로 차가 운행 중지되어 타인의 차량을 파손시킨 경우에도 보상이 되어야 하는 거 아닌가요?\n상담사: 죄송합니다. 저희 약관에는 해당사항이 아닙니다.\n고객: 차량 결함을 조사해서 밝혀야 가능한 예기군요.",
        "question": "자동차 엔진 결함으로 사고가 발생한 경우는 어떻게 해야 하나요?",
        "answer": "네. 그렇습니다. 고객님의 경우는 엔진자체의 결함으로 인해서 발생한 손해로 판단됩니다. \n네. 그렇습니다. 우연한 외래의 사고가 아닌 엔진 자체의 기계적인 결함으로 발생한 손해로 아쉽게도 보상이 되지 않습니다.\n네. 인사사고의 경우 2002년 8월 1일부터 000보험에서도 정부보장사업을 대행하여 처리해 드리고 있습니다.\n네. 자기차량 손해담보를 가입하신 경우 뺑소니 차량이나, 무보험차량에 의하여 발생한 고객의 차량 손해도 당사에서 보상처리가 가능합니다.\n네. 그건 반은 맞고 반은 틀렸습니다. 보험사마다  조건이 다르고, 사고로 운전하다 망가진 차는 보장되지 않습니다.\n네. 결론만 말씀드리면 보상하지 아니하는 손해입니다.\n네. 보험사가 제공하는 혜택때문입니다. 무보험차 상해 특약에 가입하면 다른 자동차 운전 담보를 제공하는 경우가 많기 때문입니다.\n네. 자기차량손해 약관에서, 엔진자체의 결함으로 인해서 발생한 손해와 같이 우연한 외래의 사고에 직접 관련이 없는 전기적, 기계적 손해는 보상하지 아니하는 손해입니다.\n네. 자기차량손해의 해당 사항중 하나입니다.\n죄송합니다. 저희 약관에는 해당사항이 아닙니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 친구의 오토바이를 빌려 타던중에 교통사고가 나면 다른 자동차 담보에서 보상 가능한지요?\n상담사: 네. 공익제보단이 운영 중이지만 한계가 있다는 지적이 나옵니다. 오토바이 사고는 주로 저녁 6시 이후 야간에 집중되는데 번호판 식별이 어려워 단속 효과가 떨어질 수밖에 없다고 합니다.\n고객: 공익제보를 통한 교통위반 정보를 단순히 단속과 포상용도 확대가 필요하다고 생각합니다.\n상담사: 네. 사고방지책 마련을 위해 활용될 수 있도록 제도 보완이 시급하다는 지적입니다.\n고객: 발생한 자동차보험 사고처리 후에 가입된 장기보험과 연계되어 사고보상이 가능할까요?\n상담사: 네. 결론만 말씀드리면 연계되서 보상접수 및 심사진행 가능합니다. \n고객: 사고보상에 준비해야 되는 서류가 무엇인가요?\n상담사: 네. 해당 특약에 맞춰 필요한 서류를 지점에서 요청할 수 있습니다.\n고객: 이렇게 자동차 사고로 입원해서 치료받는 경우에 간병비를 청구할 수 있나요?\n상담사: 네. 2017.3.1 이후 책임개시 계약부터 대인배상 부상보험금에 입원간병비가 포함되었습니다. \n고객: 만일 자동차사고로 인해 상해등급 1~5급에 해당되면 어떤 증빙서류를 준비해야 하나요?\n상담사: 아닙니다. 차종범위 한에서가능한 것이므로 이륜자동차는 해당되지 않으므로 보상되지 않습니다.\n상담사: 네. 진단서, 입원기록,가족관계증명서를 준비하셔야 합니다.\n고객: 피보험 자동차에 해당하는 운전 가능한 타차특약의 차종범위 한에서 가능한 것이라는 건가요?\n상담사: 네. 고객님. 이륜자동차는 해당되지 않습니다.\n고객: 코로나19 확산 영향으로 음식배달 등 비대면 서비스 이용자가 많아지면서 오토바이 운전자도 증가하고 있는데 많이 증가했나요?\n상담사: 네.  5년 사이 40% 넘게 증가했습니다.\n고객: 쫓기듯 운행하는 경우가 많아 사고 건수도 해마다 늘고 있는데 보험사고 문의도 많을텐데 가장 큰 문제는 무엇일까요?\n상담사: 네. 문제는 사고율을 낮출 대책이 아직 미흡하다는 것에 있습니다.\n고객: 시민이 교통 위반 장면을 직접 촬영해 경찰청 앱에 올리는 공익제보단이 활동하고 있는데도 효과는 별론가요?",
        "question": "친구의 오토바이를 빌려 타던중에 교통사고가 나면 다른 자동차 담보에서 보상 가능한지요?",
        "answer": "네. 공익제보단이 운영 중이지만 한계가 있다는 지적이 나옵니다. 오토바이 사고는 주로 저녁 6시 이후 야간에 집중되는데 번호판 식별이 어려워 단속 효과가 떨어질 수밖에 없다고 합니다.\n네. 사고방지책 마련을 위해 활용될 수 있도록 제도 보완이 시급하다는 지적입니다.\n네. 결론만 말씀드리면 연계되서 보상접수 및 심사진행 가능합니다. \n네. 해당 특약에 맞춰 필요한 서류를 지점에서 요청할 수 있습니다.\n네. 2017.3.1 이후 책임개시 계약부터 대인배상 부상보험금에 입원간병비가 포함되었습니다. \n아닙니다. 차종범위 한에서가능한 것이므로 이륜자동차는 해당되지 않으므로 보상되지 않습니다.\n네. 진단서, 입원기록,가족관계증명서를 준비하셔야 합니다.\n네. 고객님. 이륜자동차는 해당되지 않습니다.\n네.  5년 사이 40% 넘게 증가했습니다.\n네. 문제는 사고율을 낮출 대책이 아직 미흡하다는 것에 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 중과실 사고로 운전자보험의 형사합의지원금을 청구하려고 하는데 자동차보험도 형사합의지원특약을 가입했습니다. 중복보상이 가능한가요?\n상담사: 네. 만일 단층 건물에 보험가입금액을 1억으로 가입할 경우 5000만원의 피해가 발생하면 5000만원이 보상됩니다.\n고객: 비례보상은 특약처럼 들리는데 보험금을 계산 및 정산하는 방식이 일반보험과 다른가요?\n상담사: 네. 비례보상은 다른 방식으로 보험금을 계산한다. 비례보상을 이해하기 위해서는 보험가액을 알아야 하며 이를 가지고 계산을 합니다.\n고객: 보험가액 설명이 물론 약관에 나오겠지만 간단하게 설명해주세요.\n상담사: 네. 보험가액의 약관에서 ‘보험사고가 발생했을 경우에 보험목적에 발생할 수 있는 손해액의 최고한도액’으로 정의됩니다.\n고객: 이번 울산고층아파트 화재사고를 본다면 보험가액 산정이 어떻게 되는 걸까요?\n상담사: 네. 화재보험의 보험가액 산정은 사고로 해당 건무리 전손·붕괴됐을 때 사고 이전으로 건물을 복구시키는 재조달가액을 기준으로 보험사와 계약자가 계약 시 약정하게 됩니다.\n고객: 실손보상에서 보험가입금액이 보험가액의 보통 몇% 일 때, 그리고 보험금과 실제 손해액의 관계는 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 보험가입금액이 보험가액의 80% 미만일 때 보험금이 실제 손해액 보다 낮게 산정됩니다.\n고객: 화재보험 가입 하려는데 팁을 소개해주세요.\n상담사: 네. 2009년 10월 이전 상품은 교통사고처리지원금 중복보상가능합니다.\n상담사: 네. 보험 가입자에겐 실손보상으로 가입하는 것이 유리하며 실손보상의 보험가액을 초과하는 물건은 비례보상으로 가입하는 것이 좋습니다.\n고객: 형사합의지원금을 교통사고처리지원금이라고 하나요?\n상담사: 네. 교통사고처리지원금으로 명칭이 변경되었습니다.\n고객: 그럼 보상적용 방법은 어떻게 되나요? 중복가입하면 중복보상이 되나요?\n상담사: 네. 실손보상방식을 따르며 중복가입시 비례보상됩니다.\n고객: 설명중에 나온 실손비례보상은 어떤 보상방식인가요?\n상담사: 네. 먼저 실손보상은 하나의 화재 사고마다 보험증권에 기재된 보험가입금액을 한도로 손해액 전부를 보상하는 방식입니다.\n고객: 실손비례보상을 예로 설명해주세요.",
        "question": "중과실 사고로 운전자보험의 형사합의지원금을 청구하려고 하는데 자동차보험도 형사합의지원특약을 가입했습니다. 중복보상이 가능한가요?",
        "answer": "네. 만일 단층 건물에 보험가입금액을 1억으로 가입할 경우 5000만원의 피해가 발생하면 5000만원이 보상됩니다.\n네. 비례보상은 다른 방식으로 보험금을 계산한다. 비례보상을 이해하기 위해서는 보험가액을 알아야 하며 이를 가지고 계산을 합니다.\n네. 보험가액의 약관에서 ‘보험사고가 발생했을 경우에 보험목적에 발생할 수 있는 손해액의 최고한도액’으로 정의됩니다.\n네. 화재보험의 보험가액 산정은 사고로 해당 건무리 전손·붕괴됐을 때 사고 이전으로 건물을 복구시키는 재조달가액을 기준으로 보험사와 계약자가 계약 시 약정하게 됩니다.\n네. 보험가입금액이 보험가액의 80% 미만일 때 보험금이 실제 손해액 보다 낮게 산정됩니다.\n네. 2009년 10월 이전 상품은 교통사고처리지원금 중복보상가능합니다.\n네. 보험 가입자에겐 실손보상으로 가입하는 것이 유리하며 실손보상의 보험가액을 초과하는 물건은 비례보상으로 가입하는 것이 좋습니다.\n네. 교통사고처리지원금으로 명칭이 변경되었습니다.\n네. 실손보상방식을 따르며 중복가입시 비례보상됩니다.\n네. 먼저 실손보상은 하나의 화재 사고마다 보험증권에 기재된 보험가입금액을 한도로 손해액 전부를 보상하는 방식입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 대인배상 보상규정 1, 2의 보장내용을 알고 싶습니다.\n상담사: 네. 고가의 수입차, 다중 추돌 사고를 대비하여 보장 금액을 더 늘려서 가입하시길 추천합니다.\n고객: 나의 손해를 보상해주는 담보인 자기신체담보 보장내용을 알고 싶습니다.\n상담사: 네. 자기신체사고는 부상 등급별 한도 내에서 실제 치료비만 보상해주는 보험입니다.\n고객: 자동차 상해보험의 보장내용을 알고 싶습니다.\n상담사: 네. 자동차상해는 부상 등급과 관계없이 실제 치료비와 위자료, 휴업손해에 대해 보상해줍니다.\n고객: 자동차상해는 과실비율을 어떻게 나누나요?\n상담사: 네. 자동차상해는 과실비율을 따지지 않고 보상받을 수 있습니다. \n고객: 무보험차상해담보 보장내용을 알고 싶습니다..\n상담사: 네. 무보험 차나 뺑소니차에 의해 상해를 입었을 경우, 상대방의 대인배상1을 초과하는 손해를 추가로 보상하는 담보입니다. \n고객: 자차담보 보장내용을 알고 싶습니다.\n상담사: 네. 우선 대인배상이란 자동차사고로 인해 타인을 다치게 하거나 사망에 이르게 했을때 보상하는 담보입니다. 대인배상1, 2로 나누어 집니다.\n상담사: 네. 자동차 사고로 내 자동차에 생긴 손해를 보상해주는 담보입니다. \n고객: 대인배상1의 보상규정은 어떻게 되나요?\n상담사: 네. ‘대인배상1’은 자동차 소유자라면 누구나 의무적으로 가입해야 하는 담보로, 미가입 시 과태료가 부과됩니다.\n고객: 대인배상2의 보상규정은 어떻게 되나요?\n상담사: 네. ‘대인배상2’는 선택에 따라 가입할 수 있으며 ‘대인배상1’의 보상 범위를 초과하는 손해를 보상해주는 담보로, ‘무한’으로 가입해야 대형사고에 대처 가능하며, 사고 시 형사처분이 면제됩니다. \n고객: 대물배상 보장내용을 알고 싶습니다.\n상담사: 네. 자동차 사고로 상대방의 차량 또는 재물에 입힌 손해를 보상해주는 담보이며, 2천만 원 이상 누구나 가입해야 하는 의무보험입니다. \n고객: 대물배상에서 요즘 외제차가 증가하는데 보상액을 늘려야 할까요?",
        "question": "대인배상 보상규정 1, 2의 보장내용을 알고 싶습니다.",
        "answer": "네. 고가의 수입차, 다중 추돌 사고를 대비하여 보장 금액을 더 늘려서 가입하시길 추천합니다.\n네. 자기신체사고는 부상 등급별 한도 내에서 실제 치료비만 보상해주는 보험입니다.\n네. 자동차상해는 부상 등급과 관계없이 실제 치료비와 위자료, 휴업손해에 대해 보상해줍니다.\n네. 자동차상해는 과실비율을 따지지 않고 보상받을 수 있습니다. \n네. 무보험 차나 뺑소니차에 의해 상해를 입었을 경우, 상대방의 대인배상1을 초과하는 손해를 추가로 보상하는 담보입니다. \n네. 우선 대인배상이란 자동차사고로 인해 타인을 다치게 하거나 사망에 이르게 했을때 보상하는 담보입니다. 대인배상1, 2로 나누어 집니다.\n네. 자동차 사고로 내 자동차에 생긴 손해를 보상해주는 담보입니다. \n네. ‘대인배상1’은 자동차 소유자라면 누구나 의무적으로 가입해야 하는 담보로, 미가입 시 과태료가 부과됩니다.\n네. ‘대인배상2’는 선택에 따라 가입할 수 있으며 ‘대인배상1’의 보상 범위를 초과하는 손해를 보상해주는 담보로, ‘무한’으로 가입해야 대형사고에 대처 가능하며, 사고 시 형사처분이 면제됩니다. \n네. 자동차 사고로 상대방의 차량 또는 재물에 입힌 손해를 보상해주는 담보이며, 2천만 원 이상 누구나 가입해야 하는 의무보험입니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 운전자보험과 자동차보험을 비교하고 있는데 자동차보험은 무엇입니까?\n상담사: 네. 운전자보험은 법적으로 필수 가입 대상이 아닙니다.\n고객: 운전자 보험의 보험료 절약을 위해 할수 있는 방법은 없나요?\n상담사: 네. 운전자보험의 경우 선택적으로 조건 가입할 수 있고 보험료도 비교적 적어 필요에 따라 가입과 해지를 유연하게 할 수 있는 것이 특징입니다.\n고객: 자동차보험의 보장구조는 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 자동차보험은 가입자 본인의 차량을 운전하다가 남에게 발생하는 피해(대인, 대물), 그리고 나에게 발생한 신체 및 차량의 피해를 보상합니다.\n고객: 그럼 운전자보험의 보장구조는 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 운전자보험은 운전 차량에 관계 없이 보험에 가입된 사람이 운전을 할 때 발생할 수 있는 신체적 피해와 법적 비용을 보상합니다. \n고객: 자동차보험과 운전자보험은 본질적으로 다른 부분을 보장하고 있다고 판단하면 됩니까?\n상담사: 네. 다만 자동차보험의 확장성이 더 크다고 할수 있습니다.\n고객: 그럼 자동차보험에 특약 추가를 통해 운전자보험과 비슷한 기능을 하도록 할 수 있나요?\n상담사: 네. 자동차보험은 자동차사고로 인해 발생한 타인에 대한 손해배상 및 자기손해를 보상하는 보험기간이 1년인 소멸성보험입니다. \n상담사: 네. 가능합니다. 고객님.\n고객: 자동차보험은 자동차 소유주는 꼭 가입해야 하는 보험인가요?\n상담사: 네. 자동차보험은 자동차를 소유하는 사람 누구나 반드시 가입해야 합니다.\n고객: 운전을 하지 않더라도 자동차를 소유한 사람은 자동차보험에 가입해야 합니까?\n상담사: 네. 자동차보험에 가입해야 합니다.\n고객: 자동차 보험의 보험료 절약을 위해 할수 있는 방법은 없나요?\n상담사: 네. 보험료 절약을 위해 법적 최소 가입 요건인 책임보험에 가입하는 것이 유리합니다. \n고객: 그럼 운전자보험은 자동차를 소유하면 반드시 가입해야 하는 보험이 아닌가요?",
        "question": "운전자보험과 자동차보험을 비교하고 있는데 자동차보험은 무엇입니까?",
        "answer": "네. 운전자보험은 법적으로 필수 가입 대상이 아닙니다.\n네. 운전자보험의 경우 선택적으로 조건 가입할 수 있고 보험료도 비교적 적어 필요에 따라 가입과 해지를 유연하게 할 수 있는 것이 특징입니다.\n네. 자동차보험은 가입자 본인의 차량을 운전하다가 남에게 발생하는 피해(대인, 대물), 그리고 나에게 발생한 신체 및 차량의 피해를 보상합니다.\n네. 운전자보험은 운전 차량에 관계 없이 보험에 가입된 사람이 운전을 할 때 발생할 수 있는 신체적 피해와 법적 비용을 보상합니다. \n네. 다만 자동차보험의 확장성이 더 크다고 할수 있습니다.\n네. 자동차보험은 자동차사고로 인해 발생한 타인에 대한 손해배상 및 자기손해를 보상하는 보험기간이 1년인 소멸성보험입니다. \n네. 가능합니다. 고객님.\n네. 자동차보험은 자동차를 소유하는 사람 누구나 반드시 가입해야 합니다.\n네. 자동차보험에 가입해야 합니다.\n네. 보험료 절약을 위해 법적 최소 가입 요건인 책임보험에 가입하는 것이 유리합니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 가지급 보험금이란 제도는 무엇인가요?\n상담사: 네. 추청보험금의 50%를 미리 지급합니다.\n고객: 자동차보험의 가지급 보험료 지급기일은 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 지급보험금 결정일로부터 10일이내 입니다.\n고객: 그럼 사고가 발생나면 누가 가지급 보험금제도를 이용하면 좋을까요?\n상담사: 네. 보험급 지급사유의 조사 및 확인에 상당한 시간이 걸리는 경우에 도움을 받을수 있습니다.\n고객: 가지급보험금 청구 절차가 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 보험금을 청구하는 절차와 동일합니다.\n고객: 보험회사가 기지급보험금 지급 거절하는 경우는 어떻게 하나요?\n상담사: 네. 사고에 대한 보상책임이 있는 경우는 사유없이 가지급보험금 제도를 거절하지 않을 것입니다.\n고객: 그럼 누구나 가지급보험금을 청구 가능한가요?\n상담사: 네. 사고 발생시 손해배상책임이 확정되기 전에라도 손해배상액의 일부를 보험회사에 지급을 청구할 수 있는데, 이를 가지급 보험금이라고 합니다.\n상담사: 네. 보험약관에 정한 기일에 보험금을 받지 못한 보험금청구권자가 청구할 수 있습니다.\n고객: 자동차 사고의 피해자가 의료비 등 긴급하게 소요되는 비용을 충당하기 위해서 보험금을 청구하는 경우를 말하는 건가요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 그럼 보험 가불금과는 다른가요?\n상담사: 아닙니다. 가불금 또는 가지급금 이라고도 합니다.\n고객: 만일 손해배상액이 확정된 경우에는 이미 지급된 가지급 보험금은 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 손해배상액이 확정된 때에는, 보험사에서는 확정된 손해배상액에서 먼저 지급한 가지급 보험금을 공제하고 지급합니다.\n고객: 가지급 보험금의 지급액은 어떻게 추정되나요?",
        "question": "가지급 보험금이란 제도는 무엇인가요?",
        "answer": "네. 추청보험금의 50%를 미리 지급합니다.\n네. 지급보험금 결정일로부터 10일이내 입니다.\n네. 보험급 지급사유의 조사 및 확인에 상당한 시간이 걸리는 경우에 도움을 받을수 있습니다.\n네. 보험금을 청구하는 절차와 동일합니다.\n네. 사고에 대한 보상책임이 있는 경우는 사유없이 가지급보험금 제도를 거절하지 않을 것입니다.\n네. 사고 발생시 손해배상책임이 확정되기 전에라도 손해배상액의 일부를 보험회사에 지급을 청구할 수 있는데, 이를 가지급 보험금이라고 합니다.\n네. 보험약관에 정한 기일에 보험금을 받지 못한 보험금청구권자가 청구할 수 있습니다.\n네. 그렇습니다.\n아닙니다. 가불금 또는 가지급금 이라고도 합니다.\n네. 손해배상액이 확정된 때에는, 보험사에서는 확정된 손해배상액에서 먼저 지급한 가지급 보험금을 공제하고 지급합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 격락손해 문제가 여전히 손해보험업계의 골칫거리라는데 격락손해가 뭔가요?\n상담사: 네. 맞습니다만 변론 전체의 취지와 증거조사 결과 인정되는 모든 사정을 종합해 보상금액을 결정합니다.\n고객: 격락손해는 누가 만든건가요?\n상담사: 네. 금융감독원 지시사항입니다.\n고객: 금감원은 지난해 5월부터 격락손해 배상확대 관련 규정을 시행했다고 들었는데 내용이 뭔가요?\n상담사: 네. 차량 출고 5년 이하, 수리비가 차량가액의 20%를 초과할 경우 출고기간에 따라 수리비의 10~20%를 지급하도록 금액도 확대했다.\n고객: 규정을 확대 했다면 기존에는 어떤 비율이었나요?\n상담사: 네. 출고 2년 이하, 수리비가 차량가액의 20%를 초과할 경우 출고기간에 따라 수리비의 10~15%를 보상 적용했습니다.\n고객: 5년 안된 신차에 사고가 발생하면 무조건 받는 것인가요?\n상담사: 아닙니다. 고의적인, 자의적인 사고로 인한 보험 사기를 막기 위해서 과실 비율이 100% 여야 합니다.\n고객: 말 그대로 사고를 당해야만 보상을 받을 수 있는 거군요.\n상담사: 네. 사고 차량이 수리를 모두 마쳤더라도 차량의 가치가 떨어지는 손해를 말하며 시세하락손해라고 합니다.\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 시세하락손해 보상대상과 보상금액에 대한 `고무줄 논란`이 증가된다는데 자동차보험 표준약관은 어떻게 격락손해를 산정하나요?\n상담사: 네. `차량 연식`과 `파손 정도`를 잣대로, 시세하락손해 보험금을 산정합니다.\n고객: 보상금액은 무엇을 비율로 정하나요?\n상담사: 네. 보상금액은 수리비의 일정 비율과 차량 연식에 따라 비율을 달리 적용합니다.\n고객: 그런 어떤 경우에 시세하락손해를 인정 받을 수 있나요?\n상담사: 네. 그래서 법원은 중대한 손상이 발생해 수리를 하더라도 완전한 원상복구가 불가능한 경우로 정했습니다.\n고객: 수리비, 시가 차액 등을 우선적으로 고려하는 거 아닌가요?",
        "question": "격락손해 문제가 여전히 손해보험업계의 골칫거리라는데 격락손해가 뭔가요?",
        "answer": "네. 맞습니다만 변론 전체의 취지와 증거조사 결과 인정되는 모든 사정을 종합해 보상금액을 결정합니다.\n네. 금융감독원 지시사항입니다.\n네. 차량 출고 5년 이하, 수리비가 차량가액의 20%를 초과할 경우 출고기간에 따라 수리비의 10~20%를 지급하도록 금액도 확대했다.\n네. 출고 2년 이하, 수리비가 차량가액의 20%를 초과할 경우 출고기간에 따라 수리비의 10~15%를 보상 적용했습니다.\n아닙니다. 고의적인, 자의적인 사고로 인한 보험 사기를 막기 위해서 과실 비율이 100% 여야 합니다.\n네. 사고 차량이 수리를 모두 마쳤더라도 차량의 가치가 떨어지는 손해를 말하며 시세하락손해라고 합니다.\n네. 그렇습니다.\n네. `차량 연식`과 `파손 정도`를 잣대로, 시세하락손해 보험금을 산정합니다.\n네. 보상금액은 수리비의 일정 비율과 차량 연식에 따라 비율을 달리 적용합니다.\n네. 그래서 법원은 중대한 손상이 발생해 수리를 하더라도 완전한 원상복구가 불가능한 경우로 정했습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 주차중 화재로 인하여 차량이 전소되었을 경우 나의 보험료 할증은 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 보통의 경우 책임을 묻지 못하게 되어 있습니다.\n고객: 나는 먼저 무엇부터 신청해야 할까요? \n상담사: 네. 우선적으로 보험사에 보험처리를 신청하세요.\n고객: 그럼 내 자동차 수리는 내돈으로 할까요? \n상담사: 아닙니다. 고객님은 자차담보로 처리 받으시면 됩니다. \n고객: 자차담보를 미가입한 경우라면 어떻게 해야 할까요?\n상담사: 네. 자차담보 미가입한 경우는 보상 받으실 방법이 없습니다.\n고객: 그럼 구상여부는 어디서 확인하나요?\n상담사: 네. 보험사에서 합니다.\n고객: 구상여부는 보험사가 가해자에게 사고 전체를 보상범위로 정하고 확인하는 건가요?\n상담사: 아닙니다. 고객님의 보험료는 할증은 되지 않습니다.\n상담사: 네. 보험사가 교통사고 가해자에게 구상할 수 있는 부분과 범위를 조사합니다.\n고객: 자동차 종합보험 자기차량손해부분이 가입되어 있는데 당연히 보상처리 되는 거요?\n상담사: 네. 보상처리됩니다.\n고객: 내 잘못이 아니기 때문에 보상과 할증이 안된다는 거네요? 이런 부분이 법적 보장을 받는 부분인가요? 아님 보험사의 처리방법인가요?\n상담사: 네. 구상여부는 화재사고이기 때문에 실화책임에 관한 법률의 적용을 받습니다.\n고객: 설명중 구상여부란 단어 뜻은 뭔가요?\n상담사: 네. 가해자의 과실 정도 및 구상권 행사의 실익여부 등을 말합니다.\n고객: 가해자 부주의로 인해 옮겨붙은 사고는 나의 주차부주의도 있다고 하는데 정말 나의 책임은 없는 건가요?",
        "question": "주차중 화재로 인하여 차량이 전소되었을 경우 나의 보험료 할증은 어떻게 되나요?",
        "answer": "네. 보통의 경우 책임을 묻지 못하게 되어 있습니다.\n네. 우선적으로 보험사에 보험처리를 신청하세요.\n아닙니다. 고객님은 자차담보로 처리 받으시면 됩니다. \n네. 자차담보 미가입한 경우는 보상 받으실 방법이 없습니다.\n네. 보험사에서 합니다.\n아닙니다. 고객님의 보험료는 할증은 되지 않습니다.\n네. 보험사가 교통사고 가해자에게 구상할 수 있는 부분과 범위를 조사합니다.\n네. 보상처리됩니다.\n네. 구상여부는 화재사고이기 때문에 실화책임에 관한 법률의 적용을 받습니다.\n네. 가해자의 과실 정도 및 구상권 행사의 실익여부 등을 말합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 겨울에 자동차 사고로 에어컨을 수리하였는데 에어컨을 작동하면 바람이 나오질 않는데 어떻하나요?\n상담사: 네. 고객님. 타이어의 손해는 보장이 되지 않습니다.\n고객: 휠과 타이어를 세트로 구입하고 주행하다가 운전 미숙으로 사고가 났습니다. 사고 후 자동차 휠이 파손된 것을 획인했는데 휠 불량 같은데 이것은 보상이 되나요?\n상담사: 네. 이런 경우는 휠 판매점을 상대로 문제를 제기하시는 게 좋을 것으로 판단됩니다.\n고객: 블박확인하니 차가 갑자기 한쪽으로 쏠리며 사고가 났는데 휠 파손이 원인으로 판단되는데 소송을 준비할까요?\n상담사: 네. 민사소송도 방법입니다.\n고객: 그리고 사고난 차량을 견인하는 서비스 보장범위가 궁금합니다.\n상담사: 네. 자동차 사고로 정비공장까지 자력으로 이동할 수 없어 견인한 경우를 말씀하시는 거죠?\n고객: 네. 그렇습니다.\n상담사: 네. 현장에서 가까운 정비공장까지 견인하는 기본요금을 인정해 드립니다.\n고객: 견인비용을 6만원 지급했는데 거리가 얼마나 적용된건가요?\n상담사: 네. 겨울에 자동차 사고로 에어콘과 관련된 부속품을 수리한 경우 에어콘가스는 날씨가 추운 겨울에 주입이 되지 않는 관계로 가스 주입을 하지 않습니다. \n상담사: 네. 2.5톤 미만으로 15Km까지입니다.\n고객: 겨울이라도 에어컨을 가끔씩 작동하라고 하는데 차량 수리를 하면서 가스주입을 안하는게 말이되나요?\n상담사: 죄송합니다. 고객님. 겨울에는 일반적으로 수리를 그렇게 진행하고 있습니다.\n고객: 그럼 나중에 여름되서 에어콘을 작동하면 에어콘 바람이 나오지 않잖아요?\n상담사: 네. 이럴 경우에는 사고 당시 보험회사 보상담당자에게 연락하여 조치를 받으시면 됩니다.\n고객: 주행중 타이어가 빠져서 차량 파손 사고가 난 경우에는 차량 피해 보상받을 수 있나요?\n상담사: 네. 자동차 운행 중 타이어가 일탈되어 사고가 발생한 경우 보상처리가 됩니다.\n고객: 차량 파손은 자동차보험으로 보상 가능한데 자동차 휠 파손은 어떻게 보상 받죠?",
        "question": "겨울에 자동차 사고로 에어컨을 수리하였는데 에어컨을 작동하면 바람이 나오질 않는데 어떻하나요?",
        "answer": "네. 고객님. 타이어의 손해는 보장이 되지 않습니다.\n네. 이런 경우는 휠 판매점을 상대로 문제를 제기하시는 게 좋을 것으로 판단됩니다.\n네. 민사소송도 방법입니다.\n네. 자동차 사고로 정비공장까지 자력으로 이동할 수 없어 견인한 경우를 말씀하시는 거죠?\n네. 현장에서 가까운 정비공장까지 견인하는 기본요금을 인정해 드립니다.\n네. 겨울에 자동차 사고로 에어콘과 관련된 부속품을 수리한 경우 에어콘가스는 날씨가 추운 겨울에 주입이 되지 않는 관계로 가스 주입을 하지 않습니다. \n네. 2.5톤 미만으로 15Km까지입니다.\n죄송합니다. 고객님. 겨울에는 일반적으로 수리를 그렇게 진행하고 있습니다.\n네. 이럴 경우에는 사고 당시 보험회사 보상담당자에게 연락하여 조치를 받으시면 됩니다.\n네. 자동차 운행 중 타이어가 일탈되어 사고가 발생한 경우 보상처리가 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 사고후 차량을 정비공장에서 수리를 했는데 집에 와서 확인하니 사고부위 도색이 맘에 들지 않습니다. 어떻게 요청하면 될까요?\n상담사: 네. 그 부분은 보상불가합니다.\n고객: 그럼 이렇게 차량을 수리하면 차량 중고가격이 떨어지는 게 일반적인데 이런 부분도 보상되는 거죠?\n상담사: 네. 000보험사는 출고 후 2년 이하의 자동차에 한해 수리비용이 자동차 전체 금액의 20%를 초과하는 경우를 보상합니다.\n고객: 만일 출고 1년이하 경우는 수리비를 얼마를 지급보장 하나요?\n상담사: 네. 수리비용의 15%를 지급합니다.\n고객: 출고 후 1년 초과~2년 이하인 경우 자동차는 얼마를 보장하나요?\n상담사: 네. 수리비용의 10%를 지급합니다.\n고객: 그런데 피해자가 사고와 무관한 부분까지 피해보상을 요구합니다. 어떻게 해야 하나요?\n상담사: 네. 사고로 인하여 직접적으로 파손된 부위만 원상복구 해당됩니다.\n고객: 사고와 인과 관계가 없는 기존에 파손된 부위 또는 기계적 결함은 보장 안되는 거죠?\n상담사: 네. 고객님. 사고부위 도색이 마음에 안든다는 말씀인가요?\n상담사: 네. 사고와 무관한 기존에 파손된 부위는 당연히 배상책임이 발생하지 않습니다.\n고객: 네. 사고부위 도색이 맘에 들지 않습니다. \n상담사: 네. 사고보상부분이 불만족하셨다면 담당보험사를 통해 다시 말씀해 주세요.\n고객: 만일 사고부위 수정작업은 보험보장으로 처리되는 건가요?\n상담사: 네. 재청구과정을 거치게 됩니다. \n고객: 그리고 파손된 부위의 도색과 차량 전체 도색한 부위와의 색상이 일치하지 않는 경우가 발생하면 이것도 청구 가능한가요?\n상담사: 네. 이런 경우는 자연적으로 노후화된 도색부위는 사고로 파손된 경우라고 볼수 없기 때문에 보상(도색)을 받을 수 없습니다.\n고객: 수정부분과 기존부분이 도색 경계가 심한데도 안되는 건가요?",
        "question": "자동차 사고후 차량을 정비공장에서 수리를 했는데 집에 와서 확인하니 사고부위 도색이 맘에 들지 않습니다. 어떻게 요청하면 될까요?",
        "answer": "네. 그 부분은 보상불가합니다.\n네. 000보험사는 출고 후 2년 이하의 자동차에 한해 수리비용이 자동차 전체 금액의 20%를 초과하는 경우를 보상합니다.\n네. 수리비용의 15%를 지급합니다.\n네. 수리비용의 10%를 지급합니다.\n네. 사고로 인하여 직접적으로 파손된 부위만 원상복구 해당됩니다.\n네. 고객님. 사고부위 도색이 마음에 안든다는 말씀인가요?\n네. 사고와 무관한 기존에 파손된 부위는 당연히 배상책임이 발생하지 않습니다.\n네. 사고보상부분이 불만족하셨다면 담당보험사를 통해 다시 말씀해 주세요.\n네. 재청구과정을 거치게 됩니다. \n네. 이런 경우는 자연적으로 노후화된 도색부위는 사고로 파손된 경우라고 볼수 없기 때문에 보상(도색)을 받을 수 없습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 사고 발생했는데 파손된 차를 먼저 수리하고 나중에 보험금을 청구할 수 있나요?\n상담사: 네. 사고에 대한 보험회사의 보상기준에 합당한 보상기준에 의한 금액만 지급이 될 수 있어서 적은 금액을 받을 수 있습니다.\n고객: 그럼 보험사고가 접수되면 보험사고에 따른 보험금 청구절차는 어떻게 진행되나요? \n상담사: 네. 보험금 지급사유인지 확인 후 보험사고 접수를 진행합니다.\n고객: 그렇다면 보험사고 조사는 보험회사 내부적으로 실시 되나요?\n상담사: 네. 보험회사 심사 또는 손해사정사에 의한 조사 후 보험회사에서 신사하는 과정을 거칩니다.\n고객: 그럼 사고 발생하면 어느 경우에 손해사정사에 의한 조사를 실시하게 되나요?\n상담사: 네. 사고에 대한 자세한 조사가 필요하다고 판단되는 경우 보험회사는 손해사정사 또는 손해사정법인에 위탁하여 조사하도록 하고 있습니다.\n고객: 보험사고의 의의는 무엇인가요?\n상담사: 네. 보험계약에서 보험회사의 보험금 지급책임을 구체화하는 불확정한 사고를 의미합니다.\n고객: 보험사고가 구체적으로 무엇인지는 어떤 기준을 적용하나요? 약관인가요?\n상담사: 네. 보험사에서 산정할 수 있는 입증자료를 제시하시면 보상은 가능합니다.\n상담사: 네. 보험약관과 보험약관이 인용하고 있는 보험증권 및 주계약의 구체적인 내용 등을 반영하여 결정합니다.\n고객: 그럼 보험금 청구서류는 무엇이 필요한가요?\n상담사: 네. 보험금 청구서류와 손해액을 증명하는 서류 손해배상의 이행사실을 증명하는 서류가 필요합니다.\n고객: 사고 발생하면 서류만 준비하면 되나요?\n상담사: 네. 중요한것은 먼저 수리하였다고 보상이 않되는 것이 아니라 사고당시 정확한 손해액에 대한 자료준비 입니다.\n고객: 사고 전후를 증명하는 서류 준비는 어떻게 해야 할까요?\n상담사: 네. 최소한 수리전 차량의 파손상태를 확인할 수 있는 파손부위의 파손 상태라든가 견적서 또는 수리비 입금내용등 확인이 필요합니다.\n고객: 보험사 입장에서는 보험금 지급에 대한 의구심을 가질 수 있을텐데 가입자 입장에서 피해보는 경우는 없을까요?",
        "question": "자동차 사고 발생했는데 파손된 차를 먼저 수리하고 나중에 보험금을 청구할 수 있나요?",
        "answer": "네. 사고에 대한 보험회사의 보상기준에 합당한 보상기준에 의한 금액만 지급이 될 수 있어서 적은 금액을 받을 수 있습니다.\n네. 보험금 지급사유인지 확인 후 보험사고 접수를 진행합니다.\n네. 보험회사 심사 또는 손해사정사에 의한 조사 후 보험회사에서 신사하는 과정을 거칩니다.\n네. 사고에 대한 자세한 조사가 필요하다고 판단되는 경우 보험회사는 손해사정사 또는 손해사정법인에 위탁하여 조사하도록 하고 있습니다.\n네. 보험계약에서 보험회사의 보험금 지급책임을 구체화하는 불확정한 사고를 의미합니다.\n네. 보험사에서 산정할 수 있는 입증자료를 제시하시면 보상은 가능합니다.\n네. 보험약관과 보험약관이 인용하고 있는 보험증권 및 주계약의 구체적인 내용 등을 반영하여 결정합니다.\n네. 보험금 청구서류와 손해액을 증명하는 서류 손해배상의 이행사실을 증명하는 서류가 필요합니다.\n네. 중요한것은 먼저 수리하였다고 보상이 않되는 것이 아니라 사고당시 정확한 손해액에 대한 자료준비 입니다.\n네. 최소한 수리전 차량의 파손상태를 확인할 수 있는 파손부위의 파손 상태라든가 견적서 또는 수리비 입금내용등 확인이 필요합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자녀가 이륜 자동차에 의해 상해를 입었습니다. 부모님이 가입한 무보험차상해로 보상이 가능한가요?\n상담사: 네. 자동차 썬팅을 짙게 한 것이 원인이라면 사고가 발생한 경우 자기차량손해는 보상처리가 됩니다.\n고객: 자기차량손해만 보상처리가 된다는 거네요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 차대차 사고에서 짙은 썬팅이 사고의 작은 영향이라도 준다면 상대방에 보상을 해주어야 할까요?\n상담사: 네. 아마도 상대측 보험사에서 일부 과실을 주장할 가능성이 보입니다.\n고객: 아파트 지하주차장 출입구에서 접촉사고가 났을 경우 도로교통법이 적용되나요?\n상담사: 아닙니다. 적용되지 않습니다.\n고객: 일반 자동차 도로의 연장 아닌가요?\n상담사: 네. 아파트는 공동관리지역으로 구분되어 공동재산이란 개념입니다.\n고객: 그럼 접촉사고 보상은 어떻게 구분되나요?\n상담사: 네. 무보험자동차에 의한 상해는 피보험자가 무보험자동차로 인하여 생긴 사고로 죽거나 상해를 입은 때 약관에 정하는 바에 따라 보상합니다.\n상담사: 네. 보험사간에 50:50이란 기본과실에서 주의의무 태만에 따른 양 당사자가 인정하는 사항을 근거로 과실비율을 수정하여 분담하고 있습니다. \n고객: 그럼 무보험자동차를 무엇이라고 하나요?\n상담사: 네. 자동차관리법의 자동차, 건설기계, 군수품의 자동차, 원동기장치자전거 및 농업기계를 말하를 말하며 피보험자가 소유한 자동차를 제외합니다. \n고객: 원동기장치자전거는 기준 배기량이 얼마인가요?\n상담사: 네. 50cc이하입니다.\n고객: 그 이륜차에 대인배상 II 계약이 없다면 무보험 자동차에 해당되는 건가요?\n상담사: 네. 이런 경우 피해자 본인 또는 부모,배우자, 자녀가 가입한 무보험차상해 담보에서 보상이 가능합니다.\n고객: 만일 사고에서 자동차 썬팅이 보상에 영향을 주나요?",
        "question": "자녀가 이륜 자동차에 의해 상해를 입었습니다. 부모님이 가입한 무보험차상해로 보상이 가능한가요?",
        "answer": "네. 자동차 썬팅을 짙게 한 것이 원인이라면 사고가 발생한 경우 자기차량손해는 보상처리가 됩니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 아마도 상대측 보험사에서 일부 과실을 주장할 가능성이 보입니다.\n아닙니다. 적용되지 않습니다.\n네. 아파트는 공동관리지역으로 구분되어 공동재산이란 개념입니다.\n네. 무보험자동차에 의한 상해는 피보험자가 무보험자동차로 인하여 생긴 사고로 죽거나 상해를 입은 때 약관에 정하는 바에 따라 보상합니다.\n네. 보험사간에 50:50이란 기본과실에서 주의의무 태만에 따른 양 당사자가 인정하는 사항을 근거로 과실비율을 수정하여 분담하고 있습니다. \n네. 자동차관리법의 자동차, 건설기계, 군수품의 자동차, 원동기장치자전거 및 농업기계를 말하를 말하며 피보험자가 소유한 자동차를 제외합니다. \n네. 50cc이하입니다.\n네. 이런 경우 피해자 본인 또는 부모,배우자, 자녀가 가입한 무보험차상해 담보에서 보상이 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 가해자불명사고가 뭔가요?\n상담사: 네. 자동차보험 손해율 악화에도 한 몫을 하고 있다고 생각하고 있습니다.\n고객: 가해자보유불명사고로 신고할 경우 보험료가 할증되지 않는다는 점을 악용하는 경우가 있나요?\n상담사: 네. 과실사고를 무과실 사고로 꾸미거나, 도색을 목적으로 일부러 차량을 훼손하는 사례가 빈번히 발생하고 있다는 설명이다.\n고객: 정비업체와 짜고 과잉, 허위수리가 가능하다는 거네요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 이런 과장 보상을 막는 방법은 없나요?\n상담사: 네. 금융당국은 이런 도덕적 해이를 막기 위해 30만원 이하의 수리비가 나온 가해자 불명사고에 대해 1년간 할인을 중단하고 있습니다.\n고객: 과실사고를 무과실사고로 거짓 신고하거나, 도색 등을 위해 고의로 차량을 훼손한 경우는 범죄인가요?\n상담사: 네. 적발 시 보험범죄로 처벌 받을 수 있습니다.\n고객: 무과실사고가 증가했으니 많이 적발되는 경우가 많겠네요?\n상담사: 네. 운전자 무과실 자차사고를 말합니다. 과거보다 가해자불명사고 자체가 증가했습니다.\n상담사: 아닙니다. 모두 무과실사고를 확인할 수 없어서 적발 건수는 적습니다.\n고객: 가해자불명사고 자체가 증가했다는 건 보험사나 운전자 입장에서는 다행 아닌가요?\n상담사: 네. 하지만 보험금을 타기 위해 과실사고를 무과실 사고로 거짓신고하는 사례가 늘어나고 있다고 합니다.\n고객: 가해자불명사고 자체가 증가했다는 이유가 있나요?\n상담사: 네. 자동차보험료 할증 기준금액이 50만원에서 최대 200만원까지 확대되었기 때문으로 보고 있습니다.\n고객: 자동차보험료 증가한 기준 자료가 있나요?\n상담사: 네. 사고 건수 증가에 따라 전체 자차보험금(1조2835억원) 중 가해자보유불명사고로 지급된 보험금의 비중은 16.2%로 전년에 비해 1.1%포인트 늘었습니다.\n고객: 보험금을 지급하고 할증이 되지 않는 가해자불명사고의 비중이 증가하면 운전자는 다행 아닌가요?",
        "question": "가해자불명사고가 뭔가요?",
        "answer": "네. 자동차보험 손해율 악화에도 한 몫을 하고 있다고 생각하고 있습니다.\n네. 과실사고를 무과실 사고로 꾸미거나, 도색을 목적으로 일부러 차량을 훼손하는 사례가 빈번히 발생하고 있다는 설명이다.\n네. 그렇습니다.\n네. 금융당국은 이런 도덕적 해이를 막기 위해 30만원 이하의 수리비가 나온 가해자 불명사고에 대해 1년간 할인을 중단하고 있습니다.\n네. 적발 시 보험범죄로 처벌 받을 수 있습니다.\n네. 운전자 무과실 자차사고를 말합니다. 과거보다 가해자불명사고 자체가 증가했습니다.\n아닙니다. 모두 무과실사고를 확인할 수 없어서 적발 건수는 적습니다.\n네. 하지만 보험금을 타기 위해 과실사고를 무과실 사고로 거짓신고하는 사례가 늘어나고 있다고 합니다.\n네. 자동차보험료 할증 기준금액이 50만원에서 최대 200만원까지 확대되었기 때문으로 보고 있습니다.\n네. 사고 건수 증가에 따라 전체 자차보험금(1조2835억원) 중 가해자보유불명사고로 지급된 보험금의 비중은 16.2%로 전년에 비해 1.1%포인트 늘었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 납입기간 중에 발생한 사고에 대해서 문의하려는데 납입최고기간은 무엇인가요?\n상담사: 네. 해지는 안되며 납입일이 속하는 달의 다음달 말일까지 납입유예기간을 드립니다.\n고객: 생명보험 및 장기손해보험에서 납입최고를 하지 않고 보험료 연체를 이유로 계약을 해지하는 것은 당연한 건가요?\n상담사: 아닙니다. 무효입니다.\n고객: 그렇다면 생명보험 및 장기손해보험에서 제2회 이후 보험료를 납입하지 않을 경우 보험계약은 어떻게 되는 건가요?\n상담사: 네. 보험료를 납입하지 않을 경우 보험계약은 효력을 상실하게 됩니다.\n고객: 납입최고 기간 내에 발생한 보험사고는 보상을 받을 수 있는 거네요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 하지만 납입최고 기간 이후에 발생한 보험사고는 보상 받을 수 없습니다.\n고객: 제2회 보험료를 납입기일까지 납입하지 않아서 보험료 납입이 연체중인 경우는 납입최고기간을 얼마나 주나요?\n상담사: 네. 14일 이상의 가간을 납입최고기간으로 정합니다.\n고객: 납입 보험료가 연체중인 경우는 보험회사에서 알려주나요?\n상담사: 네. 생명보험 및 장기손해보험에서 제2회 이후 보험료 납입기일 다음날부터 납입기일이 속하는 달의 다음달 말일까지을 말합니다.\n상담사: 네. 서면, 전화, 전자문서를 통해 알려드립니다.\n고객: 그럼 계속보험료는 무엇인가요?\n상담사: 네. 제1회 보험료 납입 후 납입기간 종료시점까지 계속적으로 납입하는 보험료를 말합니다.\n고객: 그럼 자동차보험에서는 보험료를 분할하여 납부하는 경우 계속보험료가 납입일자로부터 언제까지 입금되지 않으면 담보가 해지되나요?\n상담사: 네. 30일입니다.\n고객: 의무보험도 해지 되나요?\n상담사: 아닙니다. 의무보험을 제외한 나머지 담보는 해지됩니다.\n고객: 생명보험이나 장기손해보험에서는 약정일자에 계속보험료가 납입되지 않는 경우는 언제까지 입금되지 않으면 담보해지 되나요?",
        "question": "납입기간 중에 발생한 사고에 대해서 문의하려는데 납입최고기간은 무엇인가요?",
        "answer": "네. 해지는 안되며 납입일이 속하는 달의 다음달 말일까지 납입유예기간을 드립니다.\n아닙니다. 무효입니다.\n네. 보험료를 납입하지 않을 경우 보험계약은 효력을 상실하게 됩니다.\n네. 그렇습니다. 하지만 납입최고 기간 이후에 발생한 보험사고는 보상 받을 수 없습니다.\n네. 14일 이상의 가간을 납입최고기간으로 정합니다.\n네. 생명보험 및 장기손해보험에서 제2회 이후 보험료 납입기일 다음날부터 납입기일이 속하는 달의 다음달 말일까지을 말합니다.\n네. 서면, 전화, 전자문서를 통해 알려드립니다.\n네. 제1회 보험료 납입 후 납입기간 종료시점까지 계속적으로 납입하는 보험료를 말합니다.\n네. 30일입니다.\n아닙니다. 의무보험을 제외한 나머지 담보는 해지됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 운행 중 창 밖으로 던져 버린 병에 보행자가 맞아 다쳤을 경우 보상할 책임이 있나요?\n상담사: 네. 렌트비는 피해차량과 동종의 차량으로 보상 받으실 수 있습니다.\n고객: 만일 피해차량이 1톤 포터인데 화물차량으로 보상이 가능한가요?\n상담사: 아닙니다. 화물차량은 불가하며 승용차량과 15인승 이하 승합차량만 보상 가능합니다.\n고객: 그럼 저는 차량 사용을 못하는 것에 대해 아무런 보상을 받을 수 없는 건가요?\n상담사: 아닙니다. 이런 경우는 교통비로 동급차량의 대여 자동차 요금의 30% 상당액을 수리기간 동안 보상해 드립니다.\n고객: 위의 사고로 인해 동승자가 부상한 경우는 보상은 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 동승자의 동승유형과 동승경위 등을 종합적으로 참작하여 동승자 유형별 감액비율표에 의거 손해배상금을 감액합니다.\n고객: 동승자는 일반 자동차 사고 보행자의 경우와 같이 적용해야 하는 것 아닌가요?\n상담사: 네. 동승자의 경우에는 아무런 대가도 지급하지 않고 편의와 이익을 제공받은 점이기에 다르게 적용한다는 것입니다.\n고객: 교통난 완화대책 위한 출퇴근 시 카풀운동 중에 발생한 사고의 경우는 어떻게 되는 건가요?\n상담사: 아닙니다. 자동차보험으로는 보상이 불가합니다. \n상담사: 네. 이 사고의 경우에는 동승자 감액비율을 적용하지 않습니다.\n고객: 자동차보험은 주행중에 일어만 사고만 보항해주는 보험인가요?\n상담사: 네. 운행으로 인한 손해 즉 운행과 발생한 손해를 보상합니다.\n고객: 이런 경우는 어떻게 보상 받을 수 있을까요?\n상담사: 네. 민법소송을 추천해 드립니다.\n고객: 그럼 만일 운전자가 없는 상태에서 사이드 브레이크가 풀리면서 사고를 냈을 경우에도 보상을 해줘야 하나요?\n상담사: 네. 차주에게 자동차 주차시 안전관리를 철저히 하지 않은 책임이 있습니다.\n고객: 사이드 브레이크 차량사고 피해자를 당한 경우에는 렌트비는 어떻게 정산 되나요?",
        "question": "자동차 운행 중 창 밖으로 던져 버린 병에 보행자가 맞아 다쳤을 경우 보상할 책임이 있나요?",
        "answer": "네. 렌트비는 피해차량과 동종의 차량으로 보상 받으실 수 있습니다.\n아닙니다. 화물차량은 불가하며 승용차량과 15인승 이하 승합차량만 보상 가능합니다.\n아닙니다. 이런 경우는 교통비로 동급차량의 대여 자동차 요금의 30% 상당액을 수리기간 동안 보상해 드립니다.\n네. 동승자의 동승유형과 동승경위 등을 종합적으로 참작하여 동승자 유형별 감액비율표에 의거 손해배상금을 감액합니다.\n네. 동승자의 경우에는 아무런 대가도 지급하지 않고 편의와 이익을 제공받은 점이기에 다르게 적용한다는 것입니다.\n아닙니다. 자동차보험으로는 보상이 불가합니다. \n네. 이 사고의 경우에는 동승자 감액비율을 적용하지 않습니다.\n네. 운행으로 인한 손해 즉 운행과 발생한 손해를 보상합니다.\n네. 민법소송을 추천해 드립니다.\n네. 차주에게 자동차 주차시 안전관리를 철저히 하지 않은 책임이 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 사고로 병원 중환자실 사용 비용은 어떻게 보상처리가 되나요?\n상담사: 네. 상급병실 사용의 문제는 피해자의 선택에 따라 결정 가능한 부분이기는 하지만 보험에서는 다인실 기준을 적용하고 있습니다.\n고객: 병원에서 병실이 없어서 그렇다는데 이런 경우도 보상을 못받는다는 것이 말이 안됩니다.\n상담사: 네. 이런 경우에는 병원 사정상 부득이한 경우로 7일의 범위내에서만 인정하고 있습니다.\n고객: 자동차 사고로 과실 기록이 많은 피해자에게 보험사에서 합의금을 전혀 지급하지 않는다는데 맞나요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 이런 경우가 왜 발생하나요?\n상담사: 네. 피해자에게 지급하는 보험금은 크게 치료비관계비와 합의금으로 나눌 수 있는데, 과실상계는 치료비와 합의금 모두에 적용되기 때문입니다.\n고객: 그럼 과실이 많은 피해자의 치료비가 고액으로 발생될 경우는 배상금액이 적어진다는 예기인가요?\n상담사: 네. 그 만큼 피해자가 부담할 상계액도 커지게 되고 과실상계 이후 지급할 보험금이 적은 경우 때문입니다.\n고객: 이런 경우 부족한 치료비를 보험회사에 반납해야 하나요?\n상담사: 네. 고객님. 이런 경우는 중환자실 비용은 정당한 자동차보험진료수가에 해당되어 별도의 수가 조건에 따라 처리됩니다.\n상담사: 아닙니다. 치료비를 보험회사에 반납하여야 하는 것은 아니지만 피해자가 수령할 합의금은 없게 됩니다. \n고객: 사고나서 가까운 병원으로 이동하여 중환자실을 사용하고 있는데 자동차보험으로 보상이 안된다는 게 말이 안됩니다.\n상담사: 네. 교통사고로 부상을 입었을 경우 피해자가 어느 병원을 갈 것인지에 대한 선택은 피해자에게 있습니다만, 중환자실 사용에 대한 판단은 의사에게 있다고 보여집니다. \n고객: 아니 의사가 하라는 데로 치료를 받고 있는데 대인배상이 안된다는게 이상합니다.\n상담사: 네. 중환자실 사용의 결정을 의사와 가해자 및 피해자가 합의하여 진행하셔도 보험이외의 부분입니다.\n고객: 그래서 자동차보험진료수가에 해당되어 별도의 수가 조건이 적용된다는 것이군요.\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 다인실이 아닌 1인실에 입원한 경우는 어떻게 보상 받나요?",
        "question": "자동차 사고로 병원 중환자실 사용 비용은 어떻게 보상처리가 되나요?",
        "answer": "네. 상급병실 사용의 문제는 피해자의 선택에 따라 결정 가능한 부분이기는 하지만 보험에서는 다인실 기준을 적용하고 있습니다.\n네. 이런 경우에는 병원 사정상 부득이한 경우로 7일의 범위내에서만 인정하고 있습니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 피해자에게 지급하는 보험금은 크게 치료비관계비와 합의금으로 나눌 수 있는데, 과실상계는 치료비와 합의금 모두에 적용되기 때문입니다.\n네. 그 만큼 피해자가 부담할 상계액도 커지게 되고 과실상계 이후 지급할 보험금이 적은 경우 때문입니다.\n네. 고객님. 이런 경우는 중환자실 비용은 정당한 자동차보험진료수가에 해당되어 별도의 수가 조건에 따라 처리됩니다.\n아닙니다. 치료비를 보험회사에 반납하여야 하는 것은 아니지만 피해자가 수령할 합의금은 없게 됩니다. \n네. 교통사고로 부상을 입었을 경우 피해자가 어느 병원을 갈 것인지에 대한 선택은 피해자에게 있습니다만, 중환자실 사용에 대한 판단은 의사에게 있다고 보여집니다. \n네. 중환자실 사용의 결정을 의사와 가해자 및 피해자가 합의하여 진행하셔도 보험이외의 부분입니다.\n네. 그렇습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 학원에서 자가용 승용차로 원생을 수송중에 발생한 사고의 보험처리는 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 특약보험에 가입돼 있지 않아 보험사로부터 보상을 받을 수 없었는 경우는 변호사를 선임해 민사소송을 준비하는 방법도 있습니다.\n고객: 현행 도로교통법에는 어린이 통학버스의 특별보호규정이 마련돼 있지 않습니까?\n상담사: 네. 통학버스를 운행하는 학원이 자기 차량을 어린이 통학버스로 신고할 의무는 없기에 실효성 없는 규정인 셈입니다.\n고객: 어린이 통학버스로 인정받으려면 어떻게 해야 하나요?\n상담사: 네. 어린이 통학버스로 인정받으려면 관할경찰서에 신고하고 신고필증을 받아야 합니다.\n고객: 승합차량을 통학버스로 개조하는데 비용이 많이 드나요?\n상담사: 네. 차량을 개·보수하는 데 200~300만원이 듭니다.\n고객: 그럼 보험료는 얼마나 나오나요?\n상담사: 네. 보험료는 일반보험에 비해 2~3배 비쌉니다.\n고객: 그렇다면 어린이 통학버스 신고를 의무화 해야겠네요.\n상담사: 네. 결론은 자동차(승용)보험대상 안됩니다.\n상담사: 네. 어린이 보호를 위해 학원이 운행 중인 통학버스에 대해 신고 의무제를 도입해야 한다고 전문가들은 지적하고 있습니다.\n고객: 학원장이 본인의 자가용으로 원생 이동은 보험처리가 불가하다면 가능한 방법은 무엇인가요?\n상담사: 네. 요금이나 대가를 목적으로 반복적으로 사용하거나 대여하는 다인승승용자동차 및 승합자동차에 대해서는 유상운송위험담보특약을 가입하여야만 보상처리가 가능합니다.\n고객: 그럼 다인승 차량에 유상운송위험담보특약을 반드시 가입해야만 보상이 되나요?\n상담사: 아닙니다. 학원소유 차량이나 원장소유 차량등인 경우에는 별도의 유상운송특약 미가입 시에도 보상처리가 가능합니다.\n고객: 승합차는 어린이 통학버스로 등록 해야 할까요?\n상담사: 반드시는 아닙니다.\n고객: 만일 학원 버스 운전자 과실로 결론이 나도 특약에 가입되어 있지 않다면 보상이 안된다는 건데 어떻게 해야 할까요?",
        "question": "학원에서 자가용 승용차로 원생을 수송중에 발생한 사고의 보험처리는 어떻게 되나요?",
        "answer": "네. 특약보험에 가입돼 있지 않아 보험사로부터 보상을 받을 수 없었는 경우는 변호사를 선임해 민사소송을 준비하는 방법도 있습니다.\n네. 통학버스를 운행하는 학원이 자기 차량을 어린이 통학버스로 신고할 의무는 없기에 실효성 없는 규정인 셈입니다.\n네. 어린이 통학버스로 인정받으려면 관할경찰서에 신고하고 신고필증을 받아야 합니다.\n네. 차량을 개·보수하는 데 200~300만원이 듭니다.\n네. 보험료는 일반보험에 비해 2~3배 비쌉니다.\n네. 결론은 자동차(승용)보험대상 안됩니다.\n네. 어린이 보호를 위해 학원이 운행 중인 통학버스에 대해 신고 의무제를 도입해야 한다고 전문가들은 지적하고 있습니다.\n네. 요금이나 대가를 목적으로 반복적으로 사용하거나 대여하는 다인승승용자동차 및 승합자동차에 대해서는 유상운송위험담보특약을 가입하여야만 보상처리가 가능합니다.\n아닙니다. 학원소유 차량이나 원장소유 차량등인 경우에는 별도의 유상운송특약 미가입 시에도 보상처리가 가능합니다.\n반드시는 아닙니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 중고차를 구입하여 자동차 종합보험을 가입했습니다. 언제부터 사고에 대한 보험처리를 받을 수 있나요?\n상담사: 네. 주차장 주차 중 침수 사고나 태풍, 홍수의 차량 파손된 경우, 홍수에 차량이 파손된 경우 입니다.\n고객: 차량피해가 아닌 자동차 안에 놓아둔 물품에 대해서도 보상되지요?\n상담사: 죄송합니다. 고객님. 물품에 대해서는 보상되지 않습니다.\n고객: 만일 차량 도어나 선루프 등을 개방해 놓았을 때 빗물이 들어가 차량이 파손된 경우에는 어떻게 되나요?\n상담사: 죄송합니다. 보상이 어렵습니다.\n고객: 지인의 경우 자기차량손해담보특약을 가입했는데도 침수 피해를 보상받지 못했다고 들었습니다. 이유가 뭘까요?\n상담사: 네. 자차특약에서 단독사고를 담보 분리했을 경우입니다.\n고객: 그럼 단독사고는 무엇인가요?\n상담사: 네. 단독사고는 자동차가 아닌 다른 물체와 부딪힌 사고나 차량 단독사고로 인한 피해를 뜻합니다.\n고객: 장마 및 태풍으로 인한 침수 피해가 여기에 해당되는군요.\n상담사: 네. 기존에 피보험자 명의로 보험에 가입한 적이 없다면 자동차보험 가입시점부터 보상처리가 가능합니다.\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 그런데 구입한 차량이 폭우로 인해 침수된 경우 보상이 어떻게 이루어지나요?\n상담사: 네. 자동차보험만으론 보상이 어렵습니다.\n고객: 자동차보험만으론 보상이 어렵다면 어떤 조치를 해애 하나요?\n상담사: 네. 자차손해담보특약에 가입돼 있어야 가능합니다.\n고객: 자동차보험에 가입했더라도 자기차량손해담보특약에 가입하지 않은 경우 보상이 되지 않는다는 건가요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 피해자가 차량의 침수피해를 확인하고 가입한 손해보험사에 보험금을 청구할 수 있는 경우는 어떤 경우인가요?",
        "question": "중고차를 구입하여 자동차 종합보험을 가입했습니다. 언제부터 사고에 대한 보험처리를 받을 수 있나요?",
        "answer": "네. 주차장 주차 중 침수 사고나 태풍, 홍수의 차량 파손된 경우, 홍수에 차량이 파손된 경우 입니다.\n죄송합니다. 고객님. 물품에 대해서는 보상되지 않습니다.\n죄송합니다. 보상이 어렵습니다.\n네. 자차특약에서 단독사고를 담보 분리했을 경우입니다.\n네. 단독사고는 자동차가 아닌 다른 물체와 부딪힌 사고나 차량 단독사고로 인한 피해를 뜻합니다.\n네. 기존에 피보험자 명의로 보험에 가입한 적이 없다면 자동차보험 가입시점부터 보상처리가 가능합니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 자동차보험만으론 보상이 어렵습니다.\n네. 자차손해담보특약에 가입돼 있어야 가능합니다.\n네. 그렇습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 주차해 놓았던 차를 꺼내기 위해 후진 중일 때 후방에서 진행해 오는 차량과 충돌한 경우 사고책임은 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 중앙선침범과 마찬가지로 10대 중과실사고에 해당되므로 특히 유의해야 합니다.\n고객: 후진 사고에서 내차 수리위한 자기차량손해 담보에서 자기부담금이 무엇인가요?\n상담사: 네. 자기부담금이란 자기차량사고 수리 시 손해액의 일부를 고객님께서 직접 부담 하시는 금액입니다.\n고객: 자기차량손해에만 보상받는 건가요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 자동차보험에서 대물배상에는 적용되지 않나요?\n상담사: 네. 적용되지 않습니다\n고객: 자동차보험의 자기차량손해 자기부담금 환급은 가능한가요?\n상담사: 아닙니다. 자동차보험의 자기차량손해 자기부담금 환급은 불가능합니다.\n고객: 보험사 홈페이지 해당 약관이 확인 가능한가요?\n상담사: 네. 후진하다 다른 차와 충돌한 경우에는 후진차가 사고책임을 져야 합니다. \n상담사: 네. 자세한 내용은 홈페이지 자동차보험 기본보장 안내 또는 해당 약관을 확인해 주시기 바랍니다.\n고객: 후방에서 달려오는 차량도 책임이 있는거 아닌가요?\n상담사: 네. 다른 차의 정상적인 통행을 방해할 염려가 있을 때에는 도로를 후진해서는 안됩니다. \n고객: 아니 후진하던 중 후방에서 진행해 오는 차량과 충돌한 경우는 후방에서 오던 차의 전방주시 태만 부분도 있지 않나요?\n상담사: 네. 후진하던 중 후방에서 진행해 오는 차량과 충돌한 경우는 후진차의 과실사고 입니다.\n고객: 사고의 책임은 전적으로 후진차가 져야 합니까?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 그럼 일반도로와는 달리 자동차전용도로나 고속도로에서 후진을 하다 사고를 냈을 경우는 어떻게 되나요?",
        "question": "주차해 놓았던 차를 꺼내기 위해 후진 중일 때 후방에서 진행해 오는 차량과 충돌한 경우 사고책임은 어떻게 되나요?",
        "answer": "네. 중앙선침범과 마찬가지로 10대 중과실사고에 해당되므로 특히 유의해야 합니다.\n네. 자기부담금이란 자기차량사고 수리 시 손해액의 일부를 고객님께서 직접 부담 하시는 금액입니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 적용되지 않습니다\n아닙니다. 자동차보험의 자기차량손해 자기부담금 환급은 불가능합니다.\n네. 후진하다 다른 차와 충돌한 경우에는 후진차가 사고책임을 져야 합니다. \n네. 자세한 내용은 홈페이지 자동차보험 기본보장 안내 또는 해당 약관을 확인해 주시기 바랍니다.\n네. 다른 차의 정상적인 통행을 방해할 염려가 있을 때에는 도로를 후진해서는 안됩니다. \n네. 후진하던 중 후방에서 진행해 오는 차량과 충돌한 경우는 후진차의 과실사고 입니다.\n네. 그렇습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 주차하는 과정에서 펑크 또는 주차된 차에서 휠이나 타이어를 도난 당한 경우는 보상이 되는지요?\n상담사: 죄송합니다. 고객님의 대물배상으로는 보상처리가 불가능합니다.\n고객: 내차를 움직이기 위해 타인의 차량을 밀은 경우는 당연히 내차 보험으로 처리 가능한거 아닙니까?\n상담사: 네. 자동차보험 적용기준은 차량을 소유, 사용, 관리하던중에 발생한 사고에 한합니다.\n고객: 이 경우는 자동차의 사고에 해당되지 않아 가해자의 대물배상으로는 보상처리가 불가능하다면 보상은 어떻게 해야 합니까?\n상담사: 네. 파손된 피해차량의 자기차량손해로는 보상처리가 가능합니다. \n고객: 그럼 피해자는 자기보험으로 처리하면 보상은 내가 어떻게 해주는 건가요?\n상담사: 네. 보험회사에서는 자기차량손해에 대한 보험금 지급후 가해자, 즉 고객님에게 구상권을 행사합니다.\n고객: 나에게 구상권을 행사한다고 했는데 구상권이 뭔가요?\n상담사: 네. 타인의 채무를 대신해서 돈을 지급한 경우, 대신 지급한 사람은 지급한 금액을 원래의 채무자에게 청구할 수 있습니다. 이 권리를 구상권이라고 합니다.\n고객: 만일 구상권 청구를 채무자가 변제하지 않으면 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 간추려 말씀드리면 보상처리가 되지 않는 사고입니다.\n상담사: 네. 보험사는 구상금 청구의 소를 통해 판결을 받는 것이 일반적입니다.\n고객: 차량의 일부분이 파손이나 도난을 당했는데 보상이 안된단 건가요?\n상담사: 네. 고객님의 경우는 보상되지 않는 손해에 해당되기 때문입니다. \n고객: 자동차 피해 보상이 안된다는 이유는 뭔가요?\n상담사: 네. 자동차보험약관 제45조 제10호, 피보험자동차의 일부 부품, 부속기계 장치만의 도난으로 인한 손해는 보상되지 않는 손해에 해당되기 때문입니다. \n고객: 그래서 타이어나 튜브만의 손해도 보상되지 않는다는 건가요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 하지만 피보험자동차의 사고로 인하여 타이나나 튜브에 생긴 손해는 보상이 됩니다.\n고객: 집앞 주차된 다른 차를 밀어 내다가 가로등과 부딪혀 파손된 경우 내차의 자동차보험 대물배상으로 보험처리가 가능한가요?",
        "question": "주차하는 과정에서 펑크 또는 주차된 차에서 휠이나 타이어를 도난 당한 경우는 보상이 되는지요?",
        "answer": "죄송합니다. 고객님의 대물배상으로는 보상처리가 불가능합니다.\n네. 자동차보험 적용기준은 차량을 소유, 사용, 관리하던중에 발생한 사고에 한합니다.\n네. 파손된 피해차량의 자기차량손해로는 보상처리가 가능합니다. \n네. 보험회사에서는 자기차량손해에 대한 보험금 지급후 가해자, 즉 고객님에게 구상권을 행사합니다.\n네. 타인의 채무를 대신해서 돈을 지급한 경우, 대신 지급한 사람은 지급한 금액을 원래의 채무자에게 청구할 수 있습니다. 이 권리를 구상권이라고 합니다.\n네. 간추려 말씀드리면 보상처리가 되지 않는 사고입니다.\n네. 보험사는 구상금 청구의 소를 통해 판결을 받는 것이 일반적입니다.\n네. 고객님의 경우는 보상되지 않는 손해에 해당되기 때문입니다. \n네. 자동차보험약관 제45조 제10호, 피보험자동차의 일부 부품, 부속기계 장치만의 도난으로 인한 손해는 보상되지 않는 손해에 해당되기 때문입니다. \n네. 그렇습니다. 하지만 피보험자동차의 사고로 인하여 타이나나 튜브에 생긴 손해는 보상이 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 재난배상책임보험이 뭔가요?\n상담사: 네. 숙박업소 화재사고입니다. 투숙을 거부당한 만취 손님이 앙심을 품고 휘발유 방화를 하였습니다.\n고객: 해당 숙박업소가 가입한 보험 가입내역은 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 보험기간은 1년이었고, 보상한도는 대인 1인당 1억 5천/대물 사고당 10억이었습니다.\n고객: 보험금 지급내역은 어떻게 되었나요?\n상담사: 네. 대인은 1,055,030,000원, 대물배상은 3,000,000원이었습니다.\n고객: 숙박업소가 납입한 보험료는 매월 얼마였나요?\n상담사: 네. 18,800원이었습니다.\n고객: 보상금 지급이 매우 든든하네요.\n상담사: 네. 재난 배상책임보험은 가입자의 과실이 없는 무과실 사고로 인한 손해까지 구제해 주는 든든한 보험입니다!\n고객: 어떻게 가입하나요?\n상담사: 네. 화재, 붕괴, 폭발 등으로 인한 타인의 생명/신체나 재난 손해를 보상하는 보험입니다.\n상담사: 네. 보험사를 통해 365일 가입이 가능하며, 휴일에도 인터넷을 통해 직접 가입이 가능합니다.\n고객: 재난배상책임보험은 의무 가입 대상이 있나요?\n상담사: 네. 숙박시설, 주유소, 공동주택, 음식점 등 19종 시설은 의무 가입이 필요합니다.\n고객: 재난배상책임보험에서 보상받을 수 있는 금액이 궁금합니다.\n상담사: 네. 재난 배상책임보험은 인명피해 1인당 최대 1억5천만원, 재산피해는 사고당 최대 10억원까지 보상받을 수 있습니다.\n고객: 만일 재난배상책임보험을 가입 안하면 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 미가입 시 과태료 최대 300만원 발생합니다.\n고객: 구체적인 보험금 지급 사례가 궁금합니다.",
        "question": "재난배상책임보험이 뭔가요?",
        "answer": "네. 숙박업소 화재사고입니다. 투숙을 거부당한 만취 손님이 앙심을 품고 휘발유 방화를 하였습니다.\n네. 보험기간은 1년이었고, 보상한도는 대인 1인당 1억 5천/대물 사고당 10억이었습니다.\n네. 대인은 1,055,030,000원, 대물배상은 3,000,000원이었습니다.\n네. 18,800원이었습니다.\n네. 재난 배상책임보험은 가입자의 과실이 없는 무과실 사고로 인한 손해까지 구제해 주는 든든한 보험입니다!\n네. 화재, 붕괴, 폭발 등으로 인한 타인의 생명/신체나 재난 손해를 보상하는 보험입니다.\n네. 보험사를 통해 365일 가입이 가능하며, 휴일에도 인터넷을 통해 직접 가입이 가능합니다.\n네. 숙박시설, 주유소, 공동주택, 음식점 등 19종 시설은 의무 가입이 필요합니다.\n네. 재난 배상책임보험은 인명피해 1인당 최대 1억5천만원, 재산피해는 사고당 최대 10억원까지 보상받을 수 있습니다.\n네. 미가입 시 과태료 최대 300만원 발생합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 다른 자동차 운전담보 특약에서 운전했던 다른 자동차도 자차로 보상되나요?\n상담사: 네. 실손의료비 보험에 가입 하셨다면 약관의 기준에 따라 보상 받으실 수 있습니다. \n고객: 의료비는 자동차보험으로 보상 가능하지요?\n상담사: 죄송합니다. 고객님. 의료비의 경우 자동차보험처리를 받아 본인이 부담하시는 금액이 없는 경우에는 보상이 되지 않습니다.\n고객: 의료비 담보 이외 비례 보상되는 담보가 있나요?\n상담사: 네. 의료비 담보 외에도 비례보상되는 담보는 벌금, 교통사고처리지원금, 도난, 화재 등이 있습니다.\n고객: 광고에 보니까 변호사 선임비도 지원한다고 하던데 가능한가요?\n상담사: 네. 보험 가입조건에 넣으시면 됩니다.\n고객: 대중교통 이용중 교통상해시에 보상을 받는 담보가 있다고 들었습니다. 대중교통에 해당하는 교통승용장치에는 어떤것들이 있나요?\n상담사: 네. 기차, 전동차, 자동차, 엘리베이터 및 에스칼레이타, 원동기를 붙인 자전거, 오토바이, 항공기, 선박 등이 해당됩니다.\n고객: 이런 경우의 사고 즉, 대중교통운전의 경우는 사고보상이 되나요?\n상담사: 네. 다른 자동차 운전담보에서는 타차대인, 타차자손만 보상합니다.\n상담사: 죄송합니다. 고객님. 대중교통운전의 경우는 보상하지 아니합니다.\n고객: 피보험자가 운전했던 다른 자동차는 보상하지 않는다는 건가요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 보상 가능한 보험이 있다고 하던데 없나요?\n상담사: 네. 000자동차보험의 '다른자동차 차량손해 담보 특별약관'에 가입할 경우, 차대차 충돌사고에 한해서는 보상이 가능합니다.\n고객: 그럼 000보험은 어디로 문의하면 될까요?\n상담사: 네. OOOO-OOOO 보험직통 전화번호를 이용하시면 편하게 상담 가능합니다.\n고객: 교통사고 보상 종결 후 개인적으로 추가입원 치료를 받는 경우에도 보상 받을 수 있나요?",
        "question": "다른 자동차 운전담보 특약에서 운전했던 다른 자동차도 자차로 보상되나요?",
        "answer": "네. 실손의료비 보험에 가입 하셨다면 약관의 기준에 따라 보상 받으실 수 있습니다. \n죄송합니다. 고객님. 의료비의 경우 자동차보험처리를 받아 본인이 부담하시는 금액이 없는 경우에는 보상이 되지 않습니다.\n네. 의료비 담보 외에도 비례보상되는 담보는 벌금, 교통사고처리지원금, 도난, 화재 등이 있습니다.\n네. 보험 가입조건에 넣으시면 됩니다.\n네. 기차, 전동차, 자동차, 엘리베이터 및 에스칼레이타, 원동기를 붙인 자전거, 오토바이, 항공기, 선박 등이 해당됩니다.\n네. 다른 자동차 운전담보에서는 타차대인, 타차자손만 보상합니다.\n죄송합니다. 고객님. 대중교통운전의 경우는 보상하지 아니합니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 000자동차보험의 '다른자동차 차량손해 담보 특별약관'에 가입할 경우, 차대차 충돌사고에 한해서는 보상이 가능합니다.\n네. OOOO-OOOO 보험직통 전화번호를 이용하시면 편하게 상담 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고처리특례법과 12대 중과실 교통사고를 알고 싶은데 우선 교통사고특례법을 알려주세요.\n상담사: 네. 횡단보도에서 보행자가 보행 중임에도 무시하고 주행하여 사고 발생 한 경우에 적용됩니다.\n고객: 12대 중과실 교통사고 중에서 보도침범의 정의는 무엇인가요?\n상담사: 네. 자동차가 인도를 침범 또는 자동차의 진입이 금지된 곳에서 주행을 하다가 사고가 발생한 경우에 적용됩니다.\n고객: 12대 중과실 교통사고, 보험처리 가능한가요?\n상담사: 네. 결론적으로 말씀드리면 12대 중과실 교통사고에 대해서 형사처분에 관련한 내용은 '자동차보험'으로 보상받을 수 없습니다. \n고객: 방송에서 보니 운전자보험이 배상한다는 것으로 나오던데 맞나요?\n상담사: 네. 운전자 보험을 가입하셨다면 형사처분에 관련된 변호사 선임비용, 교통사고처리 지원금 등을 지원받을 수 있습니다. \n고객: 운전자보험은 피해자와의 합의금을 지원하는 보험 아닌가요?\n상담사: 네. 운전자보험은 피해자와의 합의금을 충당하는 보험상품입니다만 형사 처벌을 피할 수는 없습니다.\n고객: 그럼 12대 중과실은 어떤 처벌을 받나요?\n상담사: 네. 업무상 과실이나 중대한 과실로 교통사고를 일으킨 운전자에 관하여 형사처벌 따위의 특례를 정함이 목적입니다.\n상담사: 네.  12대 중과실 교통사고 발생 시 5년 이하의 금고 또는 2천만 원 이하의 벌금과 동시에 벌점, 면허정지에 처할 수 있습니다. \n고객: 그 예기는 교통사고처리특례법은 안전주의의무를 다하였는지, 과실의 정도는 어떤지에 따라 법을 적용하는 것인가요?\n상담사: 네. 교통사고로 일어난 피해의 처리를 신속하게 하고 국민 생활의 편익을 증진함을 목적으로 하여 제정된 법률이라고 나와있습니다.\n고객: 결론은 운전자의 도리를 다하라는 것이군요?\n상담사: 네. 공소제기 불가의 특례를 적용하여 운전자들의 범죄자 양산을 막고자 제정된 법입니다. \n고객: 12대 중과실 교통사고는 무엇인가요?\n상담사: 네. 교통사고처리특례법에 의해서 종합보험 가입이나 피해자의 합의 여부와 관계없이 민사상 책임 외에 형사처벌을 받게 되는 사고입니다.\n고객: 12대 중과실 교통사고 중에서 보행자 보호의무 위반의 정의는 무엇인가요?",
        "question": "교통사고처리특례법과 12대 중과실 교통사고를 알고 싶은데 우선 교통사고특례법을 알려주세요.",
        "answer": "네. 횡단보도에서 보행자가 보행 중임에도 무시하고 주행하여 사고 발생 한 경우에 적용됩니다.\n네. 자동차가 인도를 침범 또는 자동차의 진입이 금지된 곳에서 주행을 하다가 사고가 발생한 경우에 적용됩니다.\n네. 결론적으로 말씀드리면 12대 중과실 교통사고에 대해서 형사처분에 관련한 내용은 '자동차보험'으로 보상받을 수 없습니다. \n네. 운전자 보험을 가입하셨다면 형사처분에 관련된 변호사 선임비용, 교통사고처리 지원금 등을 지원받을 수 있습니다. \n네. 운전자보험은 피해자와의 합의금을 충당하는 보험상품입니다만 형사 처벌을 피할 수는 없습니다.\n네. 업무상 과실이나 중대한 과실로 교통사고를 일으킨 운전자에 관하여 형사처벌 따위의 특례를 정함이 목적입니다.\n네.  12대 중과실 교통사고 발생 시 5년 이하의 금고 또는 2천만 원 이하의 벌금과 동시에 벌점, 면허정지에 처할 수 있습니다. \n네. 교통사고로 일어난 피해의 처리를 신속하게 하고 국민 생활의 편익을 증진함을 목적으로 하여 제정된 법률이라고 나와있습니다.\n네. 공소제기 불가의 특례를 적용하여 운전자들의 범죄자 양산을 막고자 제정된 법입니다. \n네. 교통사고처리특례법에 의해서 종합보험 가입이나 피해자의 합의 여부와 관계없이 민사상 책임 외에 형사처벌을 받게 되는 사고입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 암 진단 90일의 의미는 무엇인가요?\n상담사: 아닙니다. 고객님.\n고객: 예컨대 암 진단을 받고 절제수술과 입원치료를 받았다면 입원비를 받았는데 항암 부작용이나 수술 부위의 통증 등을 이유로 또 입원했다면 보상금을 받을 수 있나요?\n상담사: 네. 암의 직접적 치료가 목적이 아니라는 이유로 보험금이 나오지 않습니다.\n고객: 암 치료 이후 후유증 완화나 합병증을 치료하려는 입원은 입원비가 지급되지 않는다는 것이군요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 법원 판례도 많이 있습니다.\n고객: 만일 보험 실효 후 부활한 경우 암 면책기간 90일이 또다시 적용되나요?\n상담사: 네. 실효 후 부활한 경우에도 90일 면책기간을 적용합니다. \n고객: 갱신형 암보험은 가입 기간이 얼마나 되나요?\n상담사: 네. 대체로 갱신형 암보험은 가입 기간이 3년 내지 10년으로 짧고, 보험료 납부 종료와 동시에 동시에 보장이 소멸됩니다. \n고객: 병원 진료후 의사소견에 따라 비급여 영양제를 투여 받았다면 암보험 보상이 가능한가요?\n상담사: 고객님. 성인들의 암보험의 경우 계약일로부터 90일간의 면책기간이 있다는 거 알고 계신가요?\n상담사: 안됩니다. 고객님. 약관상 영양제, 종합비타민제 등은 보상하지 않는 손해로 명시되어 있습니다.\n고객: 90일간의 면책기간이 있습니까?\n상담사: 네. 90일안에 암에 걸리면 암보험을 받지 못합니다.\n고객: 대부분 암보험은 90일만 해당 되나요?\n상담사: 네. 보통은 90일 면책 1년 이내 50% 지급이라는 조건을 가지고 있습니다.\n고객: 보험에서 암 진단 시점은 언제로 기록되나요?\n상담사: 네. 조직검사 결과 보고일이 기준입니다.\n고객: 암 진단 시점이 조직검사를 한 날짜나, 진단서가 발급된 날짜 기준이 아닌가요?",
        "question": "암 진단 90일의 의미는 무엇인가요?",
        "answer": "아닙니다. 고객님.\n네. 암의 직접적 치료가 목적이 아니라는 이유로 보험금이 나오지 않습니다.\n네. 그렇습니다. 법원 판례도 많이 있습니다.\n네. 실효 후 부활한 경우에도 90일 면책기간을 적용합니다. \n네. 대체로 갱신형 암보험은 가입 기간이 3년 내지 10년으로 짧고, 보험료 납부 종료와 동시에 동시에 보장이 소멸됩니다. \n고객님. 성인들의 암보험의 경우 계약일로부터 90일간의 면책기간이 있다는 거 알고 계신가요?\n안됩니다. 고객님. 약관상 영양제, 종합비타민제 등은 보상하지 않는 손해로 명시되어 있습니다.\n네. 90일안에 암에 걸리면 암보험을 받지 못합니다.\n네. 보통은 90일 면책 1년 이내 50% 지급이라는 조건을 가지고 있습니다.\n네. 조직검사 결과 보고일이 기준입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 장기보험은 보험가입 즉시부터 보장을 받을 수 있나요?\n상담사: 네. 손해보험에 있어서 보험기간이 통상 1년이내인것을 일반손해보험이라고 합니다.\n고객: 일반손해보험의 특징은 무엇인가요?\n상담사: 네. 일반손해보험의 장점과 만기시 만기환급금을 지급받을수 있도록 위험보장과 저축기능을 가미한 보험입니다\n고객: 그럼 장기손해보험의 특징은 무엇인가요?\n상담사: 네. 보험사고가 발생하여 손해를 입었을 경우 보험금을 지급받으수 있는 보험입니다.\n고객: 장기생명보험의 특징은 무엇인가요?\n상담사: 네. 주로 사람의 생사에 관한 사고로 인해 초래되는 경제적 손실을 보전하기 위해 성립된 제도입니다.\n고객: 생명보험의 보장기간은 언제까지 입니까?\n상담사: 네. 80세부터 종신까지 입니다.\n고객: 생명보험의 보상금액은 어떻게 됩니까?\n상담사: 네. 2009년 10월 이후 계약부터 1회 보험료를 받은 떄부터 보장을 받을수 있습니다.\n상담사: 네. 약관에 명시된 금액을 지급합니다.\n고객: 그럼 2009년 10월 이전 계약은 조항이 다른가요?\n상담사: 네. 보험증권에 기재된 보험기간의 첫날 오후 4시에 시작하여 마지막날 오후 4시에 보장이 종료됩니다.\n고객: 장기보험도 종류가 있나요?\n상담사: 네. 생명보험과 손해보험으로 나누어 집니다.\n고객: 장기손해보험의 기간은 얼마나 되나요?\n상담사: 네. 장기손해보험이란 보험기간이 3년이상인 것을 장기손해보험이라고 합니다.\n고객: 그럼 3년이하의 보험은 무엇이라고 하나요?",
        "question": "장기보험은 보험가입 즉시부터 보장을 받을 수 있나요?",
        "answer": "네. 손해보험에 있어서 보험기간이 통상 1년이내인것을 일반손해보험이라고 합니다.\n네. 일반손해보험의 장점과 만기시 만기환급금을 지급받을수 있도록 위험보장과 저축기능을 가미한 보험입니다\n네. 보험사고가 발생하여 손해를 입었을 경우 보험금을 지급받으수 있는 보험입니다.\n네. 주로 사람의 생사에 관한 사고로 인해 초래되는 경제적 손실을 보전하기 위해 성립된 제도입니다.\n네. 80세부터 종신까지 입니다.\n네. 2009년 10월 이후 계약부터 1회 보험료를 받은 떄부터 보장을 받을수 있습니다.\n네. 약관에 명시된 금액을 지급합니다.\n네. 보험증권에 기재된 보험기간의 첫날 오후 4시에 시작하여 마지막날 오후 4시에 보장이 종료됩니다.\n네. 생명보험과 손해보험으로 나누어 집니다.\n네. 장기손해보험이란 보험기간이 3년이상인 것을 장기손해보험이라고 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 산재보험과 일반상해보험에 중복 가입되어 있습니다 어떻게 보상을 받나요?\n상담사: 죄송합니다. 실비보장은 중복보상이 안됩니다.\n고객: 산재 승인이 나면 산재에서 부담한 치료비를 실비에서 중복해서 받을 수 없다는 건가요?\n상담사: 네. 산재 승인이 나기 전에 실비처리를 해서 치료비를 받았더리도 후에 산재 승인이 나면 실비에서 받은 치료비를 다시 돌려 주어야 합니다.\n고객: 만일 건강보험에서 지원되지 않는 비급여 진료비는 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 만일 그런 경우에는 실비로 자기부담금 제외하고 지급됩니다.\n고객: 산재에서 부담하지 않아서 본인이 부담해야 하는 부분에 대해서는 실비에서 보통 얼마정도 받을수 있습니까?\n상담사: 네. 40%정도 입니다.\n고객: 산재에서 치료비 요양급여와 휴업급여를 보상 하나요?\n상담사: 네. 후유증이 남는 장애급여까지 보상합니다.\n고객: 산재에서 초과한 손해가 있다면 회사를 상대로 배상청구가 가능한가요?\n상담사: 우선 고객님. 보험 계약을 2009년 10월 이전에 하셨나요?\n상담사: 네. 이런 경우는 회사를 상대로 배상청구를 해야 합니다.\n고객: 아닙니다. 2010년 4월에 계약했습니다.\n상담사: 네. 고객님은 2009년 10월 이후 계약부터 산재보험에서 보상받은 의료비는 보상하지 않는다고 명시되어 있습니다.\n고객: 그럼 일반상해보험 담보에서 조금도 보상을 못받는다는 겁니까?\n상담사: 죄송합니다. 규정이 변동 되었습니다.\n고객: 2009년 10월 이전 계약은 어떤 보상을 받았나요?\n상담사: 네. 일반상해의료비 담보에 한해 산업재해보상을 받은 경우 발생한 의료비 총액의 50% 해당액을 보상합니다.\n고객: 그럼 실비보험 가입자인데 산재보험과 중복 지급되나요?",
        "question": "산재보험과 일반상해보험에 중복 가입되어 있습니다 어떻게 보상을 받나요?",
        "answer": "죄송합니다. 실비보장은 중복보상이 안됩니다.\n네. 산재 승인이 나기 전에 실비처리를 해서 치료비를 받았더리도 후에 산재 승인이 나면 실비에서 받은 치료비를 다시 돌려 주어야 합니다.\n네. 만일 그런 경우에는 실비로 자기부담금 제외하고 지급됩니다.\n네. 40%정도 입니다.\n네. 후유증이 남는 장애급여까지 보상합니다.\n우선 고객님. 보험 계약을 2009년 10월 이전에 하셨나요?\n네. 이런 경우는 회사를 상대로 배상청구를 해야 합니다.\n네. 고객님은 2009년 10월 이후 계약부터 산재보험에서 보상받은 의료비는 보상하지 않는다고 명시되어 있습니다.\n죄송합니다. 규정이 변동 되었습니다.\n네. 일반상해의료비 담보에 한해 산업재해보상을 받은 경우 발생한 의료비 총액의 50% 해당액을 보상합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 강력범죄위로금은 무엇입니까?\n상담사: 네. 이유는 보험금을 청구할때 사건사고확인원을 경찰서에서 발급해주기 때문입니다.\n고객: 사건사고확인원만 필요한가요?\n상담사: 아닙니다. 폭행, 폭력을 당한 경우는 1개월을 초과하는 의사진단이 있어야 합니다.\n고객: 1개월이면 전치5주라는 건가요?\n상담사: 네. 전치5주 이상의 의사진단서가 필요합니다.\n고객: 생활하면서 발생하는 살인, 상해와 폭행, 강간, 강도 피해는 모두 2가지 서류가 필요한가요?\n상담사: 아닙니다 강도와 강간의 경우는 사건사고확인원만 있으면 됩니다.\n고객: 강도, 강간의 경우는 신체 피해없이 경찰서 사고 접수만 되면 지급해 준다는 거군요.\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 강력범죄위로금에서 보상 안되는 것은 무엇인가요?\n상담사: 네. 생활하면서 발생하는 살인, 상해와 폭행, 강간, 강도 등으로 1개월이상 의사의 치료를 요하는 신체상해를 입었을때 보장하는 담보입니다.\n상담사: 네. 배우자, 직계존비속에 의한 경우와 고용자와 피고용자의 손해는 보상 안됩니다.\n고객: 상해보험이나 의료실비보험은에서 성폭력, 강도에 의한 치명상 등에 대해 치료비는 실비로 받을 수 있지만 이와 별도로 강력 범죄 피해 보상 특약은 이런 사고 발생 시 얼마를 보상하나요?\n상담사: 네. 보통 100만~300만원의 위로금을 지급합니다.\n고객: 위로금 자체가 큰돈은 아니지만 특약 가입에 따른 월 보험료가 30~50만원 수준에 불과해 상해보험이나 의료실비보험을 가입하는 경우라면 이 특약을 추가할만 하다고 생각합니다.\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 강력범죄위로금을 보험사에서 지급받는데 필요한 서류는 무엇인가요?\n상담사: 네. 우선은 경찰서에 사고 접수가 되어야 합니다.\n고객: 강력범죄위로금을 받기위해 경찰서에 사고 접수를 해야하는 이유가 있나요?",
        "question": "강력범죄위로금은 무엇입니까?",
        "answer": "네. 이유는 보험금을 청구할때 사건사고확인원을 경찰서에서 발급해주기 때문입니다.\n아닙니다. 폭행, 폭력을 당한 경우는 1개월을 초과하는 의사진단이 있어야 합니다.\n네. 전치5주 이상의 의사진단서가 필요합니다.\n아닙니다 강도와 강간의 경우는 사건사고확인원만 있으면 됩니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 생활하면서 발생하는 살인, 상해와 폭행, 강간, 강도 등으로 1개월이상 의사의 치료를 요하는 신체상해를 입었을때 보장하는 담보입니다.\n네. 배우자, 직계존비속에 의한 경우와 고용자와 피고용자의 손해는 보상 안됩니다.\n네. 보통 100만~300만원의 위로금을 지급합니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 우선은 경찰서에 사고 접수가 되어야 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 범죄 행위 중 발생한 상해의료비는 보상 가능한가요?\n상담사: 네. 없습니다.\n고객: 일반상해의료비는 국민건강보험 미적용시 의료비 보장을 얼마나 받나요?\n상담사: 네. 발생의료비의 50%입니다.\n고객: 상해입원 및 통원의료비는 국민건강보험 미적용시 의료비 보장을 얼마나 받나요?\n상담사: 네. 발생의료비의 40%입니다.\n고객: 자동차보험 보상사고나 산재보험 보상사고에서 상해입원 및 통원의료비는 얼마나 보상 가능한가요?\n상담사: 네. 보상하지 않습니다만 본인부담분 있으면 보상 가능합니다.\n고객: 보험료는 어느 보험이 더 싼가요?\n상담사: 네. 상해입원 및 통원의료비가 상대적으로 저렴합니다.\n고객: 그럼 장기입원치료 또는 고액의 입원치료비 발생시 유리한 보험은 어느 것인가요?\n상담사: 네. 범죄행위중 발생한 상해의료비는 보상 되지 않습니다.\n상담사: 네. 상해입원 및 통원의료비입니다.\n고객: 일반상해의료비와 상해입원 및 통원의료비 중에서  보장측면에서 어느 보험이 더 유리한가요?\n상담사: 네. 보장 측면에서는 이례적인 경우를 제외하고는 일반상해의료비가 더 유리하다고 볼 수 있습니다.\n고객: 일반상해의료비의 보장한도는 사고일로부터 몇일까지 입니까?\n상담사: 네. 사고일로부터 180일입니다.\n고객: 상해입원 및 통원의료비의 보장한도는 사고일로부터 몇일까지 입니까?\n상담사: 네. 사고일로부터 365일입니다.\n고객: 일반상해의료비는 통원비 공제항목이 있나요?",
        "question": "범죄 행위 중 발생한 상해의료비는 보상 가능한가요?",
        "answer": "네. 없습니다.\n네. 발생의료비의 50%입니다.\n네. 발생의료비의 40%입니다.\n네. 보상하지 않습니다만 본인부담분 있으면 보상 가능합니다.\n네. 상해입원 및 통원의료비가 상대적으로 저렴합니다.\n네. 범죄행위중 발생한 상해의료비는 보상 되지 않습니다.\n네. 상해입원 및 통원의료비입니다.\n네. 보장 측면에서는 이례적인 경우를 제외하고는 일반상해의료비가 더 유리하다고 볼 수 있습니다.\n네. 사고일로부터 180일입니다.\n네. 사고일로부터 365일입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 2009년 10월 이후 계약한 실손의료비 보험에서 해외 의료기관에서 치료받은 치료비를 보상 받으려고 하는데 가능한가요?\n상담사: 죄송합니다. 고객님. 신체보조장구에 해당하는 것은 보상 되지 않습니다.\n고객: 암보험을 여러 회사에 가입을 했는데 각각 중복해서 보상을 받을 수 있나요?\n상담사: 네. 암진단금, 암수술급여금, 암입원일당 등 암보험 정액담보는 중복해서 보상받을 수 있습니다.\n고객: 얼마 전에 병원에서 검사를 받았는데 암이 의심된다고 합니다 암진단비 가입이 되어있는데 보상을 받을 수 있나요?\n상담사: 네. 암진단비는 단순히 암이 의심된다는 내용만으로 지급할 수는 없습니다. \n고객: 2년에 한번씩 정기적으로 암검사를 하고 있습니다 금액은 5만원 안팎인데 이것도 보상이 가능한지요?\n상담사: 네. 실손에서는 건강 검진 비용은 보상되지 않습니다.\n고객: 그럼 실손보상에서 암 진단은 어떤 경우에 보상이 가능한가요?\n상담사: 네. 실손에서는 질병으로 인하여 자각증상이 발생되어 의사의 소견하에 암검사를 시행한 경우에는 보상 가능합니다.\n고객: 그렇다면 질병을 원인으로 하지 않는 신체검사에서의 비용은 보상되지 않는다는 거네요?\n상담사: 네. 결론만 말씀드리면 보상하지 않습니다.\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 실손의료비 보험에서 보상 받지 못하는 이유를 알고 싶습니다.\n상담사: 네. 한국표준질병사인분류표의 기준에 따라 요로감염은 보상되지 않습니다.\n고객: 현재 직장에서 단체 실손 의료보험에 가입되어 있는데 개인적으로 실손 의료보험을 추가 가입하면 중복보상이 되나요?\n상담사: 죄송합니다. 고객님. 실손의료비는 중복보상이 불가합니다.\n고객: 왜 중복보상이 안되는 건가요?\n상담사: 네. 다수보험 처리약관에 의해서 각 회사별 책임액을 분담하여 보상받기 때문입니다.\n고객: 그럼 상해사고로 안경이 파손된 경우는 상해의료비에서 지급되나요?",
        "question": "2009년 10월 이후 계약한 실손의료비 보험에서 해외 의료기관에서 치료받은 치료비를 보상 받으려고 하는데 가능한가요?",
        "answer": "죄송합니다. 고객님. 신체보조장구에 해당하는 것은 보상 되지 않습니다.\n네. 암진단금, 암수술급여금, 암입원일당 등 암보험 정액담보는 중복해서 보상받을 수 있습니다.\n네. 암진단비는 단순히 암이 의심된다는 내용만으로 지급할 수는 없습니다. \n네. 실손에서는 건강 검진 비용은 보상되지 않습니다.\n네. 실손에서는 질병으로 인하여 자각증상이 발생되어 의사의 소견하에 암검사를 시행한 경우에는 보상 가능합니다.\n네. 결론만 말씀드리면 보상하지 않습니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 한국표준질병사인분류표의 기준에 따라 요로감염은 보상되지 않습니다.\n죄송합니다. 고객님. 실손의료비는 중복보상이 불가합니다.\n네. 다수보험 처리약관에 의해서 각 회사별 책임액을 분담하여 보상받기 때문입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 일반병원에서 상급병원으로 이동시 구급차를 사용했습니다면 실손 의료보험에서 보상이 가능한가요?\n상담사: 아닙니다. 단순봉합술의 경우 약관상 인정하는 수술이 아니므로 보상되지 않습니다.\n고객: 약관에서 인정하는 상해수술 정의는 무엇인가요?\n상담사: 네. 병원 또는 의원 등의 의사, 치과의사 및 한의사의 자격을 가진 자에 의하여 수술치료가 필요하다고 인정한 경우입니다.\n고객: 약관상 의료기관이라 함은 구체적으로 어떤 시설을 말하는 건가요?\n상담사: 네. 의료법 제3조 2항에 의한 일정인원의 환자수용과 해당규모의 시설 및 의사가 의료행위를 할 수 있는것을 말합니다.\n고객: 종합병원, 병원, 치과병원, 한방병원, 요양병원 말이죠?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 표준화 이전 실손의료보험에 이미 가입되어 있습니다. 표준화 이후 실손의료보험으로 바꾸는 것이 좋나요?\n상담사: 네. 변경하시는 것을 추천드립니다.\n고객: 실손의료보험을 바꾸어야 하는 이유를 설명해주세요.\n상담사: 죄송합니다. 상 구급차 이용료는 진료와 무관한 제비용에 해당하므로 보상하지 않는 사항에 해당합니다.\n상담사: 네. 보장범위, 보상한도, 자기부담금 등이 상이하므로, 본인의 건강상태 등을 감안하여 꼼꼼히 따져보고 상품 변경여부를 결정할 필요가 있습니다\n고객: 상급병원인 한방병원에서 양방의사가 수행하는 MRI, CT 등의 검사는 실손 의료보험에서 보상되나요?\n상담사: 네. 가능합니다.\n고객: 한방병원에서 양방의사가 수행하는 MRI, CT가 인정이 되는군요?\n상담사: 네. 실손의료보험 표준약관 상 한방비급여는 보상하지 않는 손해로 규정되어 있습니다만 양방의사에 의한 적법한 양방치료는 보상 가능합니다.\n고객: 가족이 가입한 실손보험을 확인해봐야겠네요.\n상담사: 네. 실제 보상여부는 해당 약관 및 구체적인 사실관계에 다라 달라질 수 있습니다.\n고객: 상해수술비로 일차봉합술은 보상 되나요?",
        "question": "일반병원에서 상급병원으로 이동시 구급차를 사용했습니다면 실손 의료보험에서 보상이 가능한가요?",
        "answer": "아닙니다. 단순봉합술의 경우 약관상 인정하는 수술이 아니므로 보상되지 않습니다.\n네. 병원 또는 의원 등의 의사, 치과의사 및 한의사의 자격을 가진 자에 의하여 수술치료가 필요하다고 인정한 경우입니다.\n네. 의료법 제3조 2항에 의한 일정인원의 환자수용과 해당규모의 시설 및 의사가 의료행위를 할 수 있는것을 말합니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 변경하시는 것을 추천드립니다.\n죄송합니다. 상 구급차 이용료는 진료와 무관한 제비용에 해당하므로 보상하지 않는 사항에 해당합니다.\n네. 보장범위, 보상한도, 자기부담금 등이 상이하므로, 본인의 건강상태 등을 감안하여 꼼꼼히 따져보고 상품 변경여부를 결정할 필요가 있습니다\n네. 가능합니다.\n네. 실손의료보험 표준약관 상 한방비급여는 보상하지 않는 손해로 규정되어 있습니다만 양방의사에 의한 적법한 양방치료는 보상 가능합니다.\n네. 실제 보상여부는 해당 약관 및 구체적인 사실관계에 다라 달라질 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 본인부담상한제란 무엇인가요?\n상담사: 네. 연간 본인부담금 총액이 개인별 상한액을 넘고 사전급여를 받지 않은 경우 그 초과액을 공단이 수진자에게 신청계좌로 직접 입금하는 제도입니다.\n고객: 작년과 비교했을때 어떤 점이 변경 되었나요?\n상담사: 네. 저소득층의 본인부담상한액이 인하되었습니다.\n고객: 보험계약 체결당시 내근사무직으로 근무하였으나 최근 경기가 어려워 택시운전을 하다가 사고가 발생 했습니다. 직업의 변경사항을 보험회사에 알려주지 않았는데 형사합의 담보에서 보상이 가능한가요?\n상담사: 네. 직무가 변경된 후에 적용해야 할 요율에 대한 비율에 따라 보험금을 삭감하여 드립니다. \n고객: 보험회사에 통지의무를 안했다고 뭐라고 하는데 이유가 뭔가요?\n상담사: 네. 보험계약 체결 후 직무가 변경되어 위험이 증가된 때에는 지체없이 보험회사에 통보하여야 합니다. \n고객: 계약자가 그 사실을 통보하지 않았다는 것을 예기하는 것이군요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 그런데 형사합의지원금은 지원이 안된다는데 이유가 뭔가요?\n상담사: 네. 1년간 건강보험 본인일부부담금이 개인별 상한액을 초과하는 경우 초과금액은 건보공단에서 부담하는 제도입니다\n상담사: 네. 형사합의지원금은 자가용차로 운행중에만 보상하여 드립니다.\n고객: 본인부담상한제란 예기치 못한 질병 등으로 발생한 막대한 의료비 부담을 덜어주기 위하여 실행된 제도군요.\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 가입자 건강보험 소득수준에 따라 지원되는 금액이 달라지나요?\n상담사: 네. 가입자 건강보험 소득수준에 따라 7개 구간으로 구분되어 있고 연평균 건강보험료에 따라  10개 분위로 나누어져 있습니다.\n고객: 본인부담 상한액 초과금액 지급 방법에서 동일한 요양기관에서 연간 입원 본인부담액이 최고상한액을 초과할 경우는 어떻게 되나요? 최고상한액은 얼마인가요?\n상담사: 네. 최고상한액은 19년 기준 580만원이고 최고상한액을 초과할 경우 초과되는 금액은 요양기관이 건강보험공단에 직접 청구합니다.\n고객: 본인부담 상한액 초과금액 지급 방법에서 사후환급은 무엇인가요?",
        "question": "본인부담상한제란 무엇인가요?",
        "answer": "네. 연간 본인부담금 총액이 개인별 상한액을 넘고 사전급여를 받지 않은 경우 그 초과액을 공단이 수진자에게 신청계좌로 직접 입금하는 제도입니다.\n네. 저소득층의 본인부담상한액이 인하되었습니다.\n네. 직무가 변경된 후에 적용해야 할 요율에 대한 비율에 따라 보험금을 삭감하여 드립니다. \n네. 보험계약 체결 후 직무가 변경되어 위험이 증가된 때에는 지체없이 보험회사에 통보하여야 합니다. \n네. 그렇습니다.\n네. 1년간 건강보험 본인일부부담금이 개인별 상한액을 초과하는 경우 초과금액은 건보공단에서 부담하는 제도입니다\n네. 형사합의지원금은 자가용차로 운행중에만 보상하여 드립니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 가입자 건강보험 소득수준에 따라 7개 구간으로 구분되어 있고 연평균 건강보험료에 따라  10개 분위로 나누어져 있습니다.\n네. 최고상한액은 19년 기준 580만원이고 최고상한액을 초과할 경우 초과되는 금액은 요양기관이 건강보험공단에 직접 청구합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 여러 개의 보험사에 보험을 가입하면서 의료비 담보도 여러 개 가입을 했는데 실상 사고 발생시 모든 회사에서 각각 지급하는 것이 아닌 나눠서 보상을 하는데 다른 담보는 중복보상이 되면서 의료비는 비례 보상이 되는 이유는 무엇입니까?\n상담사: 네. 어떤 종류의 권리에 대해 법률상으로 정하여진 존속기간을 말합니다.\n고객: 보험가입 이후 발생된 병으로 약관상의 보상하지 아니하는 손해에 해당되지 않는다면 보상을 받을수 있다는 거죠?\n상담사: 네. 90일이내의 진단이라고 하더라도 보상이 가능합니다. \n고객: 제가 가입한 000보험은 본인부담금이 전액 보상되는 보험상품인가요?\n상담사: 네. 고객님의 000상품은 본인부담금 전액 보상이 되는 상품입니다.\n고객: 실손외래 청구때 제출할 영수증을 분실했는데 의료보험공단에서 발급한 서류나 국세청에서 발급한 의료비 내역서로 대체 가능한가요?\n상담사: 죄송합니다. 급여, 비급여 구분이 없는 서류라면 의료보험공단에서 발급한 서류나 국세청에서 발급한 의료비 내역서로 대체 불가능 합니다.\n고객: 실손의료보험은 어떤 손해를 보상하는지요?\n상담사: 네. 실손의료보험은 국민건강보험법에서 정한 요양급여와 비급여의 합계액에서 자기부담금을 공제한 금액을 보상합니다.\n고객: 그럼 실손의료보험에서도 암 면책기간 90일 적용되나요?\n상담사: 네. 보험의 가장 기본 원리인 실손보상의 원칙으로 실제로 발생한 치료비만을 보상토록 하고 있습니다. \n상담사: 아닙니다. 적용되지 않습니다.\n고객: 보험을 가입한다는 것은 혜택을 보기위함인데 다수 보험가입 이후 중복해서 의료비를 지급받을 시에 제제를 한다는 것은 아니라고 생각합니다.\n상담사: 네. 맞는 말씀입니다만 고의로 보험사고 발생을 조장하는 등의 도덕적 위험이 존재해서 이를 억제 또는 방지하고자 하는 취지 때문입니다.\n고객: 실손보상의 원칙은 어디에 기준을 두고 있나요?\n상담사: 네. 상법 672조 중복보험에 있으며 보험약관에 의료비 비례보상에 대한 정의 및 방식을 기재해 놓고 있습니다.\n고객: 보험가입하고 90일 이내에 암진단 확정받은 경우는 질병입원의료비는 보상이 가능한지요?\n상담사: 네. 보상 가능합니다. 질병입원의료비의 경우 암진단비와는 상관없이 제척기간이 없습니다. \n고객: 제척기간이란 무엇인가요?",
        "question": "여러 개의 보험사에 보험을 가입하면서 의료비 담보도 여러 개 가입을 했는데 실상 사고 발생시 모든 회사에서 각각 지급하는 것이 아닌 나눠서 보상을 하는데 다른 담보는 중복보상이 되면서 의료비는 비례 보상이 되는 이유는 무엇입니까?",
        "answer": "네. 어떤 종류의 권리에 대해 법률상으로 정하여진 존속기간을 말합니다.\n네. 90일이내의 진단이라고 하더라도 보상이 가능합니다. \n네. 고객님의 000상품은 본인부담금 전액 보상이 되는 상품입니다.\n죄송합니다. 급여, 비급여 구분이 없는 서류라면 의료보험공단에서 발급한 서류나 국세청에서 발급한 의료비 내역서로 대체 불가능 합니다.\n네. 실손의료보험은 국민건강보험법에서 정한 요양급여와 비급여의 합계액에서 자기부담금을 공제한 금액을 보상합니다.\n네. 보험의 가장 기본 원리인 실손보상의 원칙으로 실제로 발생한 치료비만을 보상토록 하고 있습니다. \n아닙니다. 적용되지 않습니다.\n네. 맞는 말씀입니다만 고의로 보험사고 발생을 조장하는 등의 도덕적 위험이 존재해서 이를 억제 또는 방지하고자 하는 취지 때문입니다.\n네. 상법 672조 중복보험에 있으며 보험약관에 의료비 비례보상에 대한 정의 및 방식을 기재해 놓고 있습니다.\n네. 보상 가능합니다. 질병입원의료비의 경우 암진단비와는 상관없이 제척기간이 없습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 운전자보험에서 피보험자의 가족이 운전을 하다가 상해를 입은 경우는 탑승중가족상해특약에서 보상이 가능한가요?\n상담사: 네. 고객님은 종합보험의 자기신체사고에 해당되어 정액적인 치료비 및 후유장해보험금만 보상됩니다.\n고객: 내 차가 자동차 상해 조항에 가입된 경우는 어떻게 보상됩니까?\n상담사: 네. 이런 경우는 위자료와 휴업손해 등이 보상 가능합니다.?\n고객: 다음으로 나의 배우자 및 부모의 보상문제는 어떻게 될까요?\n상담사: 네. 먼저 배우자 및 부모는 자배법상 타인에 해당됨으로 대인배상1에서 보상이 가능합니다.\n고객: 이 경우가 종합보험에서 가족면책 약관에 의해 보상이 불가하다고 하는데 무슨 말인가요?\n상담사: 네. 종합보험에서 가족면책 약관에 의해 대인배상에서 보상이 불가하다는 것입니다.\n고객: 그럼 탑승한 가족들은 책임보험에서 보상받는 것으로 보상이 끝나는 건가요?\n상담사: 아닙니다. 책임?보험으로 보상을 받았더라도 위와 같이 동승자 감액이나 과실상계 등으로 실제 손해액에서 보상받지 못한 부분이 있는 경우 자기신체사고로 보상이 가능합니다.\n고객: 운전한 나의 치료비가 자기신체 사고의 치료비 한도를 초과하는 경우에는 어떤 보상을 받을수 있나요?\n상담사: 네. 운전을 한 경우는 해당사항이 아닙니다.\n상담사: 네. 고객님의 치료비가 자기신체 사고의 치료비 한도를 초과하는 경우에는 교통사고라고 하더라도 국민건강보험으로 치료를 받을 수 있습니다.\n고객: 가족상해특약에서 보상이 안된다는 이유가 뭔가요?\n상담사: 네. 고객님께서 가입하신 보험은 탑승중가족상해특약입니다. \n고객: 혹시 탑승중가족상해특약에서 탑승중이라는 것 때문인가요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 탑승중이라 함은 운전을 목적으로 하지 아니한 상태에서 차량에 타고 있는 경우를 말합니다. \n고객: 탑승중은 단순히 차량에 동승한 경우를 말하는군요.\n상담사: 네. 정확하게 이해하셨네요.\n고객: 만일 내가 내 명의의 승용차에 배우자와 부모님을 태우고 명절 성묘를 가던 중 운전 부주의로 차량이 미끄러 지면서 노외로 추락하여 차량이 전복되어 탑승자가 다치는 교통사고가 발생하였다면 나는 어디까지 보상이 가능한가요?",
        "question": "운전자보험에서 피보험자의 가족이 운전을 하다가 상해를 입은 경우는 탑승중가족상해특약에서 보상이 가능한가요?",
        "answer": "네. 고객님은 종합보험의 자기신체사고에 해당되어 정액적인 치료비 및 후유장해보험금만 보상됩니다.\n네. 이런 경우는 위자료와 휴업손해 등이 보상 가능합니다.?\n네. 먼저 배우자 및 부모는 자배법상 타인에 해당됨으로 대인배상1에서 보상이 가능합니다.\n네. 종합보험에서 가족면책 약관에 의해 대인배상에서 보상이 불가하다는 것입니다.\n아닙니다. 책임?보험으로 보상을 받았더라도 위와 같이 동승자 감액이나 과실상계 등으로 실제 손해액에서 보상받지 못한 부분이 있는 경우 자기신체사고로 보상이 가능합니다.\n네. 운전을 한 경우는 해당사항이 아닙니다.\n네. 고객님의 치료비가 자기신체 사고의 치료비 한도를 초과하는 경우에는 교통사고라고 하더라도 국민건강보험으로 치료를 받을 수 있습니다.\n네. 고객님께서 가입하신 보험은 탑승중가족상해특약입니다. \n네. 그렇습니다. 탑승중이라 함은 운전을 목적으로 하지 아니한 상태에서 차량에 타고 있는 경우를 말합니다. \n네. 정확하게 이해하셨네요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 대중교통이용중 교통상해시에 보상을 받는 담보가 있습니다. 대중교통을 운전하다가 교통사고가 발생하면 보상 받을수 있지요?\n상담사: 아닙니다. 고객님. 해당되지 않습니다.\n고객: 렌터카는 왜? 해당 담보가 안되나요?\n상담사: 네. 렌터카는 대여용 자동차로 분류되어 있기 때문에 해당 기준이 다릅니다.\n고객: 교통사고 발생시 보험사 말하기를 주말사고 약관이 어쩌고 그러는데 보험에서 주말의 개념이 뭔가요?\n상담사: 네. 주말은 사고발생지의 표준시를 기준으로 토요일, 법정공휴일, 근로자의 날을 말합니다.\n고객: 주말에는 공휴일도 포함되나요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 그럼 보험에서 말하는 신주말은 뭔가요?\n상담사: 네. 사고발생지의 표준시를 기준으로 금요일, 토요일, 법정공휴일, 근로자의 날을 말합니다.\n고객: 보험에 대해 일단은 알겠습니다.\n상담사: 네. 대중교통운전의 경우는 보상하지 않습니다.\n상담사: 네. 추가 문의사항은 OOOO-OOOO로 문의바랍니다.\n고객: 대중교통운전도 대중교통이용중 교통상해 경우도 해당되는 거 아닌가요?\n상담사: 아닙니다. 고객님. 약관 적용기준이 다릅니다.\n고객: 대중교통이용중 교통상해시에 보상을 받는 담보는 어떤 경우인가요?\n상담사: 네. 대중교통이용중이라는 문구는 대중교통에 탑승, 이용을 위해 승강장에 대기, 대중교통수단에 승하차 하던 중에 일어난 사고를 담보합니다.\n고객: 그럼 대중교통이용중 교통상해시에 보상을 받는 담보에는 어떤 대중교통이 해당하는가요?\n상담사: 네. 대중교통수단에는 여객수송용항공기, 지하철/전철, 기차, 시내버스, 일반택시, 개인택시를 이용하던 중에 발생한 사고를 담보합니다.\n고객: 그럼 렌터카는 교통상해시에 보상을 받는 담보에 해당 되나요?",
        "question": "대중교통이용중 교통상해시에 보상을 받는 담보가 있습니다. 대중교통을 운전하다가 교통사고가 발생하면 보상 받을수 있지요?",
        "answer": "아닙니다. 고객님. 해당되지 않습니다.\n네. 렌터카는 대여용 자동차로 분류되어 있기 때문에 해당 기준이 다릅니다.\n네. 주말은 사고발생지의 표준시를 기준으로 토요일, 법정공휴일, 근로자의 날을 말합니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 사고발생지의 표준시를 기준으로 금요일, 토요일, 법정공휴일, 근로자의 날을 말합니다.\n네. 대중교통운전의 경우는 보상하지 않습니다.\n네. 추가 문의사항은 OOOO-OOOO로 문의바랍니다.\n아닙니다. 고객님. 약관 적용기준이 다릅니다.\n네. 대중교통이용중이라는 문구는 대중교통에 탑승, 이용을 위해 승강장에 대기, 대중교통수단에 승하차 하던 중에 일어난 사고를 담보합니다.\n네. 대중교통수단에는 여객수송용항공기, 지하철/전철, 기차, 시내버스, 일반택시, 개인택시를 이용하던 중에 발생한 사고를 담보합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 화재보험에서 보상하지 않는 손해를 알고 싶습니다.\n상담사: 네. 이것을 피난손해라고 하며 직접, 소방손해에 의해 피난지에서 5일 동안 지낸 것을 보상합니다.\n고객: 화재보험에서 폭발과 파열은 어떻게 정의됩니까?\n상담사: 네. 급격한 산화반응을 포함하는 파괴 또는 그 현상을 말합니다.\n고객: 사고현장에서의 잔존물의 해체비용, 청소비용은 보상되나요?\n상담사: 네. 계약자 또는 피보험자가 지출한 비용을 추가로 지급합니다.\n고객: 어? 잔존물의 해체비용, 청소비용은 보상 안된다고 하던데요?\n상담사: 네. 그것은 보험증권에서 보장하지 않는 위험으로 보험의 목적이 손해를 입거나 관계법령에 따라 제거됨으로써 생긴 손해에 대하여는 보상하지 않습니다.\n고객: 보험에서 청소비용은 보상된다고 했는데 폐기물 처리비용은 보상되는거죠?\n상담사: 아닙니다. 사고현장 및 인근지역의 토양, 대기, 수질 오염물질 제거비용과 차에 실은 후 폐기물 처리비용은 포함하지 않습니다.\n고객: 화재보험의 보상내용을 좀 더 알고 싶습니다. 어디로 문의하면 되나요?\n상담사: 네. 우선 피보험자 또는 이들의 법정대리인, 계약자 또는 계약자의 법정대리의 고의 또는 중대한 과실로 발생한 화재는 보상하지 않습니다.\n상담사: 네. 찾아가는 보험, OO0보험 OOOO-OOOO으로 전화주시면 친절하게 보험상담과 답변 가능하십니다.\n고객: 핵연료물질 또는 핵연료물질에 의하여 오염된 물질의 경우로 발생한 화재사고는 보상 받나요?\n상담사: 네. 보상됩니다.\n고객: 그럼 방사선을 쬐는 것 또는 방사능 오염으로 인한 손해에 의해 발생한 화재도 보상되나요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 화재보험에서 보상하는 손해에서 화재진압 과정에서 발생하는 손해는 보상됩니까?\n상담사: 네. 소방손해 즉, 화재진압과정에서 발생하는 손해는 보장됩니다.\n고객: 화재로 인해 집에 돌아자기 못하고 밖에서 지내야하는 경우는 보상이 되나요?",
        "question": "화재보험에서 보상하지 않는 손해를 알고 싶습니다.",
        "answer": "네. 이것을 피난손해라고 하며 직접, 소방손해에 의해 피난지에서 5일 동안 지낸 것을 보상합니다.\n네. 급격한 산화반응을 포함하는 파괴 또는 그 현상을 말합니다.\n네. 계약자 또는 피보험자가 지출한 비용을 추가로 지급합니다.\n네. 그것은 보험증권에서 보장하지 않는 위험으로 보험의 목적이 손해를 입거나 관계법령에 따라 제거됨으로써 생긴 손해에 대하여는 보상하지 않습니다.\n아닙니다. 사고현장 및 인근지역의 토양, 대기, 수질 오염물질 제거비용과 차에 실은 후 폐기물 처리비용은 포함하지 않습니다.\n네. 우선 피보험자 또는 이들의 법정대리인, 계약자 또는 계약자의 법정대리의 고의 또는 중대한 과실로 발생한 화재는 보상하지 않습니다.\n네. 찾아가는 보험, OO0보험 OOOO-OOOO으로 전화주시면 친절하게 보험상담과 답변 가능하십니다.\n네. 보상됩니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 소방손해 즉, 화재진압과정에서 발생하는 손해는 보장됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 사람마다 생각하는 귀중품의 값어치는 다른데 보험에서 귀중품의 정의는 무엇인가요?\n상담사: 네. 보험회사는 그 증가된 손해는 보상하지 않습니다.\n고객: 그럼 반대로 보험회사가 가입자 손해 사실을 확인하기 어려운 경우에는 보상해주나요?\n상담사: 아닙니다. 보험사는 계약자 또는 피보험자에게 필요한 증거자료의 제출을 요청할 수 있습니다.\n고객: 보험금의 청구에서 피보험자는 서류를 준비해서 보험회사에 제출하는 것으로 알고 있는데 보험청구서 양식은 보험사마다 통일된 양식인가요?\n상담사: 아닙니다. 보험회사마다 다릅니다.\n고객: 그럼 사고가 발생했는데 사고를 증명할 사고증명서를 준비하기 힘들면 어떻게 해야 될까요?\n상담사: 네. 사고발생의 목격자 등 인근 주민의 확인서도 가능합니다.\n고객: 피보험자는 보험금을 청구하는데 있어서 신분증 즉, 주민등록증이나 운전면허증을 요구하는데 왜 이렇게 복잡한건가요?\n상담사: 네. 그건 본인인증과 개인보호법을 준수하기 위해서 입니다. 그리고 신분증이 어려우시면 본인 인감증명서도 가능합니다.\n고객: 추가로 도장이나 계좌 등이 필요할까요?\n상담사: 네. 귀중품은 무게나 부피가 휴대할 수 있으며, 점당 300만원 이상을 말합니다.\n상담사: 네. 추가사항은 지점이나 본점 보상팀에서 가입자분에게 전화 연락을 드릴 것입니다.\n고객: 건물의 경우 건물의 피보험자 소유인 칸막이, 대문, 담은 보험 보상에 해당되나요?\n상담사: 네. 건물의 부속물에 대한 다른 약정이 없으면 보험의 목적에 포함이 됩니다.\n고객: 그럼 피보험자 소유인 간판, 네온사인, 안테나는 보상에 포함됩니까?\n상담사: 네. 건물의 부착물에 대한 다른 약정이 없으면 보험의 목적에 포함이 됩니다.\n고객: 보험의 목적에 손해가 생긴 경우 계약자 또는 피보험자는 지체없이 그 사실을 보험회사에 알려야 하나요?\n상담사: 네. 그것을 손해의 통지라고 합니다.\n고객: 만일 계약자 또는 피보험자가 손해의 통지를 게을리함으로 인하여 손해가 증가된 때에는 어떻게 되나요?",
        "question": "사람마다 생각하는 귀중품의 값어치는 다른데 보험에서 귀중품의 정의는 무엇인가요?",
        "answer": "네. 보험회사는 그 증가된 손해는 보상하지 않습니다.\n아닙니다. 보험사는 계약자 또는 피보험자에게 필요한 증거자료의 제출을 요청할 수 있습니다.\n아닙니다. 보험회사마다 다릅니다.\n네. 사고발생의 목격자 등 인근 주민의 확인서도 가능합니다.\n네. 그건 본인인증과 개인보호법을 준수하기 위해서 입니다. 그리고 신분증이 어려우시면 본인 인감증명서도 가능합니다.\n네. 귀중품은 무게나 부피가 휴대할 수 있으며, 점당 300만원 이상을 말합니다.\n네. 추가사항은 지점이나 본점 보상팀에서 가입자분에게 전화 연락을 드릴 것입니다.\n네. 건물의 부속물에 대한 다른 약정이 없으면 보험의 목적에 포함이 됩니다.\n네. 건물의 부착물에 대한 다른 약정이 없으면 보험의 목적에 포함이 됩니다.\n네. 그것을 손해의 통지라고 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금의 지급절차가 궁금합니다. 가입자가 보험금의 청구에서 정한 서류를 보험회사에 접수한 때에는 보험확인증을 가입자한테 주나요? 아님 집에 가면 되나요?\n상담사: 네. 지체된 날부터 지급일까지의 기간에 대하여 약관이 정한 이율로 계산한 금액을 보험금에 더하여 지급합니다.\n고객: 계약자 또는 피보험자의 책임있는 사유로 지급이 지연된 때에는 해당 안되는 거죠?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 보험금 지급한도에서 지급한도라는 개념을 알고 싶습니다.\n상담사: 네. 지급한도는 손해에 의한 보험금과 보상하는 손해, 잔존물제거비용을 더해 지급보험금의 계산을 준용하여 계산합니다.\n고객: 그렇다면 이렇게 합산된 금액이 약관에 적힌 보상금액이라는 건가요?\n상담사: 네. 보험지급 금액은 보험증권에 기재된 보험가입금액을 한도로 합니다.\n고객: 사고가 발생하면 사고를 정리하는 비용이 많이 들어가는데 잔존물 정리 비용은 모두 지급된다고 이해해도 되나요?\n상담사: 아닙니다. 잔존물제거비용은 손해액의 10%를 초과할 수 없습니다.\n고객: 보험금 지급한도에서 비용손해 중 기타협력비용은 모두 지급한다고 적혀 있는데 도대체 기타협력비용이 뭔가요?\n상담사: 네. 가입자가 보험금을 청구하시면 보험회사는 확인증 대신 보험 접수증을 발급해 드립니다.\n상담사: 네. 보험회사의 요구에 따르기 위하여 지출한 필요 또는 유익한 비용을 말합니다.\n고객: 나름 보험신청 접수증은 중요하다고 생각하는데 만일 보험 접수증을 받지 못한 경우 또는 분실한 경우는 어떻게 해야 하나요?\n상담사: 네. 가입자의 휴대전화 문자메세지 또는 전자우편 등으로도 송부하여 드립니다.\n고객: 이렇게 접수된 보험청구는 얼마나 기다려야 지급되나요?\n상담사: 네. 그 서류를 접수받은 후 지체없이 지급할 보험금을 결정하고 지급할 보험금이 결정되면 7일 이내에 이를 지급합니다.\n고객: 이런저런 사유로 지급할 보험금이 결정되기 전이라도 피보험자의 보험금 청구가 있을 때에는 보험금 지급은 전혀 불가한가요?\n상담사: 아닙니다. 보험회사가 추정한 보험금의 50% 상당액을 가지급보험금으로 지급합니다.\n고객: 시간이 지나도 보험회사가 규정에 정한 지급기일내에 보험금을 지급하지 않았을 때애는 어떻게 해야 하나요?",
        "question": "보험금의 지급절차가 궁금합니다. 가입자가 보험금의 청구에서 정한 서류를 보험회사에 접수한 때에는 보험확인증을 가입자한테 주나요? 아님 집에 가면 되나요?",
        "answer": "네. 지체된 날부터 지급일까지의 기간에 대하여 약관이 정한 이율로 계산한 금액을 보험금에 더하여 지급합니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 지급한도는 손해에 의한 보험금과 보상하는 손해, 잔존물제거비용을 더해 지급보험금의 계산을 준용하여 계산합니다.\n네. 보험지급 금액은 보험증권에 기재된 보험가입금액을 한도로 합니다.\n아닙니다. 잔존물제거비용은 손해액의 10%를 초과할 수 없습니다.\n네. 가입자가 보험금을 청구하시면 보험회사는 확인증 대신 보험 접수증을 발급해 드립니다.\n네. 보험회사의 요구에 따르기 위하여 지출한 필요 또는 유익한 비용을 말합니다.\n네. 가입자의 휴대전화 문자메세지 또는 전자우편 등으로도 송부하여 드립니다.\n네. 그 서류를 접수받은 후 지체없이 지급할 보험금을 결정하고 지급할 보험금이 결정되면 7일 이내에 이를 지급합니다.\n아닙니다. 보험회사가 추정한 보험금의 50% 상당액을 가지급보험금으로 지급합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 지급보험금의 계산에 대해 알고 싶습니다. 우선 보험금이라는 것이 얼마를 지급한다는 것인가요?\n상담사: 아닙니다. 보험가액은 손해보험에만 있는 개념으로서 손해액 산정의 기초가 되며, 일부보험, 전부보험, 초과보험의 판정을 위한 기준이 됩니다.\n고객: 손해보험에서 보험가액을 초과하여 보험에 가입하면 모두 보상되나요?\n상담사: 아닙니다. 손해보험에서는 '이득금지의 원칙'에 따라 보험가액을 초과한 금액에 대해서는 보상하지 않습니다.\n고객: 보험가액은 사람이 입은 피해는 어떻게 보상되는 겁니까?\n상담사: 네. 보험가액은 가치를 산정할 수 없는 사람에 대해서는 적용하지 않기 때문에 인보험에는 없는 개념입니다.\n고객: 보험가액은 금전적으로 계산이 가능한 물건만 보상 가능하다는 것인가요?\n상담사: 네. 보험가액은 금전적으로 평가가 가능한 재물보험에만 가능합니다.\n고객: 동일한 계약의 목적과 동일한 사고에 관하여 보험금을 지급하는 다른 계약이 있고 이들의 보험가입금액의 합계액이 보험가액보다 많을 경우 지급보험금은 어떻게 됩니까?\n상담사: 네. 다른 계약이 이 계약과 지급보험금의 계산 방법이 같은 경우는 보험가입금액은 손해액과 각각 계산한 보험가입금액의 합계액으로 계산됩니다.\n고객: 만일 다른 계약이 이 계약과 지급보험금의 계산 방법이 다른 경우는 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 보험회사가 지급금을 지금할 경우에는 1사고마다 보험증권에 기재된 계약의 보험가입금액을 한도로 손해액 전부를 보상합니다.\n상담사: 네. 손해액과 이 계약에 의한 보험금의 합계액으로 계산됩니다.\n고객: 보험가액을 한도로 한다고 하던데 맞나요? \n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 그럼 보험가액이란 무엇인가요?\n상담사: 네. 보험사고가 발생하였을 경우 피보험자가 입을 가능성이 있는 손해를 금전적으로 평가한 것으로서 보험회사가 보상하여야 할 법률상 최고 한도액을 말합니다.\n고객: 보험가액은 사고발생시 발생할수 있는 최고 손해액을 말하는 것이죠?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 그럼 보험가액은 모든 보험에 적용되는 기준인가요?",
        "question": "지급보험금의 계산에 대해 알고 싶습니다. 우선 보험금이라는 것이 얼마를 지급한다는 것인가요?",
        "answer": "아닙니다. 보험가액은 손해보험에만 있는 개념으로서 손해액 산정의 기초가 되며, 일부보험, 전부보험, 초과보험의 판정을 위한 기준이 됩니다.\n아닙니다. 손해보험에서는 '이득금지의 원칙'에 따라 보험가액을 초과한 금액에 대해서는 보상하지 않습니다.\n네. 보험가액은 가치를 산정할 수 없는 사람에 대해서는 적용하지 않기 때문에 인보험에는 없는 개념입니다.\n네. 보험가액은 금전적으로 평가가 가능한 재물보험에만 가능합니다.\n네. 다른 계약이 이 계약과 지급보험금의 계산 방법이 같은 경우는 보험가입금액은 손해액과 각각 계산한 보험가입금액의 합계액으로 계산됩니다.\n네. 보험회사가 지급금을 지금할 경우에는 1사고마다 보험증권에 기재된 계약의 보험가입금액을 한도로 손해액 전부를 보상합니다.\n네. 손해액과 이 계약에 의한 보험금의 합계액으로 계산됩니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 보험사고가 발생하였을 경우 피보험자가 입을 가능성이 있는 손해를 금전적으로 평가한 것으로서 보험회사가 보상하여야 할 법률상 최고 한도액을 말합니다.\n네. 그렇습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험약관에서 말하는 보험가입금액은 무엇입니까?\n상담사: 네. 보험가액을 초과하는 부분에 대해서는 보상하지 않습니다.\n고객: 보험가입금액이 보험가액을 초과하는 경우도 있다구요?\n상담사: 네. 이런 경우를 초과보험이라고 합니다.\n고객: 보험가입금액이 보험가액을 미달하는 경우도 있습니까?\n상담사: 네. 이런 경우는 일부보험이라고 합니다.\n고객: 보험가입금액이 보험가액을 미달하는 경우는 보상 기준이 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 보험가액에 대한 보험가입금액의 비율에 따라 보상합니다.\n고객: 비례보상한다는 예기죠?\n상담사: 네. 맞습니다. 고객님.\n고객: 초과보험이 될 경우에는 가입자가 보험료를 낭비하는 셈이 되고, 일부보험일 경우에는 보험사고시 보상을 제대로 받지 못하게 되는데 어느 경우가 현명한 보험 가입방법일까요?\n상담사: 네. 보험사고가 발생하였을 경우 보험회사가피보험자에게 지급할 금액의 최고한도를 말합니다.\n상담사: 네. 화재보험 등을 가입할 때에는 보험가입금액이 보험가액을 현저하게 초과하거나 미달하지 않도록 가입하는 것이 중요합니다.\n고객: 보통 보험계약 체결 당시에 보험회사와 계약자간 합의에 의하여 보험증권상에 임의로 정하여 놓은 금액과는 다른가요? 나는 그걸로 아는데요?\n상담사: 아닙니다. 보험약관을 정확하게 알고 계십니다.\n고객: 보험가입금액은 보험료 산정의 기준이 된다고 설명들 들은 기억이 나서요.\n상담사: 네. 보험료 산정 기준이 됩니다.\n고객: 그런데 보통의 경우 계약상 보상의 최고한도액인 보험가입금액과 법률상 보상의 최고한도액인 보험가액은 일치하지 않나요? 다른가요?\n상담사: 아닙니다. 보험가액은 대부분이 일치하지만 불일치하는 경우도 있습니다.\n고객: 만일 최고한도액이 불일치하는 경우는 어떻게 되는 건가요?",
        "question": "보험약관에서 말하는 보험가입금액은 무엇입니까?",
        "answer": "네. 보험가액을 초과하는 부분에 대해서는 보상하지 않습니다.\n네. 이런 경우를 초과보험이라고 합니다.\n네. 이런 경우는 일부보험이라고 합니다.\n네. 보험가액에 대한 보험가입금액의 비율에 따라 보상합니다.\n네. 맞습니다. 고객님.\n네. 보험사고가 발생하였을 경우 보험회사가피보험자에게 지급할 금액의 최고한도를 말합니다.\n네. 화재보험 등을 가입할 때에는 보험가입금액이 보험가액을 현저하게 초과하거나 미달하지 않도록 가입하는 것이 중요합니다.\n아닙니다. 보험약관을 정확하게 알고 계십니다.\n네. 보험료 산정 기준이 됩니다.\n아닙니다. 보험가액은 대부분이 일치하지만 불일치하는 경우도 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 감기로 인한 통원치료에서 수액치료 보상을 알고 싶습니다.\n상담사: 네. 접수를 할 때 담당자 의견란에 치료목적으로 수액을 투여 맞았다고 첨부하였다면 추가서류를 제출하시면 가능합니다.\n고객: 나중에 진료 차트에 열, 탈수 소견이 보여 수액치료를 시행하였다는 내용의 소견서를 보험사에 제출하였고 지금은 기다리는 중입니다만 가능할까요?\n상담사: 네. 수액을 치료목적으로 처방했다는 내용이면 걱정 안하셔도 됩니다.\n고객: 얼마나 보상될까요?\n상담사: 네. 보험약관에 따라 다르고 비급여 주사다 보니 공제금액이 있어서 대략 3만원~3만5천원 정도 지급될 것 같습니다.\n고객: 보험설계사분이 설명을 잘해주셔야 보험사에서 진행이 잘되겠죠?\n상담사: 네. 보험 담당자의 도움없이 직접 보험을 접수하였다면 그리고 치료목적으로 투여한 수액은 보상 가능하다는 내용을 모르고 있었다면 아마 보험혜택을 받지 못했을 수도 있을거라 생각됩니다.\n고객: 그럼 보험담당자의 역할은 무엇이라고 생각하세요?\n상담사: 네. 제가 생각하는 보험담당자의 역할 중 하나는 보상접수 및 보상내용 확인이라 생각됩니다.\n고객: 사실 일반인들은 보험의 내용을 잘 몰라서 놓치는 경우가 있지 않나요?\n상담사: 네. 태아보험, 어린이보험 고객님들이 제 경험상으로 열감기로 통원치료는 보상 접수 빈도가 높은편인 것 같습니다.\n상담사: 네. 이런 점을 옆에서 도와드리고 케어해주는 것이 보험 담당자의 역할 중 하나가 아닐까라고 생각합니다.\n고객: 보통 감기가 아닌 열감기로 고생을 했습니다. 그런데 병원비에서 치료비 이외 영양제는 어떻게 적용되는지요?\n상담사: 네. 단순 통원이면 문제가 안되겠지만 열감기 통원 중  수액 또는 영양제를 투여한 경우에는 이야기가 조금 달라집니다. \n고객: 저의 총 납입한 병원비는 53,500원이고 이 중에서 비급여 수액치료가 50,000원 납입했습니다.\n상담사: 네. 그런데 병원의 단순 수액 및 영양제 처방 및 투여는 실손의료비에서 면책 사항입니다.\n고객: 그럼 병원에서 처방되어 맞은 수액 및 영양제는 모두 의료비 적용이 안되나요? \n상담사: 아닙니다. 수액 및 영양제가 치료목적으로 처방 및 투여가 되었다면 실손의료비에서 보상이 가능합니다.\n고객: 보험사에서는 비급여 수액이 있어서 추가 서류 없이 보상 받기 힘들다고 하던데요?",
        "question": "감기로 인한 통원치료에서 수액치료 보상을 알고 싶습니다.",
        "answer": "네. 접수를 할 때 담당자 의견란에 치료목적으로 수액을 투여 맞았다고 첨부하였다면 추가서류를 제출하시면 가능합니다.\n네. 수액을 치료목적으로 처방했다는 내용이면 걱정 안하셔도 됩니다.\n네. 보험약관에 따라 다르고 비급여 주사다 보니 공제금액이 있어서 대략 3만원~3만5천원 정도 지급될 것 같습니다.\n네. 보험 담당자의 도움없이 직접 보험을 접수하였다면 그리고 치료목적으로 투여한 수액은 보상 가능하다는 내용을 모르고 있었다면 아마 보험혜택을 받지 못했을 수도 있을거라 생각됩니다.\n네. 제가 생각하는 보험담당자의 역할 중 하나는 보상접수 및 보상내용 확인이라 생각됩니다.\n네. 태아보험, 어린이보험 고객님들이 제 경험상으로 열감기로 통원치료는 보상 접수 빈도가 높은편인 것 같습니다.\n네. 이런 점을 옆에서 도와드리고 케어해주는 것이 보험 담당자의 역할 중 하나가 아닐까라고 생각합니다.\n네. 단순 통원이면 문제가 안되겠지만 열감기 통원 중  수액 또는 영양제를 투여한 경우에는 이야기가 조금 달라집니다. \n네. 그런데 병원의 단순 수액 및 영양제 처방 및 투여는 실손의료비에서 면책 사항입니다.\n아닙니다. 수액 및 영양제가 치료목적으로 처방 및 투여가 되었다면 실손의료비에서 보상이 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차사고부상위로금에 대해 설명 부탁드립니다. 도대체 자동차사고부상위로금이 무엇인가요?\n상담사: 네. 그러면 병원의 진단서와 초진차트를 가지고 보험금 접수를 하시면 됩니다.\n고객: 그럼 보험금은 언제쯤 지급되나요?\n상담사: 네. 문제가 없다면 접수한지 2~3시간 후에 보험금이 지급되었다는 연락이 옵니다.\n고객: 그래요? 보상지급 처리가 빠르네요?\n상담사: 네. 보상처리는 빠르게 진행됩니다.\n고객: 운전자보험은 필요한 거 같네요.\n상담사: 네. 운전을 하시는 분들은 모두 아시겠지만 교통사고는 언제 어디서 어떻게 발생할지 모르기 때문에 나를 위한 운전자보험을 꼭 준비하시는 것이 좋다고 생각합니다.\n고객: 운전자보험은 보통 납입보험료가 얼마나 되나요?\n상담사: 네. 보험료가 비싸다고 모두 좋은 것은 아니며 1~2만원에 준비할 수 있는 운전자보험을 추천합니다.\n고객: 운전자보험에 대해 보다 자세한 상담과 문의가 필요하다면 어디로 할까요?\n상담사: 네. 자동차사고부상위로금은 간략하게 설명드리면 교통사고로 부상시에 부상등급에 따라 차등적으로 보험금이 지급되는 특약입니다.\n상담사: 네. 000보험 세상으로 연락주세요.\n고객: 운전자보험 가입내용을 확인해보면 자동차부상위로금 특약이 없는 경우가 대부분 아닌가요?\n상담사: 네. 많은 고객님들의 운전자보험 가입내용을 확인해보면 자동차부상위로금 특약이 없거나 있더라도 가입금액이 매우 적은 경우가 많습니다.\n고객: 심지어는 가입되어 있는데 내용을 몰라 보험금을 청구하지 않는 가입자들도 있겠네요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 제가 100%로 과실로 차대차 접촉사고 발생하여 상대방 운전자분에게 대물, 대인접수를 해주었다면 제가 운전자보험 또는 보험혜택을 받을 수 있는게 있나요?\n상담사: 네. 우선 자동차사고부상위로금 특약을 안내 및 필요 서류를 확인해야 합니다.\n고객: 저의 자동차상해보험의 8번, 9번 항목이 자동차사고부상담보와 자동차사고부상담보의 내용이 있는데요?",
        "question": "자동차사고부상위로금에 대해 설명 부탁드립니다. 도대체 자동차사고부상위로금이 무엇인가요?",
        "answer": "네. 그러면 병원의 진단서와 초진차트를 가지고 보험금 접수를 하시면 됩니다.\n네. 문제가 없다면 접수한지 2~3시간 후에 보험금이 지급되었다는 연락이 옵니다.\n네. 보상처리는 빠르게 진행됩니다.\n네. 운전을 하시는 분들은 모두 아시겠지만 교통사고는 언제 어디서 어떻게 발생할지 모르기 때문에 나를 위한 운전자보험을 꼭 준비하시는 것이 좋다고 생각합니다.\n네. 보험료가 비싸다고 모두 좋은 것은 아니며 1~2만원에 준비할 수 있는 운전자보험을 추천합니다.\n네. 자동차사고부상위로금은 간략하게 설명드리면 교통사고로 부상시에 부상등급에 따라 차등적으로 보험금이 지급되는 특약입니다.\n네. 000보험 세상으로 연락주세요.\n네. 많은 고객님들의 운전자보험 가입내용을 확인해보면 자동차부상위로금 특약이 없거나 있더라도 가입금액이 매우 적은 경우가 많습니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 우선 자동차사고부상위로금 특약을 안내 및 필요 서류를 확인해야 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 아이가 독감으로 병원 응급실을 이용하였는데 보험금에 대해 문의드립니다.\n상담사: 아닙니다. 영수증에 기록되어 있습니다.\n고객: 영수증을 보험사로 보낸후에 저는 무엇을 하면 되나요?\n상담사: 네. 접수 전에 응급실 특약이 있는지 확인해보시면 좋은데요. 잘모르시면 보험상담사에게 확인요청을 하시면 조회해 줄 것입니다.\n고객: 보험상담사에게 확인요청이요?\n상담사: 네. 그러면 고객님이 가입된 전체 보험에서 얘를들어 응급실 내원하면 3만원이 지급되는 특약에 가입되어 있다는 것을 알려줄 것입니다.\n고객: 그러면 보험설계사분이 정리해서 청구해 주나요?\n상담사: 네. 보상서류를 작성한 후에 보상청구를 할 것입니다.\n고객: A형독감, 독감으로 병원에 진료 받고 검사 받은 것이 실손의료비 적용이 가능한지 몰랐고 청구해도 되는지 몰랐네요.\n상담사: 네. 감기 또는 A형 독감, 독감은 모두 실손의료비 보험금 청구 가능합니다.\n고객: 태아 및 어린이보험을 가입한 후에 작지 않은 병원비가 발생하였을 때 고민되었는데 조언 감사합니다.\n상담사: 네. 아이들은 면역력이 낮기 때문에 성인들이에 비해 감기와 같은 병에 걸리기가 쉽습니다.\n상담사: 네. 올바른 보험을 안내해드리는 것이 저의 역할인 것 같습니다. 감사합니다. 고객님.\n고객: 겨울철에는 특히 독감이 많이 유행하는데 이번에 A형 독감으로 병원치료를 받았는데 어떻하면 될까요?\n상담사: 네. 고객님 자녀분이 A형 독감으로 병원에 다녀오셨네요. 그럼 우선 담당보험설계사나 보험담당자에게 보상접수를 하시면 됩니다.\n고객: 병원비 청구를 위해 준비해야 하는 서류는 무엇인가요?\n상담사: 네. 간단합니다. 진료비 영수증을 준비하시면 됩니다.\n고객: 저는 주말 오후에 A형 독감으로 병원에 가서 통원 치료를 받고 난 후 그날 당일 저녁에 다시 응급실에 진료를 받았는데 영수증 2개를 모두 챙기면 될까요?\n상담사: 네. 진료비 영수증 2개를 보험사로 보내주시면 됩니다.\n고객: 응급실에 방문하였다고 추가적인 서류가 필요한가요?",
        "question": "아이가 독감으로 병원 응급실을 이용하였는데 보험금에 대해 문의드립니다.",
        "answer": "아닙니다. 영수증에 기록되어 있습니다.\n네. 접수 전에 응급실 특약이 있는지 확인해보시면 좋은데요. 잘모르시면 보험상담사에게 확인요청을 하시면 조회해 줄 것입니다.\n네. 그러면 고객님이 가입된 전체 보험에서 얘를들어 응급실 내원하면 3만원이 지급되는 특약에 가입되어 있다는 것을 알려줄 것입니다.\n네. 보상서류를 작성한 후에 보상청구를 할 것입니다.\n네. 감기 또는 A형 독감, 독감은 모두 실손의료비 보험금 청구 가능합니다.\n네. 아이들은 면역력이 낮기 때문에 성인들이에 비해 감기와 같은 병에 걸리기가 쉽습니다.\n네. 올바른 보험을 안내해드리는 것이 저의 역할인 것 같습니다. 감사합니다. 고객님.\n네. 고객님 자녀분이 A형 독감으로 병원에 다녀오셨네요. 그럼 우선 담당보험설계사나 보험담당자에게 보상접수를 하시면 됩니다.\n네. 간단합니다. 진료비 영수증을 준비하시면 됩니다.\n네. 진료비 영수증 2개를 보험사로 보내주시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 산재보험 보상범위를 알려주세요.\n상담사: 네. 근로기준법상 근로자의 업무상 상해에 대한 사업주의 보상 의무를 구체화한 것으로 근로자가 일하다 다쳤을 때 사업주가 근로기준법에 따라 보상하는 것에 대해 보험처리 하는 것입니다.\n고객: 산재보험의 급여는 얼마로 정하나요?\n상담사: 네. 산재보험의 급여는 재해발생에 따른 손해 전체를 보상하는 것은 아니고 평균임금을 기초로 해서 정률보상 방식으로 합니다. \n고객: 산재보험의 용어에서 업무상 재해는 무엇인가요?\n상담사: 네. 업무상의 사유에 따라서 근로자의 부상이나 질병, 장해 또는 사망한 경우를 말합니다.\n고객: 산재보험의 용어에서 장애는 무엇인가요?\n상담사: 네. 부상 또는 질병이 치유가 되었으나 정신적 또는 육체적 훼손으로 인해서 노동능력이 상실되거나 감소된 상태를 말합니다.\n고객: 산재보험의 용어에서 폐질은 무엇인가요?\n상담사: 네. 업무상 정신적 또는 육체적 훼손으로 노동 능력이 상실되거나 감소된 상태로 치유되지 않은 상태를 말합니다.\n고객: 산재보험의 용어에서 진폐란 무엇인가요?\n상담사: 네. 산재보험이라면 근로자라면 꼭 알아야하는 보험제도입니다. 사고에 대한 보상범위는 어떤 보험이든 존재합니다. \n상담사: 네. 분진을 흡입해서 폐에 생기는 섬유증식성 변화를 주된 증상으로 하는 질병을 말합니다.\n고객: 산재보험의 적용은 어렵다고 하는데요?\n상담사: 네. 사업주를 대신해서 국가가 소정의 보험료를 징수하여 보상을 해주는 제도이기 때문에 그에 대한 조건이 맞아야 지원을 받을 수 있습니다.\n고객: 산재보험은 무엇인가요?\n상담사: 네. 산재보험은 근로복지공단에서 관리하는 공적 보험으로, 산업재해보상보험의 준말입니다.\n고객: 그럼 4대보험은 무엇인가요?\n상담사: 네. 4대 보험이라고 하면 건강보험과 국민연금, 고용보험 그리고 산재보험을 말합니다.\n고객: 산재보험은 보험처리가 주된 업무인가요?",
        "question": "산재보험 보상범위를 알려주세요.",
        "answer": "네. 근로기준법상 근로자의 업무상 상해에 대한 사업주의 보상 의무를 구체화한 것으로 근로자가 일하다 다쳤을 때 사업주가 근로기준법에 따라 보상하는 것에 대해 보험처리 하는 것입니다.\n네. 산재보험의 급여는 재해발생에 따른 손해 전체를 보상하는 것은 아니고 평균임금을 기초로 해서 정률보상 방식으로 합니다. \n네. 업무상의 사유에 따라서 근로자의 부상이나 질병, 장해 또는 사망한 경우를 말합니다.\n네. 부상 또는 질병이 치유가 되었으나 정신적 또는 육체적 훼손으로 인해서 노동능력이 상실되거나 감소된 상태를 말합니다.\n네. 업무상 정신적 또는 육체적 훼손으로 노동 능력이 상실되거나 감소된 상태로 치유되지 않은 상태를 말합니다.\n네. 산재보험이라면 근로자라면 꼭 알아야하는 보험제도입니다. 사고에 대한 보상범위는 어떤 보험이든 존재합니다. \n네. 분진을 흡입해서 폐에 생기는 섬유증식성 변화를 주된 증상으로 하는 질병을 말합니다.\n네. 사업주를 대신해서 국가가 소정의 보험료를 징수하여 보상을 해주는 제도이기 때문에 그에 대한 조건이 맞아야 지원을 받을 수 있습니다.\n네. 산재보험은 근로복지공단에서 관리하는 공적 보험으로, 산업재해보상보험의 준말입니다.\n네. 4대 보험이라고 하면 건강보험과 국민연금, 고용보험 그리고 산재보험을 말합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 산재보험의 보상범위를 알고 싶습니다. 보상범위는 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 선원법, 어선원 및 어선 재해보상보험법 또는 사립학교 교직원 연금법에 따라서 재해보상이 되는 사업은 제외됩니다.\n고객: 산재보험 제외대상 세번째는 무엇인가요?\n상담사: 네. 주택법에 따른 주택건설사업자, 건설산업기본법에 따른 건설업자, 전기공사업법에 따른 공사업자, 소방시설 공사업법에 따른 소방시설업자, 문화재수리 등에 관한 법률에 따른 문화재수리업자가 아닌 자가 시공하는 공사는 제외됩니다\n고객: 산재보험 제외대상은 네번째는 무엇인가요?\n상담사: 네. 위의 사업 외의 사업으로서 상시근로자 수가 1명 미만인 사업은 제외됩니다.\n고객: 산재보험 제외대상은 다섯번째는 무엇인가요?\n상담사: 네. 농업, 임업, 어업 및 수렵업 중 법인이 아닌자의 사업으로서 상시근로자수가 5명 미만인 사업은 제외됩니다.\n고객: 산재보험의 특징은 무엇인가요?\n상담사: 네. 근로자의 업무상 재해에 대해서 사용자에게 고의, 과실의 유무에 관계없이 보상, 과실 상계하지 않는 무과실 책임주의입니다.\n고객: 산재보험의 보험료는 누가 부담하나요?\n상담사: 네. 원칙적으로는 근로자를 사용하는 모든 사업 또는 사업장에 적용을 합니다. \n상담사: 네. 보험료는 원칙적으로 사업주가 전액 부담합니다.\n고객: 산재보험의 제외대상이 있나요?\n상담사: 네. 위험률 및 규모와 장소 등을 고려하여 대통령령으로 정하는 사업에 대해서는 이 법을 적용하지 않습니다.\n고객: 산재보험 제외대상은 많나요?\n상담사: 네. 산재보험 제외대상은 5가지입니다.\n고객: 산재보험 제외대상 첫번째는 무엇인가요?\n상담사: 네. 공무원 연금법 및 군인연금법에 따라 재해 보상이 되는 사업은 제외됩니다.\n고객: 산재보험 제외대상 두번째는 무엇인가요?",
        "question": "산재보험의 보상범위를 알고 싶습니다. 보상범위는 어떻게 되나요?",
        "answer": "네. 선원법, 어선원 및 어선 재해보상보험법 또는 사립학교 교직원 연금법에 따라서 재해보상이 되는 사업은 제외됩니다.\n네. 주택법에 따른 주택건설사업자, 건설산업기본법에 따른 건설업자, 전기공사업법에 따른 공사업자, 소방시설 공사업법에 따른 소방시설업자, 문화재수리 등에 관한 법률에 따른 문화재수리업자가 아닌 자가 시공하는 공사는 제외됩니다\n네. 위의 사업 외의 사업으로서 상시근로자 수가 1명 미만인 사업은 제외됩니다.\n네. 농업, 임업, 어업 및 수렵업 중 법인이 아닌자의 사업으로서 상시근로자수가 5명 미만인 사업은 제외됩니다.\n네. 근로자의 업무상 재해에 대해서 사용자에게 고의, 과실의 유무에 관계없이 보상, 과실 상계하지 않는 무과실 책임주의입니다.\n네. 원칙적으로는 근로자를 사용하는 모든 사업 또는 사업장에 적용을 합니다. \n네. 보험료는 원칙적으로 사업주가 전액 부담합니다.\n네. 위험률 및 규모와 장소 등을 고려하여 대통령령으로 정하는 사업에 대해서는 이 법을 적용하지 않습니다.\n네. 산재보험 제외대상은 5가지입니다.\n네. 공무원 연금법 및 군인연금법에 따라 재해 보상이 되는 사업은 제외됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 통원시 의원급 외래 비용이 급여의 자기부담금 30000원이고 비급여 부분 50000원이 나왔을 경우 총 80000원이면 실비보장금액은 얼마인가요?\n상담사: 네. 자기부담금 10000원의 90%해서 9000원, 비급여 40000원의 80%해서 32000원 합해서 41000원입니다.\n고객: 자기부담금은 어떻게 될까요?\n상담사: 네. 병원급 공제금액 15000원과 공제금액 9000원 중에서 15000원이 크기 때문에 50000원에서 15000원을 공제한 금액 35000원을 청구할 수 있습니다.\n고객: 처방조제비 비용이 비급여 부분이 30000원이 나왔을 경우 보장금액은 어떻게 될까요?\n상담사: 네. 30000원 80%해서 24000원입니다.\n고객: 자기부담금은 얼마나 될까요?\n상담사: 네. 처방전 공제금액 8000원과 공제금액 6000원 중 8000원이 더 크기 때문에 30000원에서 8000원을 공제한 금액 22000원을 청구할 수 있습니다.\n고객: 상급병실료 차액은 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 병원별로 차이가 있으나 보건복지부에서 정한 기준병실은 2014년 9월부터 현재까지 4인실이 기준이고 2018년 7월부터 상급병원과 종합병원은 2~3인실로 기준병실이 적용이 확대되었습니다.\n고객: 본인이 사용한 병실이 20만원이고 기준병실이 5만원일 경우 병실보장은 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 급여부분 30000원의 90%해서 27000원과 비급여부분 50000원의 80%해서 40000원, 총 67000원입니다.\n상담사: 네. 20만원에서 5만원을 차감한 15만원중 50%인 7.5만원을 보상을 합니다.\n고객: 실손의료보험에서 자기부담금은 어떻게 외래진료와 처방조제 비율이 다른가요?\n상담사: 네. 다릅니다. 의원급은 1만원과 공제금액중 큰 금액, 병원급은 1.5만원과 공제금액중 큰 금액, 종합전문병원급은 2만원과 공제금액중 큰 금액이 적용됩니다.\n고객: 그럼 처방조제비의 자기부담금은 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 1회당 공제액 8000원과 공제금액중 큰 금액이 적용됩니다.\n고객: 통원시 의원급 외래 비용이 급여의 자기부담금 30000원이고 비급여 부분 50000원이 나왔을 경우 총 80000원이면 자기부담금은 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 의원급 공제금액 15000원을 감안하고 공제금액 27000원 중 공제금액이 더 크기 때문 80000원에서 27000원을 공제한 금액 53000원을 청구할 수 있습니다.\n고객: 통원시 병원급 외래 비용이 급여의 자기부담금 10000원, 비급여 부분이 40000원이 나왔을 경우 총 50000원이 병원비로 지출되었다면 보장금액은 얼마인가요?",
        "question": "통원시 의원급 외래 비용이 급여의 자기부담금 30000원이고 비급여 부분 50000원이 나왔을 경우 총 80000원이면 실비보장금액은 얼마인가요?",
        "answer": "네. 자기부담금 10000원의 90%해서 9000원, 비급여 40000원의 80%해서 32000원 합해서 41000원입니다.\n네. 병원급 공제금액 15000원과 공제금액 9000원 중에서 15000원이 크기 때문에 50000원에서 15000원을 공제한 금액 35000원을 청구할 수 있습니다.\n네. 30000원 80%해서 24000원입니다.\n네. 처방전 공제금액 8000원과 공제금액 6000원 중 8000원이 더 크기 때문에 30000원에서 8000원을 공제한 금액 22000원을 청구할 수 있습니다.\n네. 병원별로 차이가 있으나 보건복지부에서 정한 기준병실은 2014년 9월부터 현재까지 4인실이 기준이고 2018년 7월부터 상급병원과 종합병원은 2~3인실로 기준병실이 적용이 확대되었습니다.\n네. 급여부분 30000원의 90%해서 27000원과 비급여부분 50000원의 80%해서 40000원, 총 67000원입니다.\n네. 20만원에서 5만원을 차감한 15만원중 50%인 7.5만원을 보상을 합니다.\n네. 다릅니다. 의원급은 1만원과 공제금액중 큰 금액, 병원급은 1.5만원과 공제금액중 큰 금액, 종합전문병원급은 2만원과 공제금액중 큰 금액이 적용됩니다.\n네. 1회당 공제액 8000원과 공제금액중 큰 금액이 적용됩니다.\n네. 의원급 공제금액 15000원을 감안하고 공제금액 27000원 중 공제금액이 더 크기 때문 80000원에서 27000원을 공제한 금액 53000원을 청구할 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 실비에서 상급병실료 경우 보상금액이 1일 평균금액이 10만원이 넘을 경우는 어떻게 적용되나요?\n상담사: 네. 합한 금액이 계약일 또는 매년 계약 해당일부터 기산하여 연간 200만원을 초과하는 경우 그 초과금액은 보상합니다.\n고객: 만일 보험내용 중에 선택특약의 비용은 보상이 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 선택특약의 비용은 보상에서 제외됩니다.\n고객: 병원에서 받은 도수치료, 체외충격파치료, 증식치료는 보장이 됩니까?\n상담사: 네. 피보험자가 상해 또는 질병의 치료목적으로 병원에 입원 또는 통원하여 치료를 받은 경우는 보상이 됩니다.\n고객: 실비의 보장내용에서 도수치료는 무엇을 말하나요?\n상담사: 네. 치료자가 손을 이용해서 환자의 근골격계통의 기능 개선 및 통증감소를 위하여 실시하는 치료행위를 말합니다.\n고객: 실비의 보장내용에서 체외충격파치료는 무엇인가요?\n상담사: 네. 체외에서 충격파를 병변에 가해 혈관 재형성을 돕고 힘줄 및 뼈의 치유과정을 자극하거나 재활성화 시켜 기능개선 및 통증감소를 위하여 실시하는 치료행위를 말합니다.\n고객: 실비의 보장내용에서 증식치료는 무엇인가요?\n상담사: 네. 10만원 한도로 보상을 하기때문에 보상금액이 1일 평균금액이 10만원이 넘을 경우에는 1일당 10만원으로 계산이 됩니다.\n상담사: 네. 근골격계 통증이 있는 부위의 인대나 힘줄, 관절, 연골 등에 증식물질을 주사하여 통증이 소실되거나 완화되는 것을 유도하는 치료행위를 말합니다.\n고객: 아까 질문에서 사망보험금은 전혀 염두해 두고 있지 않는 소비자가 실비보험인줄 알고 사망보험을 가입하는 불상사가 생기는 경우는 어떻게 해야 하나요?\n상담사: 네. 그래서 2018년 4월부터는 금융감독원에서 이러한 상황을 방지하기 위해 단독실비만 판매가 가능하도록 규정을 바꾸었습니다.\n고객: 이제는 종신보험을 기존에 가입한 경우가 아니라면 더 이상 나오지 않겠네요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 실비의 보장내용에서 급여 본인부담금 90%와 비급여 80%의 합계액이라고 했는데 최대 얼마를 보장해준다는 건가요?\n상담사: 네. 하나의 질병·상해당 보험가입금액 최대 5천만원 한도 내에서 보상합니다.\n고객: 공제된 본인부담금의 나머지 10%와 비급여의 나머지 20%를 합한 금액이 적으면 몰라도 큰 금액이면 보상되나요? 아님 공제되는 금액인가요?",
        "question": "실비에서 상급병실료 경우 보상금액이 1일 평균금액이 10만원이 넘을 경우는 어떻게 적용되나요?",
        "answer": "네. 합한 금액이 계약일 또는 매년 계약 해당일부터 기산하여 연간 200만원을 초과하는 경우 그 초과금액은 보상합니다.\n네. 선택특약의 비용은 보상에서 제외됩니다.\n네. 피보험자가 상해 또는 질병의 치료목적으로 병원에 입원 또는 통원하여 치료를 받은 경우는 보상이 됩니다.\n네. 치료자가 손을 이용해서 환자의 근골격계통의 기능 개선 및 통증감소를 위하여 실시하는 치료행위를 말합니다.\n네. 체외에서 충격파를 병변에 가해 혈관 재형성을 돕고 힘줄 및 뼈의 치유과정을 자극하거나 재활성화 시켜 기능개선 및 통증감소를 위하여 실시하는 치료행위를 말합니다.\n네. 10만원 한도로 보상을 하기때문에 보상금액이 1일 평균금액이 10만원이 넘을 경우에는 1일당 10만원으로 계산이 됩니다.\n네. 근골격계 통증이 있는 부위의 인대나 힘줄, 관절, 연골 등에 증식물질을 주사하여 통증이 소실되거나 완화되는 것을 유도하는 치료행위를 말합니다.\n네. 그래서 2018년 4월부터는 금융감독원에서 이러한 상황을 방지하기 위해 단독실비만 판매가 가능하도록 규정을 바꾸었습니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 하나의 질병·상해당 보험가입금액 최대 5천만원 한도 내에서 보상합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 실비의 보장내용에서 비급여 도수치료, 체외충격파치료, 증식치료는 얼마나 보상되나요?\n상담사: 네. 식품의약품안전처가 의약품등 분류번호에 관한 규정에 따라 지정하는 조직세포의 기능용 의약품 중 종양용약과 조직세포의 치료 및 진단 목적제제로 사용되는 약품을 말합니다.\n고객: 실비의 보장내용에서 항생제는 무엇인가요?\n상담사: 네. 식품의약품안전처가 의약품등 분류번호에 관한 규정에 따라 지정하는 항병원생물성 의약품 중 항생물질제제, 화학요법제 및 기생동물에 대한 의약품 중 항원충제를 말한다.\n고객: 실비의 보장내용에서 희귀의약품은 무엇인가요?\n상담사: 네. 식품의약품안전처장이 희귀의약품 지정에 관한 규정에 따라 지정하는 의약품을 말합니다.\n고객: 비급여 주사료는 얼마까지 보장되나요?\n상담사: 네. 계약일 또는 매년 계약해당일에서 1년 단위로 250만원 한도로 통원, 입원 합산하여 50회까지 보상됩니다.\n고객: 비급여 자기공명영상진단을 받은 경우는 보상이 되나요?\n상담사: 네. 피보험자가 상해 또는 질병의 치료목적으로 병원에 입원 또는 통원하여 비급여 자기공명영상진단을 받은 경우에 보상됩니다\n고객: 실비의 보장내용에서 자기공명영상진단은 무엇입니까?\n상담사: 네. 계약일 또는 매년 계약해당일에서 1년 단위로 350만원 이내에서 50회까지 보상 가능합니다.\n상담사: 네. 자기공명영상 장치를 이용하여 고주파 등을 통한 신호의 차이를 영상화하여 조직의 구조를 분석하는 검사를 말합니다.\n고객: 실비의 보장내용에서 비급여 도수치료, 체외충격파치료, 증식치료에서 공제금액은 무엇을 말하나요?\n상담사: 네. 공제금액은 1회당 2만원과 보상대비의료비의 30%중 큰 금액을 공제한다는 말입니다.\n고객: 병원에서 주사를 맞았는데 비급여 주사였다면 실비의 보장내용에서 비급여 주사는 보장이 어떻게 될까요?\n상담사: 네. 피보험자가 상해 또는 질병의 치료목적으로 병원에 입원 또는 통원하여 비급여에 해당하는 주사료를 부담하는 경우에는 보상됩니다.\n고객: 그런데 실비의 보장내용에서 주사료는 어떻게 정의하나요?\n상담사: 네. 주사치료시 사용된 행위를 말합니다.\n고객: 실비의 보장내용에서 항암제는 무엇인가요?",
        "question": "실비의 보장내용에서 비급여 도수치료, 체외충격파치료, 증식치료는 얼마나 보상되나요?",
        "answer": "네. 식품의약품안전처가 의약품등 분류번호에 관한 규정에 따라 지정하는 조직세포의 기능용 의약품 중 종양용약과 조직세포의 치료 및 진단 목적제제로 사용되는 약품을 말합니다.\n네. 식품의약품안전처가 의약품등 분류번호에 관한 규정에 따라 지정하는 항병원생물성 의약품 중 항생물질제제, 화학요법제 및 기생동물에 대한 의약품 중 항원충제를 말한다.\n네. 식품의약품안전처장이 희귀의약품 지정에 관한 규정에 따라 지정하는 의약품을 말합니다.\n네. 계약일 또는 매년 계약해당일에서 1년 단위로 250만원 한도로 통원, 입원 합산하여 50회까지 보상됩니다.\n네. 피보험자가 상해 또는 질병의 치료목적으로 병원에 입원 또는 통원하여 비급여 자기공명영상진단을 받은 경우에 보상됩니다\n네. 계약일 또는 매년 계약해당일에서 1년 단위로 350만원 이내에서 50회까지 보상 가능합니다.\n네. 자기공명영상 장치를 이용하여 고주파 등을 통한 신호의 차이를 영상화하여 조직의 구조를 분석하는 검사를 말합니다.\n네. 공제금액은 1회당 2만원과 보상대비의료비의 30%중 큰 금액을 공제한다는 말입니다.\n네. 피보험자가 상해 또는 질병의 치료목적으로 병원에 입원 또는 통원하여 비급여에 해당하는 주사료를 부담하는 경우에는 보상됩니다.\n네. 주사치료시 사용된 행위를 말합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 만일 자기공명영상진단 결과를 다른 의료기관에서 판독하는 경우 실손보상이 되나요?\n상담사: 네. 피보험자가 정당한 이유없이 입원기간 중 의사의 지시를 따르지 않거나 의사가 통원치료가 가능하다고 인정함에도 피보험자 본인이 자의적으로 입원하여 발생한 입원의료비는 보상하지 않습니다.\n고객: 그럼 선박업에 종사하고 선박을 타고 일하는 경우는 보장이 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 이 경우는 실손보장에서 보험회사는 다른 약정이 없으면 피보험자가 직업, 직무 또는 동호회 활동목적에 해당하는 행위로 선박승무원, 어부, 사공, 그밖에 선박에 탑승하는 것을 직무로 하는 사람의 직무상 선박탑승 경우는 보상하지 않습니다.\n고객: 치과치료나 한방치료는 보장이 되나요?\n상담사: 네. 치과치료나 한방치료에서 발생한 국민건강보험법에 따른 요양급여에 해당하지 않는 비급여 의료비는 보장하지 않습니다.\n고객: 안면부 골절로 발생한 치과의료비도 보장 안되나요?\n상담사: 아닙니다. 보상됩니다.\n고객: 한방치료는 한의사가 치료를 한 경우를 말하는 거죠? 그럼 일반 양의사가 치료를 한 경우는 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 의료법 제2조에 따른 한의사를 제외한 의사의 의료행위에 의해서 발생한 의료비는 보상합니다.\n고객: 건강검진이나 예방접종 경우는 실손보상이 안되나요? \n상담사: 네. 보상됩니다.\n상담사: 네. 일반적인 경우는 보상이 안됩니다.\n고객: 비급여 자기공명영상진단(MRI/MRA) 실손의료비 보장특약에서 보장금액은 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 계약일 또는 매년 계약해당일로부터 1년 단위로 연간 300만원 한도 내에서 보상됩니다.\n고객: 그럼 자기공명영상진단을 받기 위해 먹는 조영제도 보장되나요?\n상담사: 네. 보장됩니다.\n고객: 그럼 실손보장이 안되는 경우를 알고 싶은데요? 피보험자가 고의로 자신을 해친 경우 정도는 아는데 제왕절개는 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 피보험자가 임신, 출산, 제왕절개, 산후기로 입원한 경우는 보험회사는 입원, 통원의료비를 보상하지 않습니다.\n고객: 제왕절개는 안되는군요? 한가지 알았네요. 그럼 의사가 통원치료를 하라고 해도 우기고 입원을 하는 경우는 보장이 어떻게 되나요?",
        "question": "만일 자기공명영상진단 결과를 다른 의료기관에서 판독하는 경우 실손보상이 되나요?",
        "answer": "네. 피보험자가 정당한 이유없이 입원기간 중 의사의 지시를 따르지 않거나 의사가 통원치료가 가능하다고 인정함에도 피보험자 본인이 자의적으로 입원하여 발생한 입원의료비는 보상하지 않습니다.\n네. 이 경우는 실손보장에서 보험회사는 다른 약정이 없으면 피보험자가 직업, 직무 또는 동호회 활동목적에 해당하는 행위로 선박승무원, 어부, 사공, 그밖에 선박에 탑승하는 것을 직무로 하는 사람의 직무상 선박탑승 경우는 보상하지 않습니다.\n네. 치과치료나 한방치료에서 발생한 국민건강보험법에 따른 요양급여에 해당하지 않는 비급여 의료비는 보장하지 않습니다.\n아닙니다. 보상됩니다.\n네. 의료법 제2조에 따른 한의사를 제외한 의사의 의료행위에 의해서 발생한 의료비는 보상합니다.\n네. 보상됩니다.\n네. 일반적인 경우는 보상이 안됩니다.\n네. 계약일 또는 매년 계약해당일로부터 1년 단위로 연간 300만원 한도 내에서 보상됩니다.\n네. 보장됩니다.\n네. 피보험자가 임신, 출산, 제왕절개, 산후기로 입원한 경우는 보험회사는 입원, 통원의료비를 보상하지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 건강검진을 했는데 건강에 문제가 있어서 추가 검사를 진행한 경우는 진료비 받을수 있나요?\n상담사: 네. 최근 2년간의 치료 이력만 심사하고 투약 여부는 제외되었다는 부분입니다.\n고객: 보장범위와 보장한도는 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 보장범위는 일반 실손의료보험의 기본형과 동일하고 보장한도도 입원 5천만원, 통원외래 20만원 연180회 한도로 되어 있습니다.\n고객: 말씀처럼 유병력자 실손의료보험이 결정적으로 투약 여부를 확인하지 않는다면 좋은 수정내용이네요?\n상담사: 네. 당뇨, 고지혈증, 고혈압환자의 경우 꾸준한 약복용을 해야 되기 때문에 가입에 불리할수 밖에 없었는데 유병력자 실비에서는 그 부분을 걱정하지 않아도 됩니다.\n고객: 약에 대한 부분이 보장되었으니 좋은데 처방전을 받기 위한 진료비는 보장이 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 처방전 보장이 되지 않습니다.\n고객: 유병력자 실손의료보험에 가입 안되는 경우는 어떤 경우인가요?\n상담사: 네. 5년이내 암에 대한 이력이 있으면 가입이 제한이됩니다.\n고객: 역시 암은 질병보장이 어려운 보험 같습니다.\n상담사: 네. 검사결과 이상 소견에 따라 건강검진센터 등에서 발생한 추가 의료비용은 실손보상됩니다.\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 영양제, 비타민제, 호르몬 투여, 보신용 투약의 경우는 얼마까지 보상되나요?\n상담사: 네. 이런 경우는 보상이 안되며 회사가 보상하는 상해 치료를 목적으로 하는 경우에는 보상합니다.\n고객: 2018년 4월부터 시행되었던 유병력자 실손의료비에 대해 알고 싶습니다.\n상담사: 네. 일단 이 내용은 관행적으로 이뤄지던 실손의료비 끼워팔기를 막기위해서 단독실비만 판매가능하도록 조치했단 내용입니다.\n고객: 4월을 기준으로 실비보장이 축소되는것처럼 고객들을 현혹시키던 설계사분들이 많았다고 들었습니다.\n상담사: 네. 그러나 이제는 종신보험에 실비를 끼워넣어서 종신보험을 실비보험으로 둔갑시키는 일은 없어지게 되었습니다. \n고객: 유병력자 실손의료보험의 특징은 무엇인가요?",
        "question": "건강검진을 했는데 건강에 문제가 있어서 추가 검사를 진행한 경우는 진료비 받을수 있나요?",
        "answer": "네. 최근 2년간의 치료 이력만 심사하고 투약 여부는 제외되었다는 부분입니다.\n네. 보장범위는 일반 실손의료보험의 기본형과 동일하고 보장한도도 입원 5천만원, 통원외래 20만원 연180회 한도로 되어 있습니다.\n네. 당뇨, 고지혈증, 고혈압환자의 경우 꾸준한 약복용을 해야 되기 때문에 가입에 불리할수 밖에 없었는데 유병력자 실비에서는 그 부분을 걱정하지 않아도 됩니다.\n네. 처방전 보장이 되지 않습니다.\n네. 5년이내 암에 대한 이력이 있으면 가입이 제한이됩니다.\n네. 검사결과 이상 소견에 따라 건강검진센터 등에서 발생한 추가 의료비용은 실손보상됩니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 이런 경우는 보상이 안되며 회사가 보상하는 상해 치료를 목적으로 하는 경우에는 보상합니다.\n네. 일단 이 내용은 관행적으로 이뤄지던 실손의료비 끼워팔기를 막기위해서 단독실비만 판매가능하도록 조치했단 내용입니다.\n네. 그러나 이제는 종신보험에 실비를 끼워넣어서 종신보험을 실비보험으로 둔갑시키는 일은 없어지게 되었습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 모든 금융상품 중 소득공제 효과가 가장 큰 연금상품이라는 연금저축의 혜택과 보상을 알고 싶습니다.\n상담사: 네. 조세감면법상 세제혜택을 받기 위한 조건은 4가지로 가입자, 납입기간, 가입자격, 저축한도입니다.\n고객: 하나씩 설명해주세요. 우선 가입자부터 설명부탁합니다.\n상담사: 네. 보험계약부터 가입자와 연금 수령자가 같은 사람이어야 한다는 것입니다.\n고객: 가입자와 수령자가 다르면 안된다는 예기네요?\n상담사: 네. 연금저축은 가입자와 수령자를 지정해서 관리해야 합니다.\n고객: 다음 연금저축의 납입기간은 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 연금저축의 납입기간 10년 이상입니다.\n고객: 연금이라는 상품은 기본 납입기간이 10년이나 20년 아닌가요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 연금저축 가입자격은 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 연금저축의 가장 큰 장점은 소득공제효과가 매우 큰 상품이라는 것입니다.\n상담사: 네. 연금저축 가입자격은 만 18세 이상의 국내에 주소를 가진 사람으로 정해져 있습니다.\n고객: 연금저축은 소득금액이 높다는 것으로 알고 있습니다. 맞죠?\n상담사: 네. 연금저축에 가입하면 상품자체의 수익률 이외에 연말정산시 또는 사업소득 신고시 소득공제가 가능하다는 점입니다.\n고객: 보통 얼마정도의 소득공제를 받을 수 있나요?\n상담사: 네. 자신의 소득에 해당되는 기준 세율만큼의 세금을 환급받습니다.\n고객: 정말 추가수익 효과를 누릴수가 있는 상품이군요?\n상담사: 네. 소득공제와 세금환급이라는 일석이조의 효과를 거둘수 있는 장점이 있습니다.\n고객: 그럼 소득공제를 받기위한 방법은 무엇인가요?",
        "question": "모든 금융상품 중 소득공제 효과가 가장 큰 연금상품이라는 연금저축의 혜택과 보상을 알고 싶습니다.",
        "answer": "네. 조세감면법상 세제혜택을 받기 위한 조건은 4가지로 가입자, 납입기간, 가입자격, 저축한도입니다.\n네. 보험계약부터 가입자와 연금 수령자가 같은 사람이어야 한다는 것입니다.\n네. 연금저축은 가입자와 수령자를 지정해서 관리해야 합니다.\n네. 연금저축의 납입기간 10년 이상입니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 연금저축의 가장 큰 장점은 소득공제효과가 매우 큰 상품이라는 것입니다.\n네. 연금저축 가입자격은 만 18세 이상의 국내에 주소를 가진 사람으로 정해져 있습니다.\n네. 연금저축에 가입하면 상품자체의 수익률 이외에 연말정산시 또는 사업소득 신고시 소득공제가 가능하다는 점입니다.\n네. 자신의 소득에 해당되는 기준 세율만큼의 세금을 환급받습니다.\n네. 소득공제와 세금환급이라는 일석이조의 효과를 거둘수 있는 장점이 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 실손의료비 담보중에서 일반상해의료비라는 담보를 알려주세요.\n상담사: 네. 자동차사고, 산재사고를 말합니다.\n고객: 일반상해의료비의 큰 특징은 무엇인가요?\n상담사: 네. 보통 비갱신형 200만원으로 되어있지만 가입하신시기와 회사에 따라서 갱신형으로 가입금액 1000만원까지 가입이 가능했던 상품입니다\n고객: 그럼 일반상해의료비의 장점과 단점을 알려주세요.\n상담사: 네. 자기부담금이 없습니다. 산재보험 보상사고, 자동차보험 보상사고도 50%가 보상이 됩니다. 한방병원/한의원/한방치료가 보상이 됩니다. 입/통원 구분없이 가입한도가 적용이됩니다. 의족, 보조기 등 진료재료 구입 및 대체비용/상해로 인한 치과 보철치료비를 보상합니다. 본인이 원하여 상급병실 이용시에는 상급병실료 차액을 보상하지 않습니다. 보장기간이 180일로 짧습니다. 보험료가 상대적으로 비쌉니다.\n고객: 일반상해의료비의 장점과 단점이 이렇게 많나요?\n상담사: 네. 8가지입니다. 하나씩 설명드리겠습니다.\n고객: 그럼 자기부담금이 없다는 것은 무슨 말인가요?\n상담사: 네. 일반상해의료비에는 자기부담금이 없습니다.\n고객: 일반적인 상해통원의료비 실비 같은경우 예전에 가입했을 경우 일지라도 최소 자기부담금이 5천원이 있지않았나요?\n상담사: 네. 우선 일반상해의료비는 2009년 8월 이전까지만 판매를했던 담보이기 때문에 지금은 새로 가입 할 수 없는 담보입니다.\n상담사: 네. 부과했던 자기부담금이 없습니다.\n고객: 새로 가입 할 수 없는 담보라면 기존 가입자라면 유지하는 것이 좋을까요?\n상담사: 네. 그만큼 희소성도 있지만 보장내용이 좋기 때문에해당 담보를 갖고계신 분이라면 유지를 하시는게 좋습니다.\n고객: 일반상해의료비 담보를 설명해주세요. 우선 기간은 어떻게 되어 있나요?\n상담사: 네. 일반상해의료비 20년납 80세만기 입니다.\n고객: 일반상해의료비 담보 내용을 설명해주세요.\n상담사: 네. 사고로 실제 부담한 의료비에 대해 180일 한도로 가입금액내 국민건강보험을 적용받지 아니한 경우는 발생의료비 총액의 50%지급하는 담보입니다.\n고객: 국민건강보험을 적용받지 아니한 사고는 무엇을 말할까요?",
        "question": "실손의료비 담보중에서 일반상해의료비라는 담보를 알려주세요.",
        "answer": "네. 자동차사고, 산재사고를 말합니다.\n네. 보통 비갱신형 200만원으로 되어있지만 가입하신시기와 회사에 따라서 갱신형으로 가입금액 1000만원까지 가입이 가능했던 상품입니다\n네. 자기부담금이 없습니다. 산재보험 보상사고, 자동차보험 보상사고도 50%가 보상이 됩니다. 한방병원/한의원/한방치료가 보상이 됩니다. 입/통원 구분없이 가입한도가 적용이됩니다. 의족, 보조기 등 진료재료 구입 및 대체비용/상해로 인한 치과 보철치료비를 보상합니다. 본인이 원하여 상급병실 이용시에는 상급병실료 차액을 보상하지 않습니다. 보장기간이 180일로 짧습니다. 보험료가 상대적으로 비쌉니다.\n네. 8가지입니다. 하나씩 설명드리겠습니다.\n네. 일반상해의료비에는 자기부담금이 없습니다.\n네. 우선 일반상해의료비는 2009년 8월 이전까지만 판매를했던 담보이기 때문에 지금은 새로 가입 할 수 없는 담보입니다.\n네. 부과했던 자기부담금이 없습니다.\n네. 그만큼 희소성도 있지만 보장내용이 좋기 때문에해당 담보를 갖고계신 분이라면 유지를 하시는게 좋습니다.\n네. 일반상해의료비 20년납 80세만기 입니다.\n네. 사고로 실제 부담한 의료비에 대해 180일 한도로 가입금액내 국민건강보험을 적용받지 아니한 경우는 발생의료비 총액의 50%지급하는 담보입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 일반상해의료비의 장점과 단점 중 산재보험 보상사고, 자동차보험 보상사고도 50%가 보상이 된다는 부분 설명을 부탁합니다.\n상담사: 네. 전부 보장됩니다.\n고객: 일반상해의료비의 입/통원 구분없이 가입한도가 적용이 된다는 것은 무슨 말인가요?\n상담사: 네. 일반상해의료비는 가입금액 최대 1천만원까지 보상이 되기 때문에 고액의 통원치료를 받을때 굉장히 유리합니다.\n고객: 아니 실비의 경우 통원의료비가 최대 25만원 아닌가요?\n상담사: 네. 실비의 경우 고액의 통원치료를 받는데 의료비 부담이 있을 수 밖에 없습니다.\n고객: 일반상해의료비의 최대 1천만원 보장은 너무 좋은 거 아닌가요?\n상담사: 네. 하지만 실비의 입원비 한도가 5천만원이란 것을 감안했을때 최대 1천만원밖에 안되므로 고액의 입원치료를 받을때에는 불리 할 수밖에 없습니다.\n고객: 일반상해의료비의 의족, 보조기 등 진료재료 구입 및 대체비용, 상해로 인한 치과 보철치료비를 보상한다는 것은 무슨 말인가요?\n상담사: 네. 상해사고시 보조기나 진료재료를 구입해야 되는 경우가 있는데 일반상해의료비에서는 전부다 보장이 됩니다.\n고객: 상해입원, 통원실손의료비에서는 보조기나 진료재료를 구입해야 되는 경우 보장이 안되는 것으로 알고 있는데요?\n상담사: 네. 일반상해의료비의 경우 본인부담분이 없어도 예를 들어 200만원의 의료비가 발생이 되었으면 200만원을 자동차보험에서 보상받았다고 하더라도 이에 50%인 100만원을 일반상해의료비에서도 보장을 받을 수가 있게 됩니다.\n상담사: 네. 보장 안됩니다.\n고객: 상해입원 및 통원의료비에서는 본인부담분이 있는 경우가 아니면 보상받지 못하는 거 아닌가요?\n상담사: 네. 본인부담분이 없다는 것은 예를 들어 자동차보험이나 산재보험에서 모두 보상을 받는 경우를 말합니다.\n고객: 그런데 일반상해의료비에서 산재보험 보상사고, 자동차보험 보상사고도 50%가 보상이 된다는 것은 대단한 보장이라고 생각합니다.\n상담사: 네. 가입자에게는 괜찮은 보장내용입니다.\n고객: 일반상해의료비는 한방병원, 한의원, 한방치료가 보상이 된다는 부분 설명해주세요.\n상담사: 네. 급여나 비급여 구분없이 입원이나 통원의 구분없이 한방치료도 전부 보상이 됩니다.\n고객: 일반실손은 한의원 치료는 보장이 잘 안되는 부분이었는데 일반상해의료비는 되네요?",
        "question": "일반상해의료비의 장점과 단점 중 산재보험 보상사고, 자동차보험 보상사고도 50%가 보상이 된다는 부분 설명을 부탁합니다.",
        "answer": "네. 전부 보장됩니다.\n네. 일반상해의료비는 가입금액 최대 1천만원까지 보상이 되기 때문에 고액의 통원치료를 받을때 굉장히 유리합니다.\n네. 실비의 경우 고액의 통원치료를 받는데 의료비 부담이 있을 수 밖에 없습니다.\n네. 하지만 실비의 입원비 한도가 5천만원이란 것을 감안했을때 최대 1천만원밖에 안되므로 고액의 입원치료를 받을때에는 불리 할 수밖에 없습니다.\n네. 상해사고시 보조기나 진료재료를 구입해야 되는 경우가 있는데 일반상해의료비에서는 전부다 보장이 됩니다.\n네. 일반상해의료비의 경우 본인부담분이 없어도 예를 들어 200만원의 의료비가 발생이 되었으면 200만원을 자동차보험에서 보상받았다고 하더라도 이에 50%인 100만원을 일반상해의료비에서도 보장을 받을 수가 있게 됩니다.\n네. 보장 안됩니다.\n네. 본인부담분이 없다는 것은 예를 들어 자동차보험이나 산재보험에서 모두 보상을 받는 경우를 말합니다.\n네. 가입자에게는 괜찮은 보장내용입니다.\n네. 급여나 비급여 구분없이 입원이나 통원의 구분없이 한방치료도 전부 보상이 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 일반상해의료비에서 본인이 원하여 상급병실 이용시에는 상급병실료 차액을 보상하지 않는다는 것은 무슨 내용인가요?\n상담사: 네. 보험료가 상대적으로 비쌉니다.\n고객: 상해입원실손의료비의 보험료가 비싼 이유는 뭔가요?\n상담사: 네. 아주 특별한 경우를 제외하면 보장조건이 좋기 때문에 손해율이 높아 상대적으로 보험료가 비쌀수 밖에 없습니다.\n고객: 상해입원, 통원실손의료비에 비하면 상당히 보장조건이 좋아 보이네요.\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 그럼 상해입원실손의료비를 정리한다면 어찌 정리할까요?\n상담사: 네. 고액의 통원치료를 받을수있다는 장점이 있고고액의 입원치료를 받을때는 불리합니다. 상해입/통원실비와는 달리 한방치료/치과보철비용/의족 및 보조기 비용까지 모두 보상을 해줍니다.\n고객: 다른 보험에서 보상이되는 부분까지 중복보상이 되는 거죠?\n상담사: 네. 상해입원실손의료비의 장점 중 하나입니다.\n고객: 상해입원실손의료비를 가입되어 있다면 유지하는게 정말 좋을거 같다는 생각이 듭니다.\n상담사: 네. 상해입원실손의료비에서 상급병실료차액을 50%해당액을 보상합니다.\n상담사: 네. 왠만하면 현재 실손의료비보다 훨씬 더 조건이 좋기 때문에 왠만하면 유지를 하시고 특히나 지금처럼 비갱신형으로 되어 있다면 더욱 더 유지를 권하는 바입니다.\n고객: 아니 상해의료비에서는 상급병실료 차액을 보장하지 않는데 이 보험은 보장이 정말 좋네요.\n상담사: 네. 하지만 병실사정상 불가피한 경우 의사소견으로 7일동안은 상급병실 보상이 가능합니다.\n고객: 일반상해의료비에서 보장기간이 180일이라는 것은 어떻게 해석하면 될까요?\n상담사: 네. 180일 보장기간 이후에는 보장을 해주지 않습니다.\n고객: 보장기간이 1사고당 180일로 짧은것이 불만사항이기는 한데요. 상해입원비 지급은 보통 면책기간 이후에 보상을 해주지 않나요?\n상담사: 네. 상해입원실손의료비는 면책기간 적용없이 180일을 보장합니다.\n고객: 일반상해의료비의 큰 단점은 무엇인가요?",
        "question": "일반상해의료비에서 본인이 원하여 상급병실 이용시에는 상급병실료 차액을 보상하지 않는다는 것은 무슨 내용인가요?",
        "answer": "네. 보험료가 상대적으로 비쌉니다.\n네. 아주 특별한 경우를 제외하면 보장조건이 좋기 때문에 손해율이 높아 상대적으로 보험료가 비쌀수 밖에 없습니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 고액의 통원치료를 받을수있다는 장점이 있고고액의 입원치료를 받을때는 불리합니다. 상해입/통원실비와는 달리 한방치료/치과보철비용/의족 및 보조기 비용까지 모두 보상을 해줍니다.\n네. 상해입원실손의료비의 장점 중 하나입니다.\n네. 상해입원실손의료비에서 상급병실료차액을 50%해당액을 보상합니다.\n네. 왠만하면 현재 실손의료비보다 훨씬 더 조건이 좋기 때문에 왠만하면 유지를 하시고 특히나 지금처럼 비갱신형으로 되어 있다면 더욱 더 유지를 권하는 바입니다.\n네. 하지만 병실사정상 불가피한 경우 의사소견으로 7일동안은 상급병실 보상이 가능합니다.\n네. 180일 보장기간 이후에는 보장을 해주지 않습니다.\n네. 상해입원실손의료비는 면책기간 적용없이 180일을 보장합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 2013년 4월 보험 1차개정 이후 실비보험의 보장내용에서 실비는 90% 보장하고 갱신기간은 1년으로하고 15년 재가입 방식으로 변경된 것을 언제부터 판매하나요?\n상담사: 네. 예전 실비의 경우 세부적으로 회사별로 조금씩 차이는 있을 수 있습니다.\n고객: 보험은 어렵고 조금의 지식이 필요하고 생각됩니다. \n상담사: 네. 참고하시고 궁금한점은 따로 말씀해주세요.\n고객: 실비의 한방치료 보장여부가 궁금합니다.\n상담사: 네. 한방치료의 보상여부는 크게 2009년 10월 이전 실비와 이후 실비로 나누어집니다.\n고객: 2009년 10월 이전에서 일반상해의료비에서 한방치료는 얼마나 보장되었나요?\n상담사: 네. 실비보험은 2009년 7월까지 판매되었으며 한방치료의 보상은 공제금액 없이 전부 보상합니다.\n고객: 질병, 상해 입원의료비 약관에 보장내용이 어떻게 나와 있나요?\n상담사: 네. 갱신형 질병입원의료비(III)보장 특별약관을 보면 제1조 보상하는 손해를 보면 질병으로 인하여 병원 또는 의원(한방병원 또는 한의원을 포함)등에 입원하여 이렇게 나와 있습니다.\n고객: 공제금액없이 금액 보상한다는 부분이 너무 매력적이네요.\n상담사: 네. 단독실비는 동일한 조건으로 2013년 1월부터 판매를 시작하였습니다.\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 2015년 9월 보험 2차개정 이후 실비보험의 보장내용은 어떻게 되었나요?\n상담사: 네. 급여부분은 90% 보장하고 비급여부분은 80%를 보장하며 1년마다 갱신형하고 15년 재가입 방식으로 변걍되었습니다.\n고객: 2016년 1월 보험 3차개정 이후 실비보험의 보장내용은 어떻게 되었나요?\n상담사: 네. 2015년 9월 보험 2차개정의 내용과 동일한데 약관상 세부적인 내용이 수정되었습니다.\n고객: 2017년 4월 보험 4차개정 이후 실비보험의 보장내용은 어떻게 되었나요?\n상담사: 네. 급여는 90%, 비급여는 80% 보장하는내용과 1년마다 갱신하며 15년 재가입 방식으로 변경되었고 MRI, 도수치료, 체외충격파, 증식치료, 비급여 주사는 따로 특약으로 분리되었습니다.\n고객: 보장비율은 예전 실비가 좋기는 하나 세부적인 사항에서는 딱히 어디가 좋다고 하기는 어렵네요.",
        "question": "2013년 4월 보험 1차개정 이후 실비보험의 보장내용에서 실비는 90% 보장하고 갱신기간은 1년으로하고 15년 재가입 방식으로 변경된 것을 언제부터 판매하나요?",
        "answer": "네. 예전 실비의 경우 세부적으로 회사별로 조금씩 차이는 있을 수 있습니다.\n네. 참고하시고 궁금한점은 따로 말씀해주세요.\n네. 한방치료의 보상여부는 크게 2009년 10월 이전 실비와 이후 실비로 나누어집니다.\n네. 실비보험은 2009년 7월까지 판매되었으며 한방치료의 보상은 공제금액 없이 전부 보상합니다.\n네. 갱신형 질병입원의료비(III)보장 특별약관을 보면 제1조 보상하는 손해를 보면 질병으로 인하여 병원 또는 의원(한방병원 또는 한의원을 포함)등에 입원하여 이렇게 나와 있습니다.\n네. 단독실비는 동일한 조건으로 2013년 1월부터 판매를 시작하였습니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 급여부분은 90% 보장하고 비급여부분은 80%를 보장하며 1년마다 갱신형하고 15년 재가입 방식으로 변걍되었습니다.\n네. 2015년 9월 보험 2차개정의 내용과 동일한데 약관상 세부적인 내용이 수정되었습니다.\n네. 급여는 90%, 비급여는 80% 보장하는내용과 1년마다 갱신하며 15년 재가입 방식으로 변경되었고 MRI, 도수치료, 체외충격파, 증식치료, 비급여 주사는 따로 특약으로 분리되었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 2009년 10월 이전에서 일반상해의료비 중 한방치료의 질병, 상해 통원의료비 약관에 보장내용이 어떻게 나와 있나요\n상담사: 네. 실비에서 보장 받을 수 있는 부분은 거의 없는 셈입니다.\n고객: 와~ 보장내용 부분이 말이 안되는데요?\n상담사: 네. 그래서 16년 1월 개정 이후 실비에서는 다음과 같은 조항이 생깁니다. 의사의 의료행위에 의해서 발생한 의료비는 보상합니다.\n고객: 의사가 치료하면 의료비로 인정한다는 내용이네요?\n상담사: 네. 한방치료라 할지라도 의사의 의료행위로 인한 한방치료는 보상한다는 내용입니다.\n고객: 여기서 의사는 한의사가 아니잖아요?\n상담사: 네. 병원의 일반 의사를 말합니다.\n고객: 아니 의사가 한방치료를 하는 경우가 있나요?\n상담사: 네. 그래서 한방치료라 할지라도 의사의 의료행위로 인한 한방치료는 보상한다는 내용을 대부분 인정하지 않습니다.\n고객: 양의사가 한방치료를 해야 인정한다는 부분은 정말 의료보장을 안해준다는 의미로 들립니다.\n상담사: 네. 갱신형 질병입원의료비(III)보장 특별약관을 보면 제1조 보상하는 손해를 보면 질병으로 인하여 병원 또는 의원(한방병원, 한의원 및 치과병원, 치과의원을 제외합니다)등에 통원하여 이렇게 나와 있습니다.\n상담사: 네. 저희들도 변경된 약관에 큰 의미를 갖지는 않습니다.\n고객: 헐~ 한방치료는 보상하지 않는다는 약관 아닙니까?\n상담사: 네. 한방치료는 보상하지 않습니다.\n고객: 그럼 2009년 10월 이후 일반상해의료비에서 한방치료는 얼마나 보장되었나요?\n상담사: 네. 우선 내용을 보시면 보상하지 않는 사항에서 통원의료비에 대하여 치과치료, 한방치료에서 발생한 국민건강보험법상 요양급여에 해당하지 않는 비급여 의료비, 입원의료비에 대하여 치과치료, 한방치료에서 발생한 국민건강보험법상 요양급여에 해당하지 않는 비급여라고 적혀 있습니다.\n고객: 통원의료비, 입원의료비 전부 한방치료에 관해서는 급여에 대한 부분만 보장한다는 내용 아닌가요?\n상담사: 네. 비급여에 대한 부분은 보장하지 않습니다.\n고객: 한방치료에 대한 부분은 거의 다 비급여에 해당하지 않습니까?",
        "question": "2009년 10월 이전에서 일반상해의료비 중 한방치료의 질병, 상해 통원의료비 약관에 보장내용이 어떻게 나와 있나요",
        "answer": "네. 실비에서 보장 받을 수 있는 부분은 거의 없는 셈입니다.\n네. 그래서 16년 1월 개정 이후 실비에서는 다음과 같은 조항이 생깁니다. 의사의 의료행위에 의해서 발생한 의료비는 보상합니다.\n네. 한방치료라 할지라도 의사의 의료행위로 인한 한방치료는 보상한다는 내용입니다.\n네. 병원의 일반 의사를 말합니다.\n네. 그래서 한방치료라 할지라도 의사의 의료행위로 인한 한방치료는 보상한다는 내용을 대부분 인정하지 않습니다.\n네. 갱신형 질병입원의료비(III)보장 특별약관을 보면 제1조 보상하는 손해를 보면 질병으로 인하여 병원 또는 의원(한방병원, 한의원 및 치과병원, 치과의원을 제외합니다)등에 통원하여 이렇게 나와 있습니다.\n네. 저희들도 변경된 약관에 큰 의미를 갖지는 않습니다.\n네. 한방치료는 보상하지 않습니다.\n네. 우선 내용을 보시면 보상하지 않는 사항에서 통원의료비에 대하여 치과치료, 한방치료에서 발생한 국민건강보험법상 요양급여에 해당하지 않는 비급여 의료비, 입원의료비에 대하여 치과치료, 한방치료에서 발생한 국민건강보험법상 요양급여에 해당하지 않는 비급여라고 적혀 있습니다.\n네. 비급여에 대한 부분은 보장하지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험사의 건강보험 미적용 사례가 있나요?\n상담사: 네. 국외에 여행중인 경우와 국외에서 업무에 종사하고 있는 경우입니다.\n고객: 요점은 보험료를 체납한 경우, 국외에 여행, 업무중인 경우, 자동차보험 혹은 산재보험의 적용을 받는 경우는 건강보험법에서 정한 급여를 적용 받지 못한다는 거 아닙니까?\n상담사: 네. 결론적으로 보험료체납이나 국외여행중이 아니라면 국내에 거주하는 국민들은 모두 적용대상이 되는 사회보험이므로 모두 건강보험의 적용을 받는다고 볼 수 있습니다.\n고객: 그런데 보험사에서는 건강보험 미적용 대상자라며 보험금을 40%만 지급하는 경우가 있다는 건가요?\n상담사: 네. 진료비 영수증에 비급여 항목에만 금액이 찍혀 있을 경우입니다.\n고객: 비급여만 찍혀 있는 경우라도 보험사에서 요양급여 절차를 밟아서 보상해줘야 하는거 아닌가요?\n상담사: 네. 맞습니다. 건강보험이 적용된 비급여 진료비이므로 실비혜택을 정상적으로 받아합니다.\n고객: 단순히 비급여만 진료비 영수증상에 찍혔다고 보험금을 제대로 지급하지 않는 것은 말이 안됩니다.\n상담사: 네. 보험사의 꼼수라고 밖에는 볼 수 없습니다.\n고객: 이런 부당한 보험금 보장은 정부에서 나서서 정리해줘야 하는 거 아닌가요?\n상담사: 네. 보험사에서 해당 사유가 없음에도 불구하고 건강보험 미적용을 이유로 보험금을 적게 지급하는 부당한 사례가 있었기 때문입니다.\n상담사: 네. 그래서 금감원에서 보도자료를 통해 보도된 바가 있습니다.\n고객: 건강보험 미적용 대상자는 본인부담금을 얼마나 보장받나요?\n상담사: 네. 보험약관을 보면 피보험자가 국민건강보험법 또는 의료급여법을 적용 받지 못하는 경우에는 본인이 실제로 부담한 금액의 40%를 하나의 상해당 보험가입금액의 한도 내에서 보상한다고 적혀있습니다.\n고객: 건강보험 미적용 대상자의 경우 약관에 따라 본인부담금액의 40%만 지급받게 된다는 거네요?\n상담사: 네. 40%만 보상됩니다.\n고객: 그렇다면 건강보험법에서 정한 급여를 적용받지 못하는 경우는 어떤 경우입니까?\n상담사: 네. 국민건강보험법에 제53조 범죄행위, 업무 또는 공무로 생긴 질병으로 다른 법령에 따른 보험급여나 보상 또는 보상를 받게 되는 경우, 보험료를 체납한 경우로 기록되어 있습니다.\n고객: 건강보험법에서 정한 급여를 적용받지 못하는 경우를 국민건강보험법에 제54조에는 어떻게 적여있나요?",
        "question": "보험사의 건강보험 미적용 사례가 있나요?",
        "answer": "네. 국외에 여행중인 경우와 국외에서 업무에 종사하고 있는 경우입니다.\n네. 결론적으로 보험료체납이나 국외여행중이 아니라면 국내에 거주하는 국민들은 모두 적용대상이 되는 사회보험이므로 모두 건강보험의 적용을 받는다고 볼 수 있습니다.\n네. 진료비 영수증에 비급여 항목에만 금액이 찍혀 있을 경우입니다.\n네. 맞습니다. 건강보험이 적용된 비급여 진료비이므로 실비혜택을 정상적으로 받아합니다.\n네. 보험사의 꼼수라고 밖에는 볼 수 없습니다.\n네. 보험사에서 해당 사유가 없음에도 불구하고 건강보험 미적용을 이유로 보험금을 적게 지급하는 부당한 사례가 있었기 때문입니다.\n네. 그래서 금감원에서 보도자료를 통해 보도된 바가 있습니다.\n네. 보험약관을 보면 피보험자가 국민건강보험법 또는 의료급여법을 적용 받지 못하는 경우에는 본인이 실제로 부담한 금액의 40%를 하나의 상해당 보험가입금액의 한도 내에서 보상한다고 적혀있습니다.\n네. 40%만 보상됩니다.\n네. 국민건강보험법에 제53조 범죄행위, 업무 또는 공무로 생긴 질병으로 다른 법령에 따른 보험급여나 보상 또는 보상를 받게 되는 경우, 보험료를 체납한 경우로 기록되어 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 금감원에서 발표한 건강보험 미적용 대상관련 내용은 무엇인가요?\n상담사: 네. 상급종합병원에서 받는 요양급여를 말합니다.\n고객: 2단계 요양급여를 받을 수 있는 자를 제외하고는 1단계의 절차없이 바로 2단계 절차를 밟게되는 경우는 40%를 보장한다는 것인데 무슨 의미인가요?\n상담사: 네. 2단계 요양급여가 당장 필요한 사람들에게 적용이 되어야 하는 의료체계를 어지럽힐수 있으므로 불이익을 준다는 것입니다.\n고객: 2단계 요양급여를 받을 수 있는 자는 누구를 말하나요?\n상담사: 네. 2단계 요양급여 대상자는 응급환자나 분만의 경우입니다\n고객: 실비에서 40%를 적용받는 경우를 정리해주세요.\n상담사: 네. 보험료 체납, 국외 여행 및 업무, 자동차보험 및 산재보험 적용 건, 요양급여 절차를 밟지 않은 경우입니다.\n고객: 위 내용을 제외하고는 실비를 정상적으로 받아야 한다는 거 아닌가요?\n상담사: 네. 통상적으로는 모든 일반인이 실비에서 40%가 아닌 정상적인 금액을 지급 받아야 합니다.\n고객: 그런데도 이상하게 약관을 꼬아서 건강보험 미적용대상으로 만드는 것은 잘못된 적용이네요.\n상담사: 네. 건강보험 미적용대상 진료비의 40% 보상 명확화입니다.\n상담사: 네. 보험을 가입하실때는 약관을 반드시 정독해주시기를 바랍니다.\n고객: 진료비의 40%는 무슨 말인가요?\n상담사: 네. 건강보험법상 요양급여 절차를 거치치 아니하고 상급병원을 방문한 경우는 정상적인 의료체계를 벗어날 수 있으므로 40%만 지급처리한다는 내용입니다.\n고객: 정상적인 요양급여 절차를 거치지 않는 경우 40%만 지급한다는 내용은 또 뭔가요?\n상담사: 네. 특별한 해당사항 없이 1단계 요양급여를 거치지 않고 2단계 요양급여를 받는 경우를 말합니다.\n고객: 그럼 1단계 요양급여란 무엇인가요?\n상담사: 네. 상금종합병원을 제외한 나머지 요양기관에서 받는 요양급여를 말합니다.\n고객: 2단계 요양급여란 무엇입니까?",
        "question": "금감원에서 발표한 건강보험 미적용 대상관련 내용은 무엇인가요?",
        "answer": "네. 상급종합병원에서 받는 요양급여를 말합니다.\n네. 2단계 요양급여가 당장 필요한 사람들에게 적용이 되어야 하는 의료체계를 어지럽힐수 있으므로 불이익을 준다는 것입니다.\n네. 2단계 요양급여 대상자는 응급환자나 분만의 경우입니다\n네. 보험료 체납, 국외 여행 및 업무, 자동차보험 및 산재보험 적용 건, 요양급여 절차를 밟지 않은 경우입니다.\n네. 통상적으로는 모든 일반인이 실비에서 40%가 아닌 정상적인 금액을 지급 받아야 합니다.\n네. 건강보험 미적용대상 진료비의 40% 보상 명확화입니다.\n네. 보험을 가입하실때는 약관을 반드시 정독해주시기를 바랍니다.\n네. 건강보험법상 요양급여 절차를 거치치 아니하고 상급병원을 방문한 경우는 정상적인 의료체계를 벗어날 수 있으므로 40%만 지급처리한다는 내용입니다.\n네. 특별한 해당사항 없이 1단계 요양급여를 거치지 않고 2단계 요양급여를 받는 경우를 말합니다.\n네. 상금종합병원을 제외한 나머지 요양기관에서 받는 요양급여를 말합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 얼마전에 실손보험을 들었는데 보장에 대해서 궁금한 게 있어요.\n고객: 그렇군요. 등반의 경우는 일반적인 등산도 포함하는 건가요?\n상담사: 아닙니다. 전문적인 등산용구를 사용하여 암벽 혹은 빙벽을 오르는 특수한 기술, 전문훈련이 필요한 등반에 한합니다.\n고객: 그런가요. 제가 아직 초보지만 암벽등반 취미가 있는데 그럼 저같은 경우는 등반중의 사고에 대비해서 어떤 보험을 들면 좋은가요?\n상담사: 재해를 담보로 하여 상해보험을 추가로 가입하시는 게 어떨까요?\n고객: 재해 담보요? 상해와 재해가 어떻게 다른가요?\n상담사: 상해는 급격성, 우연성, 외래성 세가지 조건이 충족되어야 보상되지만 재해는 우발성, 외래성 두가지 조건을 만족하면 보상이 됩니다.\n상담사: 따라서 재해가 상해보다 범위가 훨씬 넓으며 대부분의 사고를 커버가 가능합니다.\n고객: 그렇군요.\n고객: 혹시 재해담보는 입산이 금지된 산에서 등반하다 다쳐도 보상이 됩니가?\n상담사: 네. 그렇습니다. 더 자세한 안내를 원하시면 가입부서와 연결해드리겠습니다.\n상담사: 네 어떤 점이 궁금하신가요?\n고객: 네 연결부탁드립니다.\n고객: 실손에서는 모든 상해가 다 보장되나요?\n상담사: 그렇지 않습니다. 직업, 직무, 또는 동호회 활동목적으로 특정 행위들 로 인해 생긴 상해는 보장하지 않습니다.\n고객: 어떤 행위인가요?\n상담사: 전문등반, 글라이더 조종, 모터보트, 카 레이싱, 시운전, 선박승무원, 어부 등입니다.\n상담사: 또한 전쟁이나 외국의 무력행사, 혁명, 내란, 사변과 같은 특수한 경우에도 보장하지 않습니다.\n고객: 시운전은요?\n상담사: 공용도로상에서 시운전을 하던 도중 발생한 상해에 대해서는 보장해드리지만 그 외에는 보장되지 않습니다.",
        "question": "얼마전에 실손보험을 들었는데 보장에 대해서 궁금한 게 있어요.",
        "answer": "아닙니다. 전문적인 등산용구를 사용하여 암벽 혹은 빙벽을 오르는 특수한 기술, 전문훈련이 필요한 등반에 한합니다.\n상해는 급격성, 우연성, 외래성 세가지 조건이 충족되어야 보상되지만 재해는 우발성, 외래성 두가지 조건을 만족하면 보상이 됩니다.\n따라서 재해가 상해보다 범위가 훨씬 넓으며 대부분의 사고를 커버가 가능합니다.\n네. 그렇습니다. 더 자세한 안내를 원하시면 가입부서와 연결해드리겠습니다.\n그렇지 않습니다. 직업, 직무, 또는 동호회 활동목적으로 특정 행위들 로 인해 생긴 상해는 보장하지 않습니다.\n전문등반, 글라이더 조종, 모터보트, 카 레이싱, 시운전, 선박승무원, 어부 등입니다.\n또한 전쟁이나 외국의 무력행사, 혁명, 내란, 사변과 같은 특수한 경우에도 보장하지 않습니다.\n공용도로상에서 시운전을 하던 도중 발생한 상해에 대해서는 보장해드리지만 그 외에는 보장되지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험회사에 사고를 접수하는 시기는 언제든 상관없습니까?\n상담사: 네. 확인되셨습니다. 사고는 오늘 나신 겁니까?\n고객: 네. 조금 전에 났는데 다친 사람은 없어서 바쁜일을 처리하고 내일쯤 접수하려고 했거든요.\n상담사: 네. 사고가 난 시각은 언제이십니까?\n고객: 오후 2시요.\n상담사: 운전자 성함이 ㅇㅇㅇ이십니까?\n고객: 네.\n상담사: 면허는 현재 어떤 상태이십니까?\n고객: 정상입니다.\n상담사: 사고내용을 말씀해주시겠습니까?\n고객: 큰도로로 진입하는 과정에서 우회전을 하다가 도로를 침범해 서 있는 입간판에 차문이 크게 찌그러졌습니다.\n상담사: 네. 사고발생에 대한 통보 기한은 특별히 정해진 것은 없습니다.\n상담사: 네. 사고 조사를 위하여 보상직원에게 고객님 연락처를 전달하겠습니다.\n상담사: 다만 실무상으로는 48시간 이내로 규정하고 있습니다.\n고객: 이유가 뭔가요?\n상담사: 가능한 신속히 통보를 해주셔야 보상 직원으로부터 사고처리에 대한 적절한 조언을 얻으실 수 있기 때문입니다.\n상담사: 또한 시간이 지날수록 정확한 사고규명이 어려울 수 있기 때문에 고객님의 피해를 미연에 방지하고자 함입니다.\n고객: 그렇군요. 그럼 지금 바로 사고접수 좀 해주세요.\n상담사: 네. 고객님 사고차량번호가 어떻게 되십니까?\n고객: OO 0 OOOO 입니다.",
        "question": "보험회사에 사고를 접수하는 시기는 언제든 상관없습니까?",
        "answer": "네. 사고발생에 대한 통보 기한은 특별히 정해진 것은 없습니다.\n네. 사고 조사를 위하여 보상직원에게 고객님 연락처를 전달하겠습니다.\n다만 실무상으로는 48시간 이내로 규정하고 있습니다.\n가능한 신속히 통보를 해주셔야 보상 직원으로부터 사고처리에 대한 적절한 조언을 얻으실 수 있기 때문입니다.\n또한 시간이 지날수록 정확한 사고규명이 어려울 수 있기 때문에 고객님의 피해를 미연에 방지하고자 함입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 이번에 제가 실수로 사고를 냈는데 제 병원비는 어떻게 해야 하나 해서 문의드려요.\n고객: 그렇군요...\n상담사: 네. 좀더 고민해보시겠습니까?\n고객: 네. 좀 더 생각해보고 말씀드릴게요.\n상담사: 보험금 청구권은 3년동안 유효하니 먼저 치료받으시고 나중에 청구하셔도 됩니다.\n고객: 네 그런 방법이 있군요.\n고객: 나중에 청구하려면 어떻게 해야 하나요?\n상담사: 청구시에는 합의금산출내역서, 치료비지급결의서, 진단서, 입퇴원확인서 등이 필요합니다.\n고객: 네 알겠습니다. 감사합니다.\n상담사: 치료 잘 받으시길 바랍니다. 더 궁금하신 사항은 없으십니까?\n고객: 네 없습니다.\n상담사: 네 고객님. 많이 다치시진 않으셨나요?\n상담사: 상담원 ㅇㅇㅇ이었습니다.\n고객: 네. 많이 다친건 아닌데 당일은 몰랐는데 지금 목도 뻐근하고 온몸이 쑤셔서요.\n상담사: 네. 크게 다치지 않으셨으니 다행입니다.\n상담사: 교통사고 발생시 본인과실로 인하여 상대편 보험사로부터 보상을 받지 못할 때를 위해 자기신체사고 보험금을 청구하실 수 있습니다.\n고객: 그 보험금을 청구하면 보험료가 할증되나요?\n상담사: 네. 보험료 할증에 반영됩니다.\n고객: 얼마나 할증될까요?\n상담사: 상황과 금액에 따라 다르기 때문에 지금 정확한 할증료를 알아내는 것은 어렵습니다.",
        "question": "이번에 제가 실수로 사고를 냈는데 제 병원비는 어떻게 해야 하나 해서 문의드려요.",
        "answer": "보험금 청구권은 3년동안 유효하니 먼저 치료받으시고 나중에 청구하셔도 됩니다.\n청구시에는 합의금산출내역서, 치료비지급결의서, 진단서, 입퇴원확인서 등이 필요합니다.\n상담원 ㅇㅇㅇ이었습니다.\n네. 크게 다치지 않으셨으니 다행입니다.\n교통사고 발생시 본인과실로 인하여 상대편 보험사로부터 보상을 받지 못할 때를 위해 자기신체사고 보험금을 청구하실 수 있습니다.\n네. 보험료 할증에 반영됩니다.\n상황과 금액에 따라 다르기 때문에 지금 정확한 할증료를 알아내는 것은 어렵습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 이번에 사고가 났는데 간접손해보험금이란 걸 청구하라고 하더라고요.\n고객: 아 택시나 버스같은 거요?\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 휴차료는 뭔가요?\n상담사: 사업용 자동차가 영업을 할 수 없게 된 기간동안 발생하는 영업손해에 대한 비용입니다.\n고객: 네. 차를 렌트를 해야 할것 같은데 기간은 며칠까지 보상해주나요?\n상담사: 네. 수리가 가능하신 경우인가요?\n고객: 네.\n상담사: 그러시면 수리가 완료될때까지 소요되는 기간으로 하되 30일을 한도로 합니다.\n고객: 렌트차량은 어떤 걸로 해야 하나요?\n상담사: 동급차량중 최저요금의 차량을 기준으로 합니다.\n상담사: 네 고객님. 간접손해보험금 문의이십니까?\n고객: 알겠습니다. 감사합니다.\n고객: 네. 그게 뭔지 설명좀 부탁드려요.\n상담사: 자동차사고로 대물배상 처리를 받으시는 차주분께서 청구하실 수 있는 보험금입니다.\n고객: 어떤 것들을 보상해주나요?\n상담사: 대차료, 휴차료, 영업손실, 시세하락손해, 대체비용 등 자동차 사고로 인한 간접손해를 보상합니다.\n고객: 대체비용이 렌트카 비용인가요?\n상담사: 렌트카 비용은 대차료입니다.\n상담사: 대체비용은 대체 교통비를 말합니다.",
        "question": "이번에 사고가 났는데 간접손해보험금이란 걸 청구하라고 하더라고요.",
        "answer": "네 맞습니다.\n사업용 자동차가 영업을 할 수 없게 된 기간동안 발생하는 영업손해에 대한 비용입니다.\n그러시면 수리가 완료될때까지 소요되는 기간으로 하되 30일을 한도로 합니다.\n동급차량중 최저요금의 차량을 기준으로 합니다.\n자동차사고로 대물배상 처리를 받으시는 차주분께서 청구하실 수 있는 보험금입니다.\n대차료, 휴차료, 영업손실, 시세하락손해, 대체비용 등 자동차 사고로 인한 간접손해를 보상합니다.\n렌트카 비용은 대차료입니다.\n대체비용은 대체 교통비를 말합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 사고 후 차 네비게이션이 작동이 잘 안되는데 이건 보상이 안되는가요?\n상담사: 네비게이션 상태는 어떻습니까 고객님?\n고객: 메인보드가 나가서 먹통이예요.\n상담사: 네비게이션 고장으로 운전하시는데 많이 불편하시겠습니다.\n고객: 네. 이젠 부품이 없어서 그냥 통채로 교체를 해야 한다고 하네요.\n상담사: 자동차 사고로 입은 재산상의 피해는 해당사고로 인하여 발생하였다는 것이 확실히 입증되어야 손해배상을 받으실 수 있습니다.\n고객: 그런데 그걸 어떻게 증명하나요?\n상담사: 충돌로 인한 고장이라는 확실한 진단이 있다면 가능할 것입니다.\n고객: 정비소에서 받으면 되나요?\n상담사: 네. 정비소에서 보험사에 진술해주실 수 있는지 요청해보시기 바랍니다.\n고객: 보험사에서 받아들이지 않으면 어떡하죠?\n상담사: 네 고객님. 어떤 사고였는지 자세히 말씀해주시겠습니까?\n상담사: 우선 보험사에 피해를 주장하시고, 보험사의 답변을 받아보시기 바랍니다.\n고객: 신호받고 서 있는데 뒤에서 와서 차가 박았어요.\n상담사: 네. 혹시 자동차 수리는 이미 다 끝나신 상태입니까?\n고객: 네. 수리까지 다 끝냈는데 운행하다보니 네비게이션이 영 시원치 않은데 보상받을 수 있을까요?\n상담사: 네. 상대방 측에서는 뭐라고 하던가요?\n고객: 네비게이션은 보상을 해줄 수 없다고 하는데 맞나요?\n상담사: 경우에 따라 다른데 먼저 수리업체에는 가보셨습니까?\n고객: 네. 정비소에서는 충돌로 그런 것 맞다고 해요.",
        "question": "자동차 사고 후 차 네비게이션이 작동이 잘 안되는데 이건 보상이 안되는가요?",
        "answer": "네비게이션 고장으로 운전하시는데 많이 불편하시겠습니다.\n자동차 사고로 입은 재산상의 피해는 해당사고로 인하여 발생하였다는 것이 확실히 입증되어야 손해배상을 받으실 수 있습니다.\n충돌로 인한 고장이라는 확실한 진단이 있다면 가능할 것입니다.\n네. 정비소에서 보험사에 진술해주실 수 있는지 요청해보시기 바랍니다.\n우선 보험사에 피해를 주장하시고, 보험사의 답변을 받아보시기 바랍니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 뇌 질환 관련해서 보상에 대해 물어볼 게 있습니다.\n상담사: 그 반대입니다. 뇌출혈이 뇌졸중에 속합니다.\n고객: 그럼 뇌출혈 보험과 뇌졸중 보험중에선 뇌졸중 보험이 더 좋은 것이겠네요?\n상담사: 네 맞습니다. 뇌졸중 보장보다 더 좋은 것이 뇌혈관질환 보장입니다.\n고객: 뇌출혈 보장으로만 가입하면 뇌졸중은 보장을 못 받는단 얘기이죠?\n상담사: 네.\n고객: 저희 가족이 다 뇌출혈 보장만 들어있던데 그럼 보험을 다시 가입해야 할까요?\n상담사: 재설계를 받아보시는 것도 좋으리라 생각됩니다.\n고객: 왜죠?\n상담사: 평균수명이 늘어나면서 뇌혈관질환 발생률이 올라가고 있기 때문입니다.\n고객: 뇌혈관질환만 보장하는 보험이 있을까요?\n상담사: 네 고객님. 어떤 점이 궁금하십니까?\n상담사: 보통 종합보험에서 뇌혈관질환 진단을 추가 구성하는 형태로 많이 보장받으십니다.\n고객: 뇌출혈, 뇌졸중, 뇌혈관질환이 모두 다른 질병으로 취급됩니까?\n상담사: 네. 우리나라 3대 사망 원인 중 하나인 뇌혈관질환은 뇌출혈과 뇌졸중을 포함하는 개념입니다.\n고객: 그럼 뇌출혈은 뭔가요?\n상담사: 뇌에 출혈이 발생하는 모든 경우를 이르는 말입니다.\n고객: 뇌졸중은요?\n상담사: 뇌졸중은 뇌 혈관이 막혀 흐름이 차단되거나 혹은 혈관이 터지는 상황을 말합니다.\n고객: 그럼 뇌졸중이 뇌출혈에 속하나요?",
        "question": "뇌 질환 관련해서 보상에 대해 물어볼 게 있습니다.",
        "answer": "그 반대입니다. 뇌출혈이 뇌졸중에 속합니다.\n네 맞습니다. 뇌졸중 보장보다 더 좋은 것이 뇌혈관질환 보장입니다.\n네.\n재설계를 받아보시는 것도 좋으리라 생각됩니다.\n평균수명이 늘어나면서 뇌혈관질환 발생률이 올라가고 있기 때문입니다.\n보통 종합보험에서 뇌혈관질환 진단을 추가 구성하는 형태로 많이 보장받으십니다.\n네. 우리나라 3대 사망 원인 중 하나인 뇌혈관질환은 뇌출혈과 뇌졸중을 포함하는 개념입니다.\n뇌에 출혈이 발생하는 모든 경우를 이르는 말입니다.\n뇌졸중은 뇌 혈관이 막혀 흐름이 차단되거나 혹은 혈관이 터지는 상황을 말합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험 약관을 살펴보던 중 대물배상이 무슨 뜻인지 궁금해서 문의드립니다.\n상담사: 수리비용이 사고 직전의 가액을 초과하는 경우입니다.\n고객: 차가 반파되거나 그런 경우인가요?\n상담사: 네 그런 경우가 포함됩니다.\n고객: 지급기준이라하면 교환가액이 사고나기 전의 차의 가액인가요?\n상담사: 정확히 말씀드리자면 사고직전 피해물과 동종의 대용품 가액 및 이를 교환하는데 드는 비용입니다.\n고객: 잘 이해가 안가는데 좀 더 자세히 설명해주실래요?\n상담사: 예를 들어 차량 전손으로 수리비용이 차량의 가액을 초과하는 경우, 피해자가 피해물과 동종의 차량으로 보상을 받을 수 있습니다.\n고객: 그 비용을 교환가액이라 하나요?\n상담사: 네. 그 대용품의 가액과 그 대용품으로 교환하는데 드는 비용을 포함하여 말합니다.\n고객: 대용품으로 교환하는데 드는 비용이란 뭐가 있을까요?\n상담사: 네 고객님. 대물배상이란 가입하신 차량으로 사고를 났을 때 타인의 차량이나 재물에 입힌 손해에 대해 배상해주는 것입니다.\n상담사: 등록세, 취득세, 면허세, 차량 인수비용, 감사 수수료 등이 있습니다.\n고객: 이게 의무가입이라고 하던데요?\n상담사: 네 맞습니다. 의무가입 담보입니다.\n고객: 최소 가입금액이 있다던데 얼마인가요?\n상담사: 네. 2천만원입니다.\n고객: 그럼 교환가액은 무슨 뜻입니까?\n상담사: 원상회복이 불가능한 경우 자동차 대물배상의 지급기준을 말합니다.\n고객: 원상회복이 불가능하다는 건 어떤 경우가 있을까요?",
        "question": "보험 약관을 살펴보던 중 대물배상이 무슨 뜻인지 궁금해서 문의드립니다.",
        "answer": "수리비용이 사고 직전의 가액을 초과하는 경우입니다.\n네 그런 경우가 포함됩니다.\n정확히 말씀드리자면 사고직전 피해물과 동종의 대용품 가액 및 이를 교환하는데 드는 비용입니다.\n예를 들어 차량 전손으로 수리비용이 차량의 가액을 초과하는 경우, 피해자가 피해물과 동종의 차량으로 보상을 받을 수 있습니다.\n네. 그 대용품의 가액과 그 대용품으로 교환하는데 드는 비용을 포함하여 말합니다.\n네 고객님. 대물배상이란 가입하신 차량으로 사고를 났을 때 타인의 차량이나 재물에 입힌 손해에 대해 배상해주는 것입니다.\n등록세, 취득세, 면허세, 차량 인수비용, 감사 수수료 등이 있습니다.\n네 맞습니다. 의무가입 담보입니다.\n네. 2천만원입니다.\n원상회복이 불가능한 경우 자동차 대물배상의 지급기준을 말합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 전손된 적 있는 차량도 보상 가능한가요?\n상담사: 그렇지 않습니다.\n상담사: 전손이력과 인과관계가 있는 부위는 보상이 불가능합니다.\n고객: 그럼 전손과 상관없는 부위에 발생한 고장만 보상한다는 말인가요?\n상담사: 네 그렇습니다. 그리고 합법적으로 유통된 경우에 한합니다.\n고객: 합법적으로 유통되었다는 게 무슨 뜻이죠?\n상담사: 사고이력을 숨기거나 속이지 않고 정상적인 매매를 한 경우입니다.\n고객: 그럼 전손이력이 있다는 사실을 알고 구입했는데 구입하고 고장을 발견하면 어떻게 되나요?\n상담사: 앞에서 말씀드렸다시피 전손과 관련없는 부위이면 보상이 가능합니다.\n고객: 그럼 침수이력이 있어도 보상되나요?\n상담사: 침수이력이 있는 차는 처음부터 가입에서 제외됩니다.\n상담사: 보험금 지급기록이 있는 전손차량 중 수리검사를 받지 않은 차량은 보상이 불가능합니다.\n고객: 침수차는 가입부터 안되는군요?\n고객: 수리검사가 뭐죠?\n상담사: 전손되었던 차량을 수리한 후 운행전에 확인하기 위한 검사입니다.\n고객: 그건 어디서 받나요?\n상담사: 자동차 검사소에서 받으십니다.\n고객: 그건 교통부 주관인가요?\n상담사: 교통안전공단에서 주관합니다.\n고객: 일단 수리검사를 받은 차량이라면 다 보상되는 건가요?",
        "question": "전손된 적 있는 차량도 보상 가능한가요?",
        "answer": "그렇지 않습니다.\n전손이력과 인과관계가 있는 부위는 보상이 불가능합니다.\n네 그렇습니다. 그리고 합법적으로 유통된 경우에 한합니다.\n사고이력을 숨기거나 속이지 않고 정상적인 매매를 한 경우입니다.\n앞에서 말씀드렸다시피 전손과 관련없는 부위이면 보상이 가능합니다.\n침수이력이 있는 차는 처음부터 가입에서 제외됩니다.\n보험금 지급기록이 있는 전손차량 중 수리검사를 받지 않은 차량은 보상이 불가능합니다.\n전손되었던 차량을 수리한 후 운행전에 확인하기 위한 검사입니다.\n자동차 검사소에서 받으십니다.\n교통안전공단에서 주관합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제 차가 고장이 났는데 아무 정비소나 가서 수리받아도 상관없나요?\n상담사: 방금 문자로 발송해드렸습니다.\n고객: 문자가 안왔는데요?\n상담사: 전화번호가 OOO-OOOO-OOOO 아니십니까?\n고객: 제 번호는 OOO-OOOO-OOOO번인데요?\n상담사: 죄송합니다. 다시 보내드릴테니 문자를 받으시면 말씀해주시겠습니까?\n고객: 네 지금 왔네요.\n상담사: 네 그쪽으로 방문해보시겠습니까?\n고객: 여기 가서 수리받고 영수증만 받아오면 되나요?\n상담사: 수리내역서와 확인서를 발급받아 오셔야 합니다.\n고객: 확인서도 필요하군요. 알겠습니다.\n상담사: 네 고객님. 저희 보험사와 제휴계약이 체결된 곳이 아니라면 수리 보상이 되지 않습니다.\n상담사: 감사합니다. 상담원 ㅇㅇㅇ이었습니다.\n고객: 아 그래요? 제휴계약이 맺어진 곳은 어떻게 확인하죠?\n상담사: 지역을 말씀해주시면 가까운 제휴 정비소를 안내해드리겠습니다.\n고객: 여긴 성남동이예요.\n상담사: 네 가까운 곳에 저희 제휴 정비소가 있습니다.\n고객: 주소를 문자로 보내주실래요?\n상담사: 네. 전화번호가 OOO-OOOO-OOOO 맞으십니까?\n고객: 네 맞습니다.",
        "question": "제 차가 고장이 났는데 아무 정비소나 가서 수리받아도 상관없나요?",
        "answer": "방금 문자로 발송해드렸습니다.\n수리내역서와 확인서를 발급받아 오셔야 합니다.\n네 고객님. 저희 보험사와 제휴계약이 체결된 곳이 아니라면 수리 보상이 되지 않습니다.\n감사합니다. 상담원 ㅇㅇㅇ이었습니다.\n지역을 말씀해주시면 가까운 제휴 정비소를 안내해드리겠습니다.\n네 가까운 곳에 저희 제휴 정비소가 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 보험에서 보상하지 않는 경우가 궁금합니다.\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 또 어떤 경우가 있죠?\n상담사: 전쟁, 혁명, 내란, 폭동, 소요 같은 특수한 경우 차가 파손된 경우에도 보상하지 않습니다.\n고객: 그럼 2002 월드컵때 사람들이 흥분해서 막 차에 올라가고 그런건요?\n상담사: 그런 것은 보상이 가능합니다.\n고객: 그때 망가진 차도 많았는데 그런 파손도 보험회사에서 보상해주지 않는 건가요?\n상담사: 그런 경우는 폭동이나 소요로 보기엔 어렵기 때문에 보상이 가능합니다.\n고객: 그렇군요. 또 어떤 경우가 있나요?\n상담사: 지진, 화산 분화, 태풍, 홍수, 해일등의 천재지변으로 인한 손해도 보상하지 않습니다.\n고객: 태풍으로 인한 피해도 보상이 안돼요?\n상담사: 네 고객님. 먼저, 고의로 낸 사고에 대해서는 보상하지 않습니다.\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 상대편에서 고의로 내도 보상하지 않나요?\n상담사: 아닙니다. 보험계약자 또는 피보험자분이 고의로 낸 사고를 말합니다.\n고객: 그럼 만약 홧김에 다른 차를 들이받았고 그 차의 탑승자가 다쳤다면 제 보험에서 보상이 안되는건가요?\n상담사: 그렇지는 않습니다. 대부분 그런경우 피해자측에서 보험회사에 직접 청구를 하십니다.\n고객: 그럼 보상을 해주나요?\n상담사: 네. 단 피해자에게 손해배상을 지급한 날로부터 3년 이내에 고의로 사고를 일으킨 보험계약자나 피보험자에게 그 금액을 청구합니다.\n고객: 아 그렇군요. 그럼 고의로 사고를 냈다고 해서 피해자가 보상을 못 받는 일은 없겠군요?",
        "question": "자동차 보험에서 보상하지 않는 경우가 궁금합니다.",
        "answer": "네 그렇습니다.\n전쟁, 혁명, 내란, 폭동, 소요 같은 특수한 경우 차가 파손된 경우에도 보상하지 않습니다.\n그런 것은 보상이 가능합니다.\n그런 경우는 폭동이나 소요로 보기엔 어렵기 때문에 보상이 가능합니다.\n지진, 화산 분화, 태풍, 홍수, 해일등의 천재지변으로 인한 손해도 보상하지 않습니다.\n네 고객님. 먼저, 고의로 낸 사고에 대해서는 보상하지 않습니다.\n네 그렇습니다.\n아닙니다. 보험계약자 또는 피보험자분이 고의로 낸 사고를 말합니다.\n그렇지는 않습니다. 대부분 그런경우 피해자측에서 보험회사에 직접 청구를 하십니다.\n네. 단 피해자에게 손해배상을 지급한 날로부터 3년 이내에 고의로 사고를 일으킨 보험계약자나 피보험자에게 그 금액을 청구합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요. 제 종신보험 특약 설명 좀 부탁드리려고요.\n상담사: 2급장해부터 6급장해까지 차등지급되며 재해로 인한 장해가 발생했을 때 보상됩니다.\n고객: 2급장해는 금액이 얼마인가요?\n상담사: 7백만원입니다.\n고객: 6급장해는요?\n상담사: 100만원입니다.\n고객: 재해치료비특약은 어떤거죠?\n상담사: 재해를 직접원인으로 하는 골절이나 수술 등을 보장하는 특약입니다.\n고객: 수술은 얼마가 나오나요?\n상담사: 1회당 60만원이며 반복지급 가능합니다.\n고객: 통원비도 있나요?\n상담사: 네 고객님. 가입하신 종신보험 이름이 평생보장 행복플러스 보험 맞으신가요?\n상담사: 특정상병통원급여 특약으로 통원비 또한 지원해드립니다.\n고객: 네 맞습니다.\n상담사: 이 보험은 특약이 상당히 많은데 어떤 부분이 궁금하실까요?\n고객: 재해 특약쪽 설명좀 해주세요.\n상담사: 네. 재태 특약은 크게 재해상해특약과 재해치료비특약으로 구성하여 납입중이십니다.\n고객: 재해상해특약은 뭔가요?\n상담사: 재해장해급여금을 보장하는 특약입니다.\n고객: 어떤 경우에 보험금이 나오는거죠?",
        "question": "안녕하세요. 제 종신보험 특약 설명 좀 부탁드리려고요.",
        "answer": "2급장해부터 6급장해까지 차등지급되며 재해로 인한 장해가 발생했을 때 보상됩니다.\n7백만원입니다.\n100만원입니다.\n재해를 직접원인으로 하는 골절이나 수술 등을 보장하는 특약입니다.\n1회당 60만원이며 반복지급 가능합니다.\n특정상병통원급여 특약으로 통원비 또한 지원해드립니다.\n네. 재태 특약은 크게 재해상해특약과 재해치료비특약으로 구성하여 납입중이십니다.\n재해장해급여금을 보장하는 특약입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제 보험에 일상배상책임보험이 들어가있나요?\n상담사: 상대방이 많이 다쳤나요?\n고객: 아니오. 그렇진 않고 상대방 아이와 싸워서 피부에 상처가 좀 나서 피부과 진료를 받아야 해요.\n상담사: 상대방으로부터 진료비세부내역서와 진료확인서를 받으셔서 보험사로 제출해주시면 됩니다.\n고객: 그리고 상대방 아이 핸드폰을 파손했는데 이것도 보상이 되나요?\n상담사: 네 가능합니다. 단 핸드폰에 대한 감가상각이 이루어집니다.\n고객: 그렇군요. 얼마나 깎일까요?\n상담사: 저희 사고조사팀과 직접 통화해보시겠습니까?\n고객: 네 번호 알려주시겠어요?\n상담사: OOO-OOOO-OOOO번으로 통화하시면 됩니다.\n고객: 담당자분 성함이 어떻게 되시나요?\n상담사: 네 고객님. 일상배상책임 담보 구성되어 있습니다.\n상담사: 조사원 ㅇㅇㅇ 입니다.\n고객: 얼마까지 보장하나요?\n상담사: 최대 1억원입니다.\n고객: 자녀가 남에게 끼친 손해도 배상이 되나요?\n상담사: 네 가능합니다.\n고객: 대물 대인 다 되나요?\n상담사: 네.\n고객: 보험금을 받으려면 어떻게 해야 하나요?",
        "question": "제 보험에 일상배상책임보험이 들어가있나요?",
        "answer": "상대방으로부터 진료비세부내역서와 진료확인서를 받으셔서 보험사로 제출해주시면 됩니다.\n네 가능합니다. 단 핸드폰에 대한 감가상각이 이루어집니다.\nOOO-OOOO-OOOO번으로 통화하시면 됩니다.\n네 고객님. 일상배상책임 담보 구성되어 있습니다.\n조사원 ㅇㅇㅇ 입니다.\n최대 1억원입니다.\n네 가능합니다.\n네."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제 암보험을 점검중인데요 가장 높은 금액은 어떤 경우에 받게 되나요?\n상담사: 상급병실 사용 특약이 있어 그 부분에서 보장받으실 수 있습니다.\n고객: 무제한인가요?\n상담사: 아닙니다. 년간 30일에 한하고 있습니다.\n고객: 상급병실을 사용하는 금액 전액 보상해주는 건가요?\n상담사: 아닙니다. 상급병실비의 50%를 지원해드립니다.\n고객: 간병비도 특약에 있나요?\n상담사: 간병비는 없습니다.\n고객: 암으로 인한 후유장해도 보상하나요?\n상담사: 재해후유장해 특약에서 보상합니다.\n고객: 얼마나 보상해주죠?\n상담사: 네. 고액치료비암 4천만원이 가장 큰 보험금입니다.\n상담사: 후유장해 80%이상시 3천만원, 미만시에는 2천만원입니다.\n고객: 일반암은 진단금이 얼마죠?\n상담사: 천만원입니다.\n고객: 통원의료비는 어떻게 되나요?\n상담사: 1일 10만원입니다.\n고객: 매일 나오나요?\n상담사: 네. 암으로 인한 입원시 1일차부터 나옵니다.\n고객: 상급병실 사용도 가능한가요?",
        "question": "제 암보험을 점검중인데요 가장 높은 금액은 어떤 경우에 받게 되나요?",
        "answer": "상급병실 사용 특약이 있어 그 부분에서 보장받으실 수 있습니다.\n아닙니다. 년간 30일에 한하고 있습니다.\n아닙니다. 상급병실비의 50%를 지원해드립니다.\n간병비는 없습니다.\n재해후유장해 특약에서 보상합니다.\n네. 고액치료비암 4천만원이 가장 큰 보험금입니다.\n후유장해 80%이상시 3천만원, 미만시에는 2천만원입니다.\n천만원입니다.\n1일 10만원입니다.\n네. 암으로 인한 입원시 1일차부터 나옵니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 같은 실손보험인데 왜 사람마다 보장해주는 비율이 다르죠?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 입원했을 때 보험금은 어떻게 계산하나요?\n상담사: 보상대상의료비에 정해진 비율을 곱한 금액입니다.\n고객: 정해진 비율이란 아까 얘기한 90%, 100% 이런 비율인가요?\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 통원했을 때 보험금은 어떻게 계산하죠?\n상담사: 보상대상의료비에서 공제금액을 제하고 지급합니다.\n고객: 공제금액은 얼마인가요?\n상담사: 공제금액 역시 보험 가입시기마다 다릅니다.\n고객: 제 보험의 경우는 얼마죠?\n상담사: 네 고객님. 가입시기에 따라 100%보장, 90%, 80% 보장이 있습니다.\n상담사: 고객님의 경우 공제금액은 0원입니다.\n고객: 왜 그런가요?\n상담사: 처음에는 100%였으나 보험사의 손실율이 높아지면서 점차 내려오는 추세입니다.\n고객: 보험사 손실율은 왜 높아졌나요?\n상담사: 가입자가 증가하였고 평균수명이 길어지면서 의료비 지출이 많아졌기 때문입니다.\n고객: 그럼 앞으로도 더 보장비율이 낮아질 가능성이 있나요?\n상담사: 아직 확답은 드릴 수 없지만 그럴 가능성은 있습니다.\n고객: 그럼 한살이라도 어릴 때 빨리 들어놓는 게 좋은거네요?",
        "question": "같은 실손보험인데 왜 사람마다 보장해주는 비율이 다르죠?",
        "answer": "네 그렇습니다.\n보상대상의료비에 정해진 비율을 곱한 금액입니다.\n네 맞습니다.\n보상대상의료비에서 공제금액을 제하고 지급합니다.\n공제금액 역시 보험 가입시기마다 다릅니다.\n네 고객님. 가입시기에 따라 100%보장, 90%, 80% 보장이 있습니다.\n고객님의 경우 공제금액은 0원입니다.\n처음에는 100%였으나 보험사의 손실율이 높아지면서 점차 내려오는 추세입니다.\n가입자가 증가하였고 평균수명이 길어지면서 의료비 지출이 많아졌기 때문입니다.\n아직 확답은 드릴 수 없지만 그럴 가능성은 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차보험 대인배상1에 대해 자세히 알고 싶습니다.\n상담사: 기명피보험자가 운전을 승낙한 사람입니다.\n고객: 사용피보험자는 뭐죠?\n상담사: 기명피보험자가 고용인으로서 사업체 또는 사업장에 고용한 업무시 운전자를 말합니다.\n고객: 운전피보험자는 뭔가요?\n상담사: 다른 피보험자들을 위하여 피보험 자동차를 운전중인 자를 말합니다.\n고객: 그럼 고용 운전수는 어디에 포함이 되나요?\n상담사: 고용운전수는 운전피보험자에 해당합니다.\n고객: 업무용 트럭을 모는 직원은 어디에 해당하죠?\n상담사: 사용피보험자에 해당합니다.\n고객: 제가 친구에게 제 차를 몰게 해준다면 친구는 승낙피보험자가 되는 건가요?\n상담사: 네. 대인배상1은 피보험자가 피보험자동차를 운전하다 타인을 죽거나 다치게 할 경우 지는 손해배상책임을 보상합니다.\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 피보험자는 누가 있을까요?\n상담사: 기명피보험자, 친족피보험자, 승낙피보험자, 사용피보험자, 운전피보험자가 있습니다.\n고객: 기명피보험자가 뭔지 설명좀 해주실래요?\n상담사: 보험계약서에 날인된 피보험자를 말합니다.\n고객: 친족피보험자는 어떤 의미인가요?\n상담사: 민법 제777조에서 규정하는 8촌 이내 혈족과 4촌 이내 인척, 배우자를 말합니다.\n고객: 승낙피보험자는요?",
        "question": "자동차보험 대인배상1에 대해 자세히 알고 싶습니다.",
        "answer": "기명피보험자가 운전을 승낙한 사람입니다.\n기명피보험자가 고용인으로서 사업체 또는 사업장에 고용한 업무시 운전자를 말합니다.\n다른 피보험자들을 위하여 피보험 자동차를 운전중인 자를 말합니다.\n고용운전수는 운전피보험자에 해당합니다.\n사용피보험자에 해당합니다.\n네. 대인배상1은 피보험자가 피보험자동차를 운전하다 타인을 죽거나 다치게 할 경우 지는 손해배상책임을 보상합니다.\n네 그렇습니다.\n기명피보험자, 친족피보험자, 승낙피보험자, 사용피보험자, 운전피보험자가 있습니다.\n보험계약서에 날인된 피보험자를 말합니다.\n민법 제777조에서 규정하는 8촌 이내 혈족과 4촌 이내 인척, 배우자를 말합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제 실손의료비 보험 보장이 궁금합니다.\n상담사: 아닙니다.\n고객: 뇌졸중도 보상해주나요?\n상담사: 네. 뇌졸중진단비 천만원으로 가입되어 있습니다.\n고객: 그건 월 납입료가 얼마인가요?\n상담사: 4천원입니다.\n고객: 골절에 대한 보상도 있나요?\n상담사: 네. 20만원으로 가입되어 있습니다.\n고객: 월납입료는 얼마죠?\n상담사: 천원입니다.\n고객: 깁스해도 돈이 나오나요?\n상담사: 네 고객님. 고객님의 보험 보장이 궁금하시군요.\n상담사: 네. 깁스치료비 10만원으로 가입되어 있습니다.\n고객: 제 보험의 주계약 담보가 뭘로 되어 있나요?\n상담사: 고객님 보험의 기본계약은 일반상해후유장해로 되어 있습니다.\n고객: 진단금은 얼마죠?\n상담사: 3천만원입니다.\n고객: 월 얼마씩 내고 있나요?\n상담사: 540원입니다.\n고객: 갱신형인가요?",
        "question": "제 실손의료비 보험 보장이 궁금합니다.",
        "answer": "아닙니다.\n네. 뇌졸중진단비 천만원으로 가입되어 있습니다.\n4천원입니다.\n네. 20만원으로 가입되어 있습니다.\n천원입니다.\n네 고객님. 고객님의 보험 보장이 궁금하시군요.\n네. 깁스치료비 10만원으로 가입되어 있습니다.\n고객님 보험의 기본계약은 일반상해후유장해로 되어 있습니다.\n3천만원입니다.\n540원입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 체외충격파 치료도 실비에서 보상이 되는지요?\n상담사: 기간은 얼마나 되시나요?\n고객: 열흘정도 받은 것 같습니다.\n상담사: 어디가 아프셔서 받으셨나요?\n고객: 무릎이요.\n상담사: 고객님 가입하신 보험 특약에서 재활을 목적으로 하는 체외충격파 치료를 보장하고 있습니다.\n고객: 그럼 보상금은 얼마나 나오죠?\n상담사: 실비 보험이기 때문에 고객님께서 지불하신 금액에서 자기부담금을 제외한 금액이 지급됩니다.\n고객: 그렇군요. 제 자기부담금은 얼마가 될까요?\n상담사: 재활의학과 의원에서 치료받으셨나요?\n고객: 네. 그게 상관있나요?\n상담사: 네 고객님. 고객님 가입하신 보험에서 보장하는지 확인해보겠습니다.\n상담사: 네. 의원급은 1일 만원씩 공제합니다.\n고객: 네.\n상담사: 가입자분 성함이 어떻게 되십니까?\n고객: ㅇㅇㅇ입니다.\n상담사: 생년월일이 어떻게 되십니까?\n고객: OO년 OO월 OO일입니다.\n상담사: 진료과가 어떻게 되십니까?\n고객: 재활의학과에서 진료받았습니다.",
        "question": "체외충격파 치료도 실비에서 보상이 되는지요?",
        "answer": "고객님 가입하신 보험 특약에서 재활을 목적으로 하는 체외충격파 치료를 보장하고 있습니다.\n실비 보험이기 때문에 고객님께서 지불하신 금액에서 자기부담금을 제외한 금액이 지급됩니다.\n네 고객님. 고객님 가입하신 보험에서 보장하는지 확인해보겠습니다.\n네. 의원급은 1일 만원씩 공제합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제 실손보험에서 임신 출산 질환 입원 의료비 부분이 궁금합니다.\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 며칠을 입원하건 상관없나요?\n상담사: 통상분만일수를 제외하고 보상해드립니다.\n고객: 통상분만일수는 뭐죠?\n상담사: 통상적으로 입원하는 일수입니다.\n고객: 통상분만일수는 몇일인가요?\n상담사: 자연분만은 4일, 제왕절개는 8일입니다.\n고객: 어떤식으로 계산하나요?\n상담사: 통상분만일수를 초과하는 경우에 한하여 통상분만입원일수를 총입원일수로 나눈 비율을 추가로 제외한 후의 금액을 보험가입금액 한도내에서 보상합니다.\n고객: 보험가입금액 한도는 어떻게 되나요?\n상담사: 네 고객님. 어떤 점이 궁금하신가요?\n상담사: 고객님의 경우 천만원입니다.\n고객: 임신출산 질환이란게 무얼 말하나요?\n상담사: 임산 혹은 출산으로 인해 병원의 처치를 받게 되는 모든 질환을 말합니다.\n고객: 혹시 분만도 해당하나요?\n상담사: 네 분만도 해당됩니다.\n고객: 자연분만도 해당하나요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 입원한 경우만 보상하는 거죠?",
        "question": "제 실손보험에서 임신 출산 질환 입원 의료비 부분이 궁금합니다.",
        "answer": "네 맞습니다.\n통상분만일수를 제외하고 보상해드립니다.\n통상적으로 입원하는 일수입니다.\n자연분만은 4일, 제왕절개는 8일입니다.\n통상분만일수를 초과하는 경우에 한하여 통상분만입원일수를 총입원일수로 나눈 비율을 추가로 제외한 후의 금액을 보험가입금액 한도내에서 보상합니다.\n고객님의 경우 천만원입니다.\n임산 혹은 출산으로 인해 병원의 처치를 받게 되는 모든 질환을 말합니다.\n네 분만도 해당됩니다.\n네 그렇습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 실비보험 보상에 대해서 문의합니다.\n상담사: 환자부담 총액을 보시면 됩니다.\n고객: 아 320만원이네요. 진료비 총액은 그럼 뭔가요?\n상담사: 고객님이 실제 부담하신 금액과 건강보험혜택을 합친 금액입니다.\n고객: 네. 그럼 환자부담 총액은 다 받을 수 있나요?\n상담사: 아닙니다. 진료비 내역서에서 비급여 금액이 얼마인지 알려주시겠습니까?\n고객: 비급여 금액이 대략 200만원쯤 되네요.\n상담사: 그럼 비급여 항목들이 보상대상이 되는지 저희가 일일히 확인한 후 지급해드립니다.\n고객: 비급여 항목은 보상 되는 것도 있고 안되는 것도 있고 그렇습니까?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 그럼 언제쯤 확인이 될까요?\n상담사: 네 고객님. 어떤 부분이 궁금하신가요?\n상담사: 2일에서 3일정도 걸립니다.\n고객: 이번에 진료비 내역서를 떼어보니 총 진료비가 450만원이 나왔는데요.\n상담사: 네.\n고객: 이 450만원에서 얼마를 보험에서 받을 수 있습니까?\n상담사: 네. 진료비 450만원이 진료비 총액을 말씀하시는 건가요?\n고객: 네 그렇습니다.\n상담사: 진료비 총액에서 건강보험에서 지급하는 금액을 제외하고 보셔야 합니다.\n고객: 그 금액이 어디있죠?",
        "question": "실비보험 보상에 대해서 문의합니다.",
        "answer": "환자부담 총액을 보시면 됩니다.\n고객님이 실제 부담하신 금액과 건강보험혜택을 합친 금액입니다.\n그럼 비급여 항목들이 보상대상이 되는지 저희가 일일히 확인한 후 지급해드립니다.\n네 그렇습니다.\n2일에서 3일정도 걸립니다.\n네.\n진료비 총액에서 건강보험에서 지급하는 금액을 제외하고 보셔야 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 보험에서 면책이 무슨 뜻인지요?\n상담사: 고용되어 운전하는 운전수가 운전피보험자에 해당합니다.\n고객: 무단으로 운전하는 경우도 운전피보험자가 될 수 있습니까?\n상담사: 아닙니다. 무단으로 운전하는 경우는 해당되지 않습니다.\n고객: 렌터카를 빌린 사람이 제3자에게 운전을 맡긴 경우도 운전피보함자라고 볼 수 있나요?\n상담사: 아닙니다. 운전피보험자로 인정되지 않습니다.\n고객: 임차인으로부터 승낙을 받은 승낙피보험자를 위하여 운전하였기 때문에 운전피보험자가 아닌가요?\n상담사: 기명피보험자의 의사에 명백히 반하는 것이기 때문에 운전피보험자로 보지 않습니다.\n고객: 이때 기명피보험자란 누군가요?\n상담사: 렌터카 업체를 말합니다.\n고객: 어떤 의사에 반하게 되는 것인가요?\n상담사: 네. 면책은 보상하지 않는 것입니다.\n상담사: 제3자 운전금지 조항에 반하게 됩니다.\n고객: 그럼 부책은 무슨 뜻인가요?\n상담사: 보상을 한다는 것입니다.\n고객: 운전피보험자는 무슨 말입니까?\n상담사: 다른 피보험자를 위하여 운전하는 자를 말합니다.\n고객: 다른 피보험자란 누구죠?\n상담사: 기명피보험자, 승낙피보험자, 친족피보험자, 사용피보험자를 말합니다.\n고객: 어떤 경우가 운전피보험자에 해당하나요?",
        "question": "자동차 보험에서 면책이 무슨 뜻인지요?",
        "answer": "고용되어 운전하는 운전수가 운전피보험자에 해당합니다.\n아닙니다. 무단으로 운전하는 경우는 해당되지 않습니다.\n아닙니다. 운전피보험자로 인정되지 않습니다.\n기명피보험자의 의사에 명백히 반하는 것이기 때문에 운전피보험자로 보지 않습니다.\n렌터카 업체를 말합니다.\n네. 면책은 보상하지 않는 것입니다.\n제3자 운전금지 조항에 반하게 됩니다.\n보상을 한다는 것입니다.\n다른 피보험자를 위하여 운전하는 자를 말합니다.\n기명피보험자, 승낙피보험자, 친족피보험자, 사용피보험자를 말합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 보험은 어떤 보험인가요?\n상담사: 대물보상, 대인보상, 자기차량손해, 자기신체손해 네가지로 나뉘어집니다.\n고객: 운전자 보험은요?\n상담사: 형사합의금, 벌금, 변호사 선임비용, 생계비용 등으로 나뉩니다.\n고객: 자동차 보험은 몇년 보장인가요?\n상담사: 자동차 보험은 매년 갱신됩니다.\n고객: 그럼 매년 새롭게 가입하나요?\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 운전자 보험도 그런가요?\n상담사: 운전자 보험은 기간을 원하시는대로 가입하실 수 있습니다.\n고객: 형사책임은 운전자 보험으로만 커버 가능한가요?\n상담사: 자동차 보험은 내가 타인을 다치게 하거나 재산상 손해를 입혔을 경우를 위해서 가입하는 보험입니다.\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 내가 다쳤을 때는 보상해주지 않나요?\n상담사: 아닙니다. 자기차량과 자기 신체에 대해서도 보상을 해줍니다.\n고객: 그럼 운전자 보험은 어떤 보험인가요?\n상담사: 사고시 자동차보험에서 보장해주는 내용 이외에 추가로 발생할 수 있는 책임에 대한 배상을 처리해주는 보험입니다.\n고객: 자동차 보험과는 어떤점이 다른가요?\n상담사: 자동차 보험은 의무가입이며 운전자 보험은 의무가입이 아닙니다.\n고객: 자동차보험의 주요보장을 좀 알려주실래요?",
        "question": "자동차 보험은 어떤 보험인가요?",
        "answer": "대물보상, 대인보상, 자기차량손해, 자기신체손해 네가지로 나뉘어집니다.\n형사합의금, 벌금, 변호사 선임비용, 생계비용 등으로 나뉩니다.\n자동차 보험은 매년 갱신됩니다.\n네 맞습니다.\n운전자 보험은 기간을 원하시는대로 가입하실 수 있습니다.\n자동차 보험은 내가 타인을 다치게 하거나 재산상 손해를 입혔을 경우를 위해서 가입하는 보험입니다.\n네 그렇습니다.\n아닙니다. 자기차량과 자기 신체에 대해서도 보상을 해줍니다.\n사고시 자동차보험에서 보장해주는 내용 이외에 추가로 발생할 수 있는 책임에 대한 배상을 처리해주는 보험입니다.\n자동차 보험은 의무가입이며 운전자 보험은 의무가입이 아닙니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: MRI촬영 예정인데 실손보험에서 얼마나 나오는지 궁금합니다.\n상담사: 연간 300만원 한도내에서 보장됩니다.\n고객: 혹시 주의할 점은 없을까요?\n상담사: 반드시 질병코드를 받으시고 MRI촬영을 하시기 바랍니다.\n고객: 질병코드를 먼저 받으려면 어떻게 해야 하나요?\n상담사: 아픈 증상을 한가지라도 의사에게 말씀하시면 됩니다.\n고객: MRI촬영비에서 얼마를 제하고 주나요?\n상담사: 2만원과 30%공제금액 중 큰 금액을 공제하고 드립니다.\n고객: MRI가 비급여 항목이라도 실손에서 받을 수 있나요?\n상담사: 네 고객님. 비급여 MRI라도 실손에서 청구하실 수 있습니다.\n고객: 의사가 권유하지 않고 환자가 찍고 싶다고 해서 찍으면 실손보험 혜택은 받을 수 없는 건가요?\n상담사: 네 고객님. 상황에 따라 다릅니다.\n상담사: 사고나 질병등으로 정밀검사 필요성이 인정될 때는 의사읙 권유가 없더라도 실비보험 보상을 받는 것이 가능합니다.\n고객: 제가 원해서 찍는 경우는 보장이 안나온다던데 사실인가요?\n상담사: 단순 건강검진을 목적으로 촬영하신 MRI는 실비청구가 불가능합니다.\n고객: 그럼 어떻게 해야 실비청구를 할 수 있죠?\n상담사: 의사의 권유로 MRI촬영을 해야 보장을 받을 수 있습니다.\n고객: 얼마나 보장받나요?\n상담사: MRI촬영비용에서 일정부분 제한 금액입니다.\n고객: 한도는 없나요?",
        "question": "MRI촬영 예정인데 실손보험에서 얼마나 나오는지 궁금합니다.",
        "answer": "연간 300만원 한도내에서 보장됩니다.\n반드시 질병코드를 받으시고 MRI촬영을 하시기 바랍니다.\n아픈 증상을 한가지라도 의사에게 말씀하시면 됩니다.\n2만원과 30%공제금액 중 큰 금액을 공제하고 드립니다.\n네 고객님. 비급여 MRI라도 실손에서 청구하실 수 있습니다.\n네 고객님. 상황에 따라 다릅니다.\n사고나 질병등으로 정밀검사 필요성이 인정될 때는 의사읙 권유가 없더라도 실비보험 보상을 받는 것이 가능합니다.\n단순 건강검진을 목적으로 촬영하신 MRI는 실비청구가 불가능합니다.\n의사의 권유로 MRI촬영을 해야 보장을 받을 수 있습니다.\nMRI촬영비용에서 일정부분 제한 금액입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 피부과에서 백옥주사를 맞았는데 이 주사는 실손보험 보상이 안되나요?\n상담사: 마늘주사도 비급여 주사제입니다.\n고객: 감초주사도 비급여인가요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 비급여주사제는 왜 보상해주지 않는 거죠?\n상담사: 비급여주사제는 법정비급여이기 때문에 실손보험에서 면책됩니다.\n고객: 면책된다는 게 무슨 뜻인가요?\n상담사: 보험에서 지급하지 않는다는 의미입니다.\n고객: 보톡스도 비급여인가요?\n상담사: 네 보톡스 주사도 비급여입니다.\n고객: 일반적으로 흔히 맞는 비타민 주사도 비급여인가요?\n상담사: 네 고객님. 백옥주사는 비급여 주사제로 실손보험 보상이 되지 않습니다.\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 비급여 주사제가 정확히 뭘 말하는 건가요?\n상담사: 건강보험 혜택이 적용되지 않아 환자가 전액 부담해야 하는 주사치료를 말합니다.\n고객: 태반주사도 비급여인가요?\n상담사: 네 맞습니다. 태반주사는 비급여 주사제입니다.\n고객: 신데렐라 주사도 비급여 주사제인가요?\n상담사: 네. 신데렐라 주사도 비급여 주사제입니다.\n고객: 마늘주사는요?",
        "question": "피부과에서 백옥주사를 맞았는데 이 주사는 실손보험 보상이 안되나요?",
        "answer": "마늘주사도 비급여 주사제입니다.\n네 그렇습니다.\n비급여주사제는 법정비급여이기 때문에 실손보험에서 면책됩니다.\n보험에서 지급하지 않는다는 의미입니다.\n네 보톡스 주사도 비급여입니다.\n네 고객님. 백옥주사는 비급여 주사제로 실손보험 보상이 되지 않습니다.\n네 그렇습니다.\n건강보험 혜택이 적용되지 않아 환자가 전액 부담해야 하는 주사치료를 말합니다.\n네 맞습니다. 태반주사는 비급여 주사제입니다.\n네. 신데렐라 주사도 비급여 주사제입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 실손보험을 계산하는 순서좀 알려주실래요?\n상담사: 건강보험에서 지급하는 항목을 말합니다.\n고객: 비급여는 무슨 뜻이죠?\n상담사: 건강보험에서 지급하지 않는 항목입니다.\n고객: 그럼 비급여는 100% 환자부담인가요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 비급여는 어떤 게 있죠?\n상담사: 대표적으로 비급여 주사제를 생각하시면 됩니다.\n고객: 비급여 주사제 종류는 뭐가 있나요?\n상담사: 비타민 주사, 백옥주사, 보톡스 주사, 무통주사등이 있습니다.\n고객: 무통주사는 저번에 제가 수술할때 급여 처리가 되던데요?\n상담사: 네. 먼저 보상대상을 확정짓습니다.\n상담사: 무통주사의 경우 의사의 처방이 있을 시에는 급여처리가 가능합니다.\n고객: 그게 무슨 의미죠?\n상담사: 급여대상만을 보상할 것인지, 급여와 비급여도 함께 보상할 것인지 결정합니다.\n고객: 그리고는요?\n상담사: 앞에서 산정된 금액에서 공제금을 제외합니다.\n고객: 네 그리고요?\n상담사: 해당금액에 보상비율을 곱해서 보상하게 됩니다\n고객: 급여대상이란 무엇을 말하나요?",
        "question": "실손보험을 계산하는 순서좀 알려주실래요?",
        "answer": "건강보험에서 지급하는 항목을 말합니다.\n건강보험에서 지급하지 않는 항목입니다.\n네 그렇습니다.\n대표적으로 비급여 주사제를 생각하시면 됩니다.\n비타민 주사, 백옥주사, 보톡스 주사, 무통주사등이 있습니다.\n네. 먼저 보상대상을 확정짓습니다.\n무통주사의 경우 의사의 처방이 있을 시에는 급여처리가 가능합니다.\n급여대상만을 보상할 것인지, 급여와 비급여도 함께 보상할 것인지 결정합니다.\n앞에서 산정된 금액에서 공제금을 제외합니다.\n해당금액에 보상비율을 곱해서 보상하게 됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 의료실비보험 종류와 보장을 알고 싶습니다.\n상담사: 네. 의료실비보험은 국민건강보험 비급여 대상에 포함 되어있는 고가 검사비도 보장합니다.\n고객: 고가 검사비도 보장하는 예를들어 설명해주세요.\n상담사: 네. 만일 병원치료비 100만원이 나오면 대부분에 해당하는 80~90만원 가량을 실비담보로 보상해 줍니다.\n고객: 흠히 은퇴설계 전문가들은 노년기 질병문제를 대비해야 한다고 하는데 의료실비보험이 가능한가요?\n상담사: 네. 결론만 말씀드리면, 의료실비보험으로 노후를 대비해야 합니다.\n고객: 대비를 해야 하는 것은 맞는데, 의료보장이 노년질병을 보장하나요?\n상담사: 네. 60세 이후로 걸리기 쉬운 중대질병 진단과 치료비, 간병비, 장례비용이 준비되는 상품을 가입하세요.\n고객: 재해로 인한 수술입원비도 보장이 될까요?\n상담사: 네. 보장됩니다.\n고객: 조만간 평균수명이 100세에 도달할 것으로 예상되는데 보장이 그때까지 될까요?\n상담사: 네. 크게 단독형 의료실비보험, 특약형 의료실비보험, 갱신형 의료실비보험, 비갱신형 의료실비보험 등으로 나누어 집니다. \n상담사: 네. 100세 이상 만기 조건으로 의료실비보험을 준비하세요.\n고객: 보험의 종류가 너무 많네요?\n상담사: 네. 종류가 많아서 가입하는 사람에 따라 적합한 의료실비보험 종류가 다릅니다.\n고객: 잘 비교해서 자신에게 맞는 의료실비보험 종류를 찾아야겠네요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 의료실비보험의 보장범위는 어떻게 되나요?\n상담사: 네. 사소한 질병부터 성인병과 중대질병, 상해 사고까지 보장합니다.\n고객: 병원에서 진료를 하다보면 고가의 치료를 권하는 경우가 있는데 이런 경우도 보장하나요?",
        "question": "의료실비보험 종류와 보장을 알고 싶습니다.",
        "answer": "네. 의료실비보험은 국민건강보험 비급여 대상에 포함 되어있는 고가 검사비도 보장합니다.\n네. 만일 병원치료비 100만원이 나오면 대부분에 해당하는 80~90만원 가량을 실비담보로 보상해 줍니다.\n네. 결론만 말씀드리면, 의료실비보험으로 노후를 대비해야 합니다.\n네. 60세 이후로 걸리기 쉬운 중대질병 진단과 치료비, 간병비, 장례비용이 준비되는 상품을 가입하세요.\n네. 보장됩니다.\n네. 크게 단독형 의료실비보험, 특약형 의료실비보험, 갱신형 의료실비보험, 비갱신형 의료실비보험 등으로 나누어 집니다. \n네. 100세 이상 만기 조건으로 의료실비보험을 준비하세요.\n네. 종류가 많아서 가입하는 사람에 따라 적합한 의료실비보험 종류가 다릅니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 사소한 질병부터 성인병과 중대질병, 상해 사고까지 보장합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 의료실비보험에 비갱신형의 보험료는 갱신형에 비해 비싼가요?\n상담사: 네. 의료실비보험은 노후자금 목적이 아닌 보장을 위한 보험이기에 적립보험료에 큰 의미를 둘 필요가 없습니다.\n고객: 의료실비보험을 보다 유리하게 가입하기 위해 보험가입 시 체크사항을 알려주세요.\n상담사: 네. 보험가입 시 혜택 받을 수있는 것들이 참 많습니다. 담배와 술을 하지 않는다면 보험료가 할인됩니다.\n고객: 오~ 담배와 술을 하지 않아도 보험료가 할인되는군요?\n상담사: 네. 그리고 가입 시 불필요한 담보들을 선택하지 않아도 보험료는 크게 절감됩니다.\n고객: 의료실비보험은 다른 보험보다 보험금 청구 횟수가 많다고 하는데 유독 저만 보험금 청구가 많은 것은 아니죠?\n상담사: 네. 당연합니다. 많은 보장을 받으니 일반 보험 보다 청구 횟수가 많습니다.\n고객: 보험 청구를 하는데 유의해야 할 것은 무엇인가요?\n상담사: 네. 가입하고자 하는 보험사 보상 절차에 대해서도 짚어보는 것이 중요합니다.\n고객: 그럼 보험 청구를 하는데 특히 유의해야 할 것은 무엇인가요?\n상담사: 네. 비갱신형 담보는 보험료가 비싸지만 갱신으로 보험료 인상을 걱정할 필요가 없습니다.\n상담사: 네. 보험금을 청구할 때마다 서류를 원본으로 제출해야 하는 불편함은 없어야 합니다.\n고객: 의료실비보험도 환급금액을 받을 수 있나요?\n상담사: 네. 조건에 따라 다르지만, 의료실비보험도 다른 보험과 마찬가지로 보장이 끝나는 시점에 환급금액을 받을 수 있습니다.\n고객: 일반 의료실비보험에 적용되는 부분인가요? \n상담사: 아닙니다. 하지만 만기 환급을 위해서는 보장 보험료 외에 적립보험료를 더 내야 합니다.\n고객: 적립보험료가 필요한 이유가 뭔가요?\n상담사: 네. 갱신형 담보는 갱신할 때마다 보험료를 다시 책정합니다. 다시 책정한다고 하지만 보험료가 오르는 경우만 있습니다. 보험료가 오르면 당연히 부담이 생기게 되는데 이때 이 부담을 줄여주는 것이 적립보험료입니다.\n고객: 정리하면 순수보장형 의료실비보험보다 만기환급형 의료실비보험의 보험료가 더 높아지게 된다는 건데요?",
        "question": "의료실비보험에 비갱신형의 보험료는 갱신형에 비해 비싼가요?",
        "answer": "네. 의료실비보험은 노후자금 목적이 아닌 보장을 위한 보험이기에 적립보험료에 큰 의미를 둘 필요가 없습니다.\n네. 보험가입 시 혜택 받을 수있는 것들이 참 많습니다. 담배와 술을 하지 않는다면 보험료가 할인됩니다.\n네. 그리고 가입 시 불필요한 담보들을 선택하지 않아도 보험료는 크게 절감됩니다.\n네. 당연합니다. 많은 보장을 받으니 일반 보험 보다 청구 횟수가 많습니다.\n네. 가입하고자 하는 보험사 보상 절차에 대해서도 짚어보는 것이 중요합니다.\n네. 비갱신형 담보는 보험료가 비싸지만 갱신으로 보험료 인상을 걱정할 필요가 없습니다.\n네. 보험금을 청구할 때마다 서류를 원본으로 제출해야 하는 불편함은 없어야 합니다.\n네. 조건에 따라 다르지만, 의료실비보험도 다른 보험과 마찬가지로 보장이 끝나는 시점에 환급금액을 받을 수 있습니다.\n아닙니다. 하지만 만기 환급을 위해서는 보장 보험료 외에 적립보험료를 더 내야 합니다.\n네. 갱신형 담보는 갱신할 때마다 보험료를 다시 책정합니다. 다시 책정한다고 하지만 보험료가 오르는 경우만 있습니다. 보험료가 오르면 당연히 부담이 생기게 되는데 이때 이 부담을 줄여주는 것이 적립보험료입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 의료실비보험에서 주의 또는 유의해야 할 점은 무엇인가요?\n상담사: 네. 인터넷 의료실비보험비교사이트를 이용해보세요.\n고객: 인터넷 의료실비보험비교사이트의 장점이 무엇인가요?\n상담사: 네. 많은 보험사의 보장 내용을 하나씩 알아보는 수고를 덜 수 있습니다.\n고객: 사이트에서는 특정회사의 보험상품만을 홍보하는 것은 아닌가요?\n상담사: 네. 특정회사, 특정 보험상품을 취급하지 않습니다.\n고객: 그럼 여러 보험상품의 장단점을 알수 있겠네요?\n상담사: 네. 보상 절차, 과거 질환에 대한 인수 기준, 보험사의 재무건전정과 같은 정보를 구하는데 도움이 됩니다.\n고객: 사이트를 통해 폭 넓은 선택을 할 수 있는 기회를 얻을 수 있다는 거네요?\n상담사: 네. 보장대비 보험료의 효율을 가장 나은 조건을 찾을 수 있습니다.\n고객: 나에게 맞는 보험상품을 선택하면 되겠군요?\n상담사: 네. 보험금을 청구하는데 가입자가 작성할 서류가 많아도 좋지 않습니다.\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 만일 보험사가 보험금을 지급하는 속도가 느리다면 어떻해야 하죠?\n상담사: 네. 그럼 보험을 해지하시거나 가입을 고민하신다면 가입 대상에서 제외하셔야 합니다.\n고객: 필요한 보장내용과 담보들을 선택했다면 다음은 어떤 부분을 살펴볼까요?\n상담사: 네. 동일 조건으로 각 보험회사마다 얼마의 보험료가 나오는지 비교해보아야 합니다. \n고객: 왜? 보험회사의 보험료를 비교해야 하나요?\n상담사: 네. 가입대상의 나이, 성별, 직업에 따라 보장 내용별로 보험사마다 보험료가 모두 다르게 산출되기 때문입니다.\n고객: 이렇게 다양하고 보장이 다른 부분을 어떻게 비교를 할까요?",
        "question": "의료실비보험에서 주의 또는 유의해야 할 점은 무엇인가요?",
        "answer": "네. 인터넷 의료실비보험비교사이트를 이용해보세요.\n네. 많은 보험사의 보장 내용을 하나씩 알아보는 수고를 덜 수 있습니다.\n네. 특정회사, 특정 보험상품을 취급하지 않습니다.\n네. 보상 절차, 과거 질환에 대한 인수 기준, 보험사의 재무건전정과 같은 정보를 구하는데 도움이 됩니다.\n네. 보장대비 보험료의 효율을 가장 나은 조건을 찾을 수 있습니다.\n네. 보험금을 청구하는데 가입자가 작성할 서류가 많아도 좋지 않습니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 그럼 보험을 해지하시거나 가입을 고민하신다면 가입 대상에서 제외하셔야 합니다.\n네. 동일 조건으로 각 보험회사마다 얼마의 보험료가 나오는지 비교해보아야 합니다. \n네. 가입대상의 나이, 성별, 직업에 따라 보장 내용별로 보험사마다 보험료가 모두 다르게 산출되기 때문입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 의료실비보험의 가장 좋은 보장은 무엇인가요?\n상담사: 아닙니다. 생명보험회사의 종신보험 등은 입원보장이나 수술금등으로 웬만한 병원치료 비용을 보상해 주었습니다. \n고객: 그런데 왜 지금은 보장이 안되나요?\n상담사: 네. 보험사에서 보장하는 보장범위가 혹시 해당되지 않거나, 치료비용이 입원일당, 수술금을 초과하는 경우가 문제였습니다.\n고객: 결론은 보험만으로 치료비용 해결이 어려웠다는 거네요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 질병으로 생활비용이 부족해지는 경우도 있었는데요? 자주 있었지요?\n상담사: 네. 바로 암이 대표적입니다.\n고객: 암이 발병하면 회사를 그만두고 치료를 해야하기 때문에 더욱 경제생활이 엉망이 되는 거 같습니다.\n상담사: 네. 직업을 그대로 유지하는 경우가 드뭅니다. 암을 치료하는 데에만 집중해야 하기 때문이죠.\n고객: 질병은 몸과 가정을 완전히 큰 충격을 주는 거 같아요.\n상담사: 네. 병원비 환급입니다.\n상담사: 네. 그래서 의료실비보험의 보장을 생각하셔야 합니다.\n고객: 최근 판매되는 상품들은 대체로 병원비에서 입원시 급여치료는 얼마나 보장하나요?\n상담사: 네. 보장내용은 판매시기와 상품마다 상이합니다만, 급여치료는 90%를 보장합니다.\n고객: 그럼 비급여치료는 얼마나 보장하나요?\n상담사: 네. 비급여치료 80%로 보상을 해주고 있습니다. \n고객: 일단 의료실비보험이 준비되면 든든하겠네요?\n상담사: 네. 고액의 검사비용, 수술 및 기타 치료에 대한 병원비 걱정을 덜게 됩니다.\n고객: 과거에는 의료실비보험이 없었나요?",
        "question": "의료실비보험의 가장 좋은 보장은 무엇인가요?",
        "answer": "아닙니다. 생명보험회사의 종신보험 등은 입원보장이나 수술금등으로 웬만한 병원치료 비용을 보상해 주었습니다. \n네. 보험사에서 보장하는 보장범위가 혹시 해당되지 않거나, 치료비용이 입원일당, 수술금을 초과하는 경우가 문제였습니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 바로 암이 대표적입니다.\n네. 직업을 그대로 유지하는 경우가 드뭅니다. 암을 치료하는 데에만 집중해야 하기 때문이죠.\n네. 병원비 환급입니다.\n네. 그래서 의료실비보험의 보장을 생각하셔야 합니다.\n네. 보장내용은 판매시기와 상품마다 상이합니다만, 급여치료는 90%를 보장합니다.\n네. 비급여치료 80%로 보상을 해주고 있습니다. \n네. 고액의 검사비용, 수술 및 기타 치료에 대한 병원비 걱정을 덜게 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 의료실비보험에서 치료비가 보험 보상금액을 초과하는 일이 생기면 어떻게 하나요?\n상담사: 네. 중복보장의 보상금이 도움이 됩니다.\n고객: 암과 같은 중대질병은 재발율도 무시할 수 없는데, 의료실비보험은 재발 시에도 보상이 되나요?\n상담사: 네. 의료실비보험은 재발 시에도 보상을 계속 해줍니다.\n고객: 아~ 그래서 의료실비보험이 인기가 있나보네요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 의료실비보험의 보험료는 어떤가요?\n상담사: 네. 저렴한 의료실비보험 실제 손해액을 대부분 보상해주는 조건에 비해 보험료가 결코 비싸지 않습니다. \n고객: 보험의 설계에 따라 보험료가 달라지는 거 아닌가요?\n상담사: 네. 물론 종합보험의 성격으로 설계한다면 10만원을 넘어 20만원 가까이 설계되기도 합니다.\n고객: 20만원 가까이 설계된다면 보험료가 너무 부담인데요?\n상담사: 네. 먼저 치료비가 보험 보상금액을 크게 초과하는 일이 없습니다. \n상담사: 네. 그래서 대체로 10만원 이하로 설계가 됩니다. \n고객: 치료비가 보험 보상금액을 초과하는 일이 없는 이유는 무엇인가요?\n상담사: 네. 의료실비보험은 실제 손해액을 보상하는 것이 담보이기 때문입니다. \n고객: 의료실비보험에도 생명보험사 같이 입원금, 수술금 보장항목들이 있나요?\n상담사: 네. 의료실비보험에도 보장항목들이 있습니다.\n고객: 이것은 실손의료비담보와 중복보상이 되는 항목들 아닌가요?\n상담사: 네. 치료비용을 대체로 보상받고 정액보상이 중복되면, 보상금이 생활에 보탬이 될 수 있습니다.\n고객: 보장 금액대가 적지 않을 것인데도 중복보장이 된다니 생활에 정말 보장이 되겠네요.",
        "question": "의료실비보험에서 치료비가 보험 보상금액을 초과하는 일이 생기면 어떻게 하나요?",
        "answer": "네. 중복보장의 보상금이 도움이 됩니다.\n네. 의료실비보험은 재발 시에도 보상을 계속 해줍니다.\n네. 그렇습니다.\n네. 저렴한 의료실비보험 실제 손해액을 대부분 보상해주는 조건에 비해 보험료가 결코 비싸지 않습니다. \n네. 물론 종합보험의 성격으로 설계한다면 10만원을 넘어 20만원 가까이 설계되기도 합니다.\n네. 먼저 치료비가 보험 보상금액을 크게 초과하는 일이 없습니다. \n네. 그래서 대체로 10만원 이하로 설계가 됩니다. \n네. 의료실비보험은 실제 손해액을 보상하는 것이 담보이기 때문입니다. \n네. 의료실비보험에도 보장항목들이 있습니다.\n네. 치료비용을 대체로 보상받고 정액보상이 중복되면, 보상금이 생활에 보탬이 될 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 의료실비보험을 가입한 사람이 70%가 넘어간다는 것은 무엇을 의미할까요?\n상담사: 네. 의료실비보험은 사기업에서 판매하는 금융상품입니다.\n고객: 정부가 정책을 낸다는 것을 고려하면 보장은 괜찮다고 생각이 드는데요?\n상담사: 네. 국민 대부분의 건강문제를 책임지고 있는 공공성이 인정되고 있는 것 같습니다.\n고객: 보험설계사님이 보시기에는 의료실비보험이 어때보여요?\n상담사: 네. 의료실비보험은 가입이 적극 추천되는 좋은 보험입니다.\n고객: 의료실비보험 때문에 국민건강보험이 손실을 입는다는 예기가 있던데요?\n상담사: 아닙니다. 보장의 기준이 다르기 때문에 손실을 입는 경우는 없습니다.\n고객: 의료실비보험은 대체로 모든 사고나 질병에 보상을 해주잖아요?\n상담사: 네. 국민건강보험도 보장을 해줍니다.\n고객: 실제 치료비를 대부분 보상해준다는 부분이 차이점이군요.\n상담사: 네. 정부가 의료실비보험을 국민의 중요한 재산권이라 판단하게 된다는 것입니다.\n상담사: 네. 정부의 보장과 개인이 준비한 보장을 함께 받는 것입니다.\n고객: 의료실비보험을 정부가 관여한다는 것인가요?\n상담사: 네. 실제로 의료실비보험은 정부가 그 구조와 판매에 대해 관여하고 있습니다.\n고객: 의료실비보험을 정부가 관여한다는 증거가 있나요?\n상담사: 네. 의료실비보험의 표준약관은 정부의 관여로 2009년 개정되어 지금에 이르고 있습니다. \n고객: 그럼 정부가 관여한다면 의료실비보험의 보험료인하를 실시해야 하는 거 아닌가요?\n상담사: 네. 그래서 의료실비보험의 보험료인하를 위해 정부가 나서서 정책을 내놓겠다고 합니다.\n고객: 그래도 의료실비보험은 정부가 운영하는 상품은 아니잖아요?",
        "question": "의료실비보험을 가입한 사람이 70%가 넘어간다는 것은 무엇을 의미할까요?",
        "answer": "네. 의료실비보험은 사기업에서 판매하는 금융상품입니다.\n네. 국민 대부분의 건강문제를 책임지고 있는 공공성이 인정되고 있는 것 같습니다.\n네. 의료실비보험은 가입이 적극 추천되는 좋은 보험입니다.\n아닙니다. 보장의 기준이 다르기 때문에 손실을 입는 경우는 없습니다.\n네. 국민건강보험도 보장을 해줍니다.\n네. 정부가 의료실비보험을 국민의 중요한 재산권이라 판단하게 된다는 것입니다.\n네. 정부의 보장과 개인이 준비한 보장을 함께 받는 것입니다.\n네. 실제로 의료실비보험은 정부가 그 구조와 판매에 대해 관여하고 있습니다.\n네. 의료실비보험의 표준약관은 정부의 관여로 2009년 개정되어 지금에 이르고 있습니다. \n네. 그래서 의료실비보험의 보험료인하를 위해 정부가 나서서 정책을 내놓겠다고 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 의료실비보험을 가입하고 나서 병원출입이 잦아진다고 하는데 맞나요?\n상담사: 네. 의료실비보험을 준비해놓으면, 평생을 치료비 걱정없이 병원을 다닐수 있기에 좋은 상품입니다.\n고객: 의료실비보험은 가입할때 보통 종합보험처럼 보장을 준비하지 않나요?\n상담사: 네. 의료실비보험은 대부분 종합보험의 성격으로 가입되는 것이 가장 흔합니다.\n고객: 종합보험처럼 보장을 하려면 보험료가 비싸지게 되는데요?\n상담사: 네. 그래서 실비특약을 중심으로 저렴하게 가입하려는 분들도 적지 않습니다.\n고객: 보험설계사님은 어느 보장을 추천하시나요?\n상담사: 네. 저는 개인적으로 종합보험의 성격이 더 좋은 선택이라 생각합니다.\n고객: 의료실비보험을 종합보험처럼 말이죠?\n상담사: 네. 하지만 단독의료실비보험의 가입도 좋습니다. \n고객: 단독의료실비보험의 가입도 좋은점은 무엇인가요?\n상담사: 네. 경제적인 이유로 병원가기를 꺼려했던 분들이 의료실비보험을 가입하고 나서 병원출입이 잦아진다고 하십니다.\n상담사: 네. 단독의료실비보험도 병원비 보상이 되는 것은 동일하기 때문입니다. \n고객: 아파서 자주 병원을 방문하는 것은 당연하지만, 일부러 보상금을 노려 병원을 방문한다는 경우도 있을 거 같은데요?\n상담사: 네. 그런 도덕적 문제를 기반으로 증가되는 것이 정부가 우려하는 일입니다.\n고객: 병원을 찾는다는 것은 정부의 재정에 영향을 준다는 것인데요?\n상담사: 네. 병원치료가 잦으면 그만큼 국민건강보험 재정에 부담이 되는 것이죠.\n고객: 의료실비보험의 보장내용이면 인기가 많은 상품인데요?\n상담사: 네. 이런 이유로 2009년 8월 이전의 상품들에 대해서는 판매종료를 강제로 하게 되었습니다.\n고객: 가입자에게는 보장이 확실한 의료실비보험이 정말 좋은 보험이라고 생각되네요.",
        "question": "의료실비보험을 가입하고 나서 병원출입이 잦아진다고 하는데 맞나요?",
        "answer": "네. 의료실비보험을 준비해놓으면, 평생을 치료비 걱정없이 병원을 다닐수 있기에 좋은 상품입니다.\n네. 의료실비보험은 대부분 종합보험의 성격으로 가입되는 것이 가장 흔합니다.\n네. 그래서 실비특약을 중심으로 저렴하게 가입하려는 분들도 적지 않습니다.\n네. 저는 개인적으로 종합보험의 성격이 더 좋은 선택이라 생각합니다.\n네. 하지만 단독의료실비보험의 가입도 좋습니다. \n네. 경제적인 이유로 병원가기를 꺼려했던 분들이 의료실비보험을 가입하고 나서 병원출입이 잦아진다고 하십니다.\n네. 단독의료실비보험도 병원비 보상이 되는 것은 동일하기 때문입니다. \n네. 그런 도덕적 문제를 기반으로 증가되는 것이 정부가 우려하는 일입니다.\n네. 병원치료가 잦으면 그만큼 국민건강보험 재정에 부담이 되는 것이죠.\n네. 이런 이유로 2009년 8월 이전의 상품들에 대해서는 판매종료를 강제로 하게 되었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 산재를 입은 근로자에게 산재보험공단에서는 어떤식으로 치료비를 지급하나요?\n상담사: 근로복지공단에서 관련법에 의거 산업재해보상보험 의료기관으로 지정한 의료기관을 말합니다.\n고객: 어떤 곳들이 있는지 안내 부탁드릴까요?\n상담사: 병원및 의원, 한방병원 및 한의원, 치과병원 및 치과의원, 보건소, 요양병원 등이 있습니다.\n고객: 제가 가려고 하는 병원이 지정병원인지 아닌지 어떻게 알 수 있죠?\n상담사: 해당 병원에 문의하시면 가장 빠릅니다.\n고객: 어떤 병원을 갈지 아직 정하지 않았을 때는요?\n상담사: 공단으로 문의주시면 해당병원 리스트를 안내해드립니다.\n고객: 아 그렇군요. 지정병원이 아닌 곳에서 치료받으면 어떻게 되나요?\n상담사: 지정병원이 아니더라도 치료비를 청구하실 수 있습니다.\n고객: 단점은 없을까요?\n상담사: 근로복지공단이 의료기관에 직접 치료비를 지급합니다.\n상담사: 모든 서류절차를 직접 진행하셔야 해서 까다롭고 불편하실 수 있습니다.\n고객: 병원은 근로자가 선택해서 갈 수 있나요?\n상담사: 산재보험 의료기관에서 치료받으셔야 100% 적용받으실 수 있습니다.\n고객: 그럼 산재보험 의료기관에 치료받으면 본인부담금은 전혀 없나요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 산재보험 의료기관이란 무엇인가요?\n상담사: 산업재해보상보험 의료기관을 말합니다.\n고객: 좀 더 쉽게 설명해주실래요?",
        "question": "산재를 입은 근로자에게 산재보험공단에서는 어떤식으로 치료비를 지급하나요?",
        "answer": "근로복지공단에서 관련법에 의거 산업재해보상보험 의료기관으로 지정한 의료기관을 말합니다.\n병원및 의원, 한방병원 및 한의원, 치과병원 및 치과의원, 보건소, 요양병원 등이 있습니다.\n해당 병원에 문의하시면 가장 빠릅니다.\n공단으로 문의주시면 해당병원 리스트를 안내해드립니다.\n지정병원이 아니더라도 치료비를 청구하실 수 있습니다.\n근로복지공단이 의료기관에 직접 치료비를 지급합니다.\n모든 서류절차를 직접 진행하셔야 해서 까다롭고 불편하실 수 있습니다.\n산재보험 의료기관에서 치료받으셔야 100% 적용받으실 수 있습니다.\n네 그렇습니다.\n산업재해보상보험 의료기관을 말합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 종신보험은 사망사유에 상관없이 보장한다고 하던데 자살 사고에도 보상금이 나오나요?\n상담사: 네. 고객님의 종신보험에 특약이 들어가있는 경우 암이나 질병도 보장받으실 수 있습니다.\n고객: 제 종신보험에 재해보험금도 있는데 이건 뭔가요?\n상담사: 전염병이나 우발적 외래 사고에 해당하는 경우 지급되는 보험금입니다.\n고객: 상해보험금은 뭐죠?\n상담사: 급격성, 우연성, 외래성을 모두 만족하는 상해사고에 대한 보험금입니다.\n고객: 재해보험금이나 상해보험금도 사망해야 나오는 건가요?\n상담사: 아닙니다. 재해나 상해를 겪을 시 지급되는 보험금입니다.\n고객: 그럼 재해나 상해로 사망한 경우 나오는 보험금은 없는건가요?\n상담사: 아닙니다. 재해사망보험금과 상해사망보험금이 따로 있습니다.\n고객: 아 그렇군요. 제 종신보험에 연금전환 기능이 있다는데 이건 뭔가요?\n상담사: 가입 후 2년 내에 자살한 경우는 보험금이 지급되지 않습니다.\n상담사: 보험금을 사망 후 지급이 아닌 연금형태로 전환하여 지급받으실 수 있습니다.\n고객: 그럼 범죄로 인해 사망했을 때는요?\n상담사: 가입 후 2년 내 범죄로 인한 사망에도 지급되지 않습니다.\n고객: 그럼 2년 후에는 자살이나 범죄에도 보험금이 나오나요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 2년만 지나면 어떤 이유로든 사망하면 무조건 보험금이 나오는 건가요?\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 제 종신보험으로 암이나 질병도 보장받을 수 있다고 하던데요?",
        "question": "종신보험은 사망사유에 상관없이 보장한다고 하던데 자살 사고에도 보상금이 나오나요?",
        "answer": "네. 고객님의 종신보험에 특약이 들어가있는 경우 암이나 질병도 보장받으실 수 있습니다.\n전염병이나 우발적 외래 사고에 해당하는 경우 지급되는 보험금입니다.\n급격성, 우연성, 외래성을 모두 만족하는 상해사고에 대한 보험금입니다.\n아닙니다. 재해나 상해를 겪을 시 지급되는 보험금입니다.\n아닙니다. 재해사망보험금과 상해사망보험금이 따로 있습니다.\n가입 후 2년 내에 자살한 경우는 보험금이 지급되지 않습니다.\n보험금을 사망 후 지급이 아닌 연금형태로 전환하여 지급받으실 수 있습니다.\n가입 후 2년 내 범죄로 인한 사망에도 지급되지 않습니다.\n네 그렇습니다.\n네 맞습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 산재보험이 보장하는 대상은 사업주인가요 근로자인가요?\n상담사: 퇴근 시간 이후에 일어난, 업무와 직접적인 관련이 없는 재해에 대해서는 보상하지 않습니다.\n고객: 산업재해를 당했는데 사업주가 산재보상에 협조하지 않으면 어떻게 해야 하나요?\n상담사: 근로복지공단으로 상담을 받아보셔야 합니다.\n고객: 업무상 재해는 정확히 무얼 말하나요?\n상담사: 일을 하다가 다치는 것을 말합니다.\n고객: 업무상 재해로 인정을 못받으면 산재보험은 어떻게 되죠?\n상담사: 산재보험의 보상을 받지 못하게 됩니다.\n고객: 업무상 재해로 인정받기 위해서는 어떤 조건을 만족해야 하나요?\n상담사: 산업재해보상법 제37조에 따른 업무상 사고 인정기준 또는 업무상 질병 인정기준에 해당되어야 합니다.\n고객: 다른 조건은 없나요?\n상담사: 산재보험은 근로자와 그 가족의 생활을 보장합니다.\n상담사: 업무와 재해 사이에 상당한 인과관계가 있어야 합니다.\n고객: 어떤 때에 보장해줍니까?\n상담사: 산업재해로 일을 할 수 없을 때 보장해줍니다.\n고객: 산업재해의 정의를 좀 알려주실래요?\n상담사: 업무중에 4일 이상의 요양기간을 필요로 하는 근로자의 부상, 질병, 상해, 사망을 말합니다.\n고객: 출퇴근시 일어난 일도 보상해주나요?\n상담사: 출퇴근재해도 보상합니다.\n고객: 퇴근 시간 이후에 일어난 일에 대해서도 보상해주나요?",
        "question": "산재보험이 보장하는 대상은 사업주인가요 근로자인가요?",
        "answer": "퇴근 시간 이후에 일어난, 업무와 직접적인 관련이 없는 재해에 대해서는 보상하지 않습니다.\n근로복지공단으로 상담을 받아보셔야 합니다.\n일을 하다가 다치는 것을 말합니다.\n산재보험의 보상을 받지 못하게 됩니다.\n산업재해보상법 제37조에 따른 업무상 사고 인정기준 또는 업무상 질병 인정기준에 해당되어야 합니다.\n산재보험은 근로자와 그 가족의 생활을 보장합니다.\n업무와 재해 사이에 상당한 인과관계가 있어야 합니다.\n산업재해로 일을 할 수 없을 때 보장해줍니다.\n업무중에 4일 이상의 요양기간을 필요로 하는 근로자의 부상, 질병, 상해, 사망을 말합니다.\n출퇴근재해도 보상합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 직장내 따돌림으로 인한 질병도 산재보험에서 보상해주는지 궁금합니다.\n상담사: 먼저 정신과 진료기록과 업무 중 따돌림으로 인한 고통이 호소된 면담기록이 있어야 합니다.\n고객: 네. 그리고요?\n상담사: 직장내 따돌림을 입증할 수 있는 문자 메세지, SMS등의 자료가 있으면 좋습니다.\n고객: 네. 또요?\n상담사: 주변에서 증언해줄 수 있는 동료가 있으면 좋습니다.\n고객: 직장내 괴롭힘의 법적 근거는 어떻게 되나요?\n상담사: 근로기준법 제 76조 2에서 규정하고 있습니다.\n고객: 뭐라고 되어 있나요?\n상담사: 사용자 또는 근로자는 직장에서의 지위 또는 관계 등의 우위를 이용하여 업무상 적정 범위를 넘어 다른 근로자에게 신체적 정신적 고통을 주거나 근무환경을 악화시키는 행위'로 규정하고 있습니다.\n고객: 정신적 스트레스를 산재로 인정받기가 쉽지 않다던데 승산이 있을까요?\n상담사: 네 고객님. 직장내 괴롭힘은 업무상 질병 원인으로 인정되고 있습니다.\n상담사: 예전에는 정신적 스트레스로 인한 산재가 인정받기 어려운 분위기였으나 갈수록 인정받는 사례가 늘고 있사오니 힘을 내셔서 도전해보시기 바랍니다.\n고객: 정신과 치료를 받고 있는데 이것도 산재보험 적용을 받나요?\n상담사: 네 가능합니다.\n고객: 고객의 폭언으로 인한 업무상 스트레스도 산업재해로 인정되나요?\n상담사: 네. 인정됩니다.\n고객: 직장내 괴롭힘의 범위는 어떻게 정하나요?\n상담사: 직장 내 괴롭힘 방지법에 저촉되는 행위입니다.\n고객: 산업재해로 인정받으려면 어떤 것들이 필요할까요?",
        "question": "직장내 따돌림으로 인한 질병도 산재보험에서 보상해주는지 궁금합니다.",
        "answer": "먼저 정신과 진료기록과 업무 중 따돌림으로 인한 고통이 호소된 면담기록이 있어야 합니다.\n직장내 따돌림을 입증할 수 있는 문자 메세지, SMS등의 자료가 있으면 좋습니다.\n주변에서 증언해줄 수 있는 동료가 있으면 좋습니다.\n근로기준법 제 76조 2에서 규정하고 있습니다.\n사용자 또는 근로자는 직장에서의 지위 또는 관계 등의 우위를 이용하여 업무상 적정 범위를 넘어 다른 근로자에게 신체적 정신적 고통을 주거나 근무환경을 악화시키는 행위'로 규정하고 있습니다.\n네 고객님. 직장내 괴롭힘은 업무상 질병 원인으로 인정되고 있습니다.\n예전에는 정신적 스트레스로 인한 산재가 인정받기 어려운 분위기였으나 갈수록 인정받는 사례가 늘고 있사오니 힘을 내셔서 도전해보시기 바랍니다.\n네 가능합니다.\n네. 인정됩니다.\n직장 내 괴롭힘 방지법에 저촉되는 행위입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 산재로 입원치료를 받았는데 제 돈으로 결제를 먼저 결제한 것은 산재보험에서 어떻게 받나요?\n상담사: 네. 비급여 주사제는 지급하지 않습니다.\n고객: 입원치료의 경우 입원기간 전부 보험에서 지급하나요?\n상담사: 아닙니다. 공단에서 정해놓은 적절한 입원기간을 고려합니다.\n고객: 그 입원기간을 초과하면 어떻게 되죠?\n상담사: 공단에서 정해놓은 기준을 경과했을 때는 담당 주치의가 치료연장계획서를 작성해서 공단으로 제출해야 합니다.\n고객: 저처럼 자비로 먼저 치료받고 나중에 공단에 청구하는 경우 불이익이 있을까요?\n상담사: 아닙니다. 산재의료기관에서 치료받는 경우와 차이가 없습니다.\n고객: 산재사고로 인하여 장해가 남은 경우 보상금이 지급되나요?\n상담사: 네. 장해급여가 지급됩니다.\n고객: 치료받는 동안 출근을 하지 못해 본 손해도 보상해주나요?\n상담사: 네 고객님. 산재지정병원이 아닌 곳에서 치료를 받으셨나요?\n상담사: 네. 휴업급여 청구를 하여 수령이 가능합니다.\n고객: 네 그렇습니다.\n상담사: 네. 그러신 경우 비용들을 공단에 청구하시면 됩니다.\n고객: 네. 혹시 주의할 점이 있을까요?\n상담사: 몇몇 경우는 비급여 항목으로 산재보험에서 지급이 되지 않습니다.\n고객: 어떤 경우죠?\n상담사: 진료기간 중 업무상 재해가 원인이 아닌 치료에 대한 비용은 지급하지 않습니다.\n고객: 빠른 회복을 위해 비타민 주사제를 자주 맞았는데 이것도 지급이 안되나요?",
        "question": "산재로 입원치료를 받았는데 제 돈으로 결제를 먼저 결제한 것은 산재보험에서 어떻게 받나요?",
        "answer": "네. 비급여 주사제는 지급하지 않습니다.\n아닙니다. 공단에서 정해놓은 적절한 입원기간을 고려합니다.\n공단에서 정해놓은 기준을 경과했을 때는 담당 주치의가 치료연장계획서를 작성해서 공단으로 제출해야 합니다.\n아닙니다. 산재의료기관에서 치료받는 경우와 차이가 없습니다.\n네. 장해급여가 지급됩니다.\n네. 휴업급여 청구를 하여 수령이 가능합니다.\n네. 그러신 경우 비용들을 공단에 청구하시면 됩니다.\n몇몇 경우는 비급여 항목으로 산재보험에서 지급이 되지 않습니다.\n진료기간 중 업무상 재해가 원인이 아닌 치료에 대한 비용은 지급하지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 산재로 치료를 받게 되었습니다. 산재보험을 신청하려면 어떻게 해야 하나요?\n상담사: 택배기사이신 분은 특수고용근로자에 해당합니다. 산재보험에 가입되어 있다면 똑같이 보장을 받습니다.\n고객: 네 가입은 되어 있습니다. 그런데 특수고용근로자는 원래 산재보험료 납입을 사업주와 나눠서 하나요?\n상담사: 네. 특수고용근로자는 사업주와 50%씩 나누어 부담하게 되어 있습니다.\n고객: 일반 근로자는 어떻게 납입하나요?\n상담사: 사업주가 100% 내야 합니다.\n고객: 휴업급여는 얼마나 나올까요?\n상담사: 평균임금의 70%를 지급합니다.\n고객: 상병보상연금은 무엇인가요?\n상담사: 요양개시 후 2년이 지나도 치유되지 않고 폐질등급 1~3급에 해당하는 경우 지급하는 연금입니다.\n고객: 그럼 매월 나오나요?\n상담사: 근로자께서 직접 근로복지공단을 통해 신청하시면 됩니다.\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 따로 사업주 확인이 필요한가요?\n상담사: 아닙니다. 사업주의 확인 필요없이 신청이 가능합니다.\n고객: 요양급여신청과 요양비 청구가 있던데 어떤 차이가 있나요?\n상담사: 요양급여신청은 산재지정병원에서 치료받으며 신청하시면 병원으로 공단이 직접 의료비를 지급하는 형태입니다.\n고객: 요양비 청구는 뭐죠?\n상담사: 산재 판정이 지연되거나 산재지정병원이 아닌 곳에서 치료받으셨을 경우 고객님께서 먼저 자비로 치료비를 결제하신 후 공단에 청구하시는 방식입니다.\n고객: 저는 택배기사인데 저 같은 경우도 일반 산재와 똑같나요?",
        "question": "산재로 치료를 받게 되었습니다. 산재보험을 신청하려면 어떻게 해야 하나요?",
        "answer": "택배기사이신 분은 특수고용근로자에 해당합니다. 산재보험에 가입되어 있다면 똑같이 보장을 받습니다.\n네. 특수고용근로자는 사업주와 50%씩 나누어 부담하게 되어 있습니다.\n사업주가 100% 내야 합니다.\n평균임금의 70%를 지급합니다.\n요양개시 후 2년이 지나도 치유되지 않고 폐질등급 1~3급에 해당하는 경우 지급하는 연금입니다.\n근로자께서 직접 근로복지공단을 통해 신청하시면 됩니다.\n네 그렇습니다.\n아닙니다. 사업주의 확인 필요없이 신청이 가능합니다.\n요양급여신청은 산재지정병원에서 치료받으며 신청하시면 병원으로 공단이 직접 의료비를 지급하는 형태입니다.\n산재 판정이 지연되거나 산재지정병원이 아닌 곳에서 치료받으셨을 경우 고객님께서 먼저 자비로 치료비를 결제하신 후 공단에 청구하시는 방식입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 산재보험에서 비급여 부분은 보상받을 길이 없나요?\n상담사: 사업주도 신청하실 수 있습니다.\n고객: 사업주가 신청할 경우 주의할 점이 있나요?\n상담사: 비급여 항목에 대한 비용을 사업주가 부담한 경우에 해당됩니다.\n고객: 요양비 청구하고 나서 거절되면 어떡하나요?\n상담사: 심사청구 대상이 됩니다.\n고객: 심사청구란 무엇인가요?\n상담사: 보험급여 결정에 대해 불복할 경우 근로복지공단에 심사를 청구할 수 있으며 심사청구에 대한 결정에 대해 불복할 경우는 산업재해보상보험재심사위원회에 재심사청구를 할 수 있도록 규정되어 있습니다.\n고객: 개별요양급여 신청 후 승인사례가 있나요?\n상담사: 네. 다양한 사례가 있습니다.\n고객: 레이저정맥폐쇄술도 승인된 사례가 있나요?\n상담사: 비급여라 해도 산재환자 치료에 필요하다고 인정되면 개별 심사를 통해 별도로 인정해주는 제도가 있습니다.\n상담사: 네 있습니다. 단 개별 건에 대한 승인사례이므로 사안에 따라 달리 적용될 수 있는 점 감안 부탁드립니다.\n고객: 그 제도의 이름이 뭐죠?\n상담사: 개별요양급여 제도입니다.\n고객: 어떻게 신청하면 되나요?\n상담사: 요양비 청구서를 해당지사에 제출합니다.\n고객: 제출서류는 그것 뿐인가요?\n상담사: 진료비내역서, 세금계산서, 진료기록부가 필요합니다.\n고객: 근로자만 신청할 수 있나요?",
        "question": "산재보험에서 비급여 부분은 보상받을 길이 없나요?",
        "answer": "사업주도 신청하실 수 있습니다.\n비급여 항목에 대한 비용을 사업주가 부담한 경우에 해당됩니다.\n심사청구 대상이 됩니다.\n보험급여 결정에 대해 불복할 경우 근로복지공단에 심사를 청구할 수 있으며 심사청구에 대한 결정에 대해 불복할 경우는 산업재해보상보험재심사위원회에 재심사청구를 할 수 있도록 규정되어 있습니다.\n네. 다양한 사례가 있습니다.\n비급여라 해도 산재환자 치료에 필요하다고 인정되면 개별 심사를 통해 별도로 인정해주는 제도가 있습니다.\n네 있습니다. 단 개별 건에 대한 승인사례이므로 사안에 따라 달리 적용될 수 있는 점 감안 부탁드립니다.\n개별요양급여 제도입니다.\n요양비 청구서를 해당지사에 제출합니다.\n진료비내역서, 세금계산서, 진료기록부가 필요합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 척추측만증으로 통원치료중입니다. 실손보험에서 보상받을 수 있나요?\n상담사: 네. 계속해서 보상을 받으실 수 있습니다.\n고객: 치료비가 점점 늘어나는 상황인데 향후 보상에 지장이 없을까요?\n상담사: 네. 향후 보상에는 지장이 없습니다.\n고객: 질환명은 어떻게 될까요?\n상담사: 척추체질환으로 기록됩니다.\n고객: 도수치료도 실비로 보상받을 수 있나요?\n상담사: 네 도수치료도 보상해드립니다.\n고객: 척추측만증 진단에 따른 진단금은 없죠?\n상담사: 네. 진단금은 따로 지급되지 않습니다.\n고객: 체외충격파 치료도 실비에서 나오나요?\n상담사: 네 고객님. 가능합니다.\n상담사: 네 고객님. 체외충격파 치료도 실비에서 지급해드립니다.\n고객: 수술을 하지 않고 약물과 물리치료만 병행하고 있는데 계속해서 보상을 받을 수 있나요?\n상담사: 네. 치료기간을 어느정도 예상하시나요?\n고객: 병원에서는 몇년이 걸릴지 모른다고 해서요.\n상담사: 네. 몇년이 걸리던 보상이 가능합니다.\n고객: 청구금액이 많아질수록 나중에 갱신될때 보험료도 많이 오르는 것 아닌가요?\n상담사: 그렇지는 않습니다.\n고객: 지인이 척추측만증으로 3천만원가량 실손에서 보상받으며 치료를 했다고 하는데 그렇게 많이 받아도 상관없나요?",
        "question": "척추측만증으로 통원치료중입니다. 실손보험에서 보상받을 수 있나요?",
        "answer": "네. 계속해서 보상을 받으실 수 있습니다.\n네. 향후 보상에는 지장이 없습니다.\n척추체질환으로 기록됩니다.\n네 도수치료도 보상해드립니다.\n네. 진단금은 따로 지급되지 않습니다.\n네 고객님. 가능합니다.\n네 고객님. 체외충격파 치료도 실비에서 지급해드립니다.\n네. 몇년이 걸리던 보상이 가능합니다.\n그렇지는 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 추나요법 실손보험으로 보상받을 수 있는지요?\n상담사: 네. 상해로 인한 경우는 21회 이상도 실비보험 청구가 가능합니다.\n고객: 저는 질병으로 인한 경우인데 그럼 20회까지만 실비보험 청구할 수 있나요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 보험설계사는 추나요법은 실비보험 보상이 안된다고 하던데요?\n상담사: 설계사분도 실수할 수 있으니 콜센터로 문의하셔야 정확한 답변을 받으실 수 있습니다.\n고객: 제 실비보험으로도 추나요법 보상을 받을 수 있나요?\n상담사: 고객님이 가입하신 시기가 대략 언제이실까요?\n고객: 2010년경이라고 알고 있습니다.\n상담사: 2009년 이후 가입한 보험이면 보상해드립니다.\n고객: 추나요법이 도수치료와 다른 점은 무엇인가요?\n상담사: 네 고객님. 어떤 사유로 추나요법을 받으시는 건가요?\n상담사: 추나요법은 한의원에서 한의사가 시행하며 급여대상이지만 도수치료는 병원에서 물리치료사가 실시하며 비급여항목입니다.\n고객: 허리디스크가 있어 병원에서 권유받았습니다.\n상담사: 네. 추나요법이 건강보험적용으로 바뀌면서 실손보험에서도 보상이 가능해졌습니다.\n고객: 언제부터 가능해진건가요?\n상담사: 2019년부터입니다.\n고객: 횟수는 무제한으로 가능한가요?\n상담사: 국민건강보험에서 년간 20회까지 적용됩니다.\n고객: 질병으로 인한 경우와 상해로 인한 경우에 차이가 있다던데요?",
        "question": "추나요법 실손보험으로 보상받을 수 있는지요?",
        "answer": "네. 상해로 인한 경우는 21회 이상도 실비보험 청구가 가능합니다.\n네 그렇습니다.\n설계사분도 실수할 수 있으니 콜센터로 문의하셔야 정확한 답변을 받으실 수 있습니다.\n2009년 이후 가입한 보험이면 보상해드립니다.\n추나요법은 한의원에서 한의사가 시행하며 급여대상이지만 도수치료는 병원에서 물리치료사가 실시하며 비급여항목입니다.\n네. 추나요법이 건강보험적용으로 바뀌면서 실손보험에서도 보상이 가능해졌습니다.\n2019년부터입니다.\n국민건강보험에서 년간 20회까지 적용됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 실비보험에서 보상해주는 범위를 알려주세요.\n상담사: 병실료 차액의 50%를 보장해 드립니다.\n고객: 한도는 없나요?\n상담사: 하루 평균 10만원 한도내에서 보장해드립니다.\n고객: 통원비는 어떻게 보장해주나요?\n상담사: 1회 진료비에서 자기 부담금과 공제금액 중 높은 것을 제하고 드립니다.\n고객: 통원비 공제금액이 어떻게 되죠?\n상담사: 의원급은 만원, 병원급은 만오천원, 종합병원은 이만원입니다.\n고객: 조제비는 무얼 말하는 건가요?\n상담사: 조제비는 약값을 말합니다.\n고객: 조제비는 전액 다 주나요?\n상담사: 네. 실비보험에서는 크게 입원비, 통원비, 조제비를 보장해줍니다.\n상담사: 조제비또한 자기부담금과 공제금액 8천원중 높은 것을 제하고 드립니다.\n고객: 입원비는 얼마까지 보장해주나요?\n상담사: 최대 5천만원입니다.\n고객: 입원비를 나온만큼 전액 다 주나요?\n상담사: 아닙니다. 본인 부담금의 90%에 해당하는 금액을 보장해드립니다.\n고객: 비급여일 경우는 어떻게 되나요?\n상담사: 80%에 해당하는 금액의 합계액을 보장해드립니다.\n고객: 상급병실을 이용하면 얼마나 보장해주나요?",
        "question": "실비보험에서 보상해주는 범위를 알려주세요.",
        "answer": "병실료 차액의 50%를 보장해 드립니다.\n하루 평균 10만원 한도내에서 보장해드립니다.\n1회 진료비에서 자기 부담금과 공제금액 중 높은 것을 제하고 드립니다.\n의원급은 만원, 병원급은 만오천원, 종합병원은 이만원입니다.\n조제비는 약값을 말합니다.\n네. 실비보험에서는 크게 입원비, 통원비, 조제비를 보장해줍니다.\n조제비또한 자기부담금과 공제금액 8천원중 높은 것을 제하고 드립니다.\n최대 5천만원입니다.\n아닙니다. 본인 부담금의 90%에 해당하는 금액을 보장해드립니다.\n80%에 해당하는 금액의 합계액을 보장해드립니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 보험 사고이력을 삭제할 수 있나요?\n상담사: 5월달 단독사고로 50만원 보상받으신 이력이 있으시네요?\n고객: 네. 맞아요.\n상담사: 사고금액 환입하시겠습니까?\n고객: 내년에 보험료는 얼마나 인상될까요?\n상담사: 내년 보험료는 25만원 인상 예정입니다.\n고객: 그럼 사고금액 환입하지 않는 게 더 나을까요?\n상담사: 사고요율은 향후 3년간 적용되므로 3년동안 25만원 인상된 금액으로 납부하시게 됩니다.\n고객: 아 그래요? 그럼 사고금액 환입처리하는 게 낫겠네요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 환입처리 진행해주세요.\n상담사: 네 고객님. 어떤 이유로 삭제를 원하시나요?\n상담사: 네. 고객님의 핸드폰으로 가상계좌와 입금금액 문자 보내드렸습니다.\n고객: 사고내서 보험금 청구한 게 있는데 이것 때문에 내년에 보험료가 많이 오를거라고 해서요.\n상담사: 네. 보험처리한 금액을 전액 납부하시면 사고이력이 반영되지 않습니다.\n고객: 아 그래요? 보험처리한 금액이 얼마인지 확인해주실래요?\n상담사: 네. 고객님 성함이 어떻게 되십니까?\n고객: ㅇㅇㅇ입니다.\n상담사: 생년월일 여섯자리 불러주시겠습니까?\n고객: 000000이예요.",
        "question": "자동차 보험 사고이력을 삭제할 수 있나요?",
        "answer": "내년 보험료는 25만원 인상 예정입니다.\n사고요율은 향후 3년간 적용되므로 3년동안 25만원 인상된 금액으로 납부하시게 됩니다.\n네 그렇습니다.\n네. 고객님의 핸드폰으로 가상계좌와 입금금액 문자 보내드렸습니다.\n네. 보험처리한 금액을 전액 납부하시면 사고이력이 반영되지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 가족일상배상책임보험으로 누수도 보상되나요?\n상담사: 그래도 배상해드립니다.\n고객: 우리집 누수공사비도 보장이 되나요?\n상담사: 네 가능합니다.\n고객: 배상보험인데 어떻게 우리집것도 보장이 되나요?\n상담사: 고객님댁의 누수를 잡지 않을 경우 아랫집의 피해가 예상되기 때문에 고객님댁의 누수 공사도 보상됩니다.\n고객: 아 그렇군요. 전액 다 나오나요?\n상담사: 자기부담금을 제한 금액이 나옵니다.\n고객: 저희는 자기부담금이 얼마정도 나올까요?\n상담사: 가족일상배상책임보험은 20만원입니다.\n고객: 자녀일상배상책임보험에서 배상하면요?\n상담사: 네. 누수도 보상됩니다.\n상담사: 자녀일상배상책임보험으로 청구하실 경우 자기부담금 50만원입니다.\n고객: 누수로 아랫집 천장 도배를 해줘야 하는데 그것도 배상되나요?\n상담사: 네 아랫집 도배 배상가능합니다.\n고객: 가구가 물에 젖어서 썩었는데 그것도 배상되요?\n상담사: 네 됩니다.\n고객: 누수탐지비용도 배상되나요?\n상담사: 네. 누수책임이 고객님댁에 있다는 것이 확실해지면 누수탐지비용도 배상됩니다.\n고객: 만약 누수책임이 저희집이 아니면요?",
        "question": "가족일상배상책임보험으로 누수도 보상되나요?",
        "answer": "그래도 배상해드립니다.\n네 가능합니다.\n고객님댁의 누수를 잡지 않을 경우 아랫집의 피해가 예상되기 때문에 고객님댁의 누수 공사도 보상됩니다.\n자기부담금을 제한 금액이 나옵니다.\n가족일상배상책임보험은 20만원입니다.\n네. 누수도 보상됩니다.\n자녀일상배상책임보험으로 청구하실 경우 자기부담금 50만원입니다.\n네 아랫집 도배 배상가능합니다.\n네 됩니다.\n네. 누수책임이 고객님댁에 있다는 것이 확실해지면 누수탐지비용도 배상됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 가족일상배상책임보험에서 고의로 낸 사고도 보상을 해주나요?\n상담사: 아니오. 불가능합니다.\n고객: 폭행으로 인한 손해도 배상되나요?\n상담사: 아니오. 배상하지 않습니다.\n고객: 차량에 대한 손해는 배상되나요?\n상담사: 아니오. 차량에 대한 손해는 배상하지 않습니다.\n고객: 전동 퀵보드나 전동 휠로 인한 사고도 배상이 안되나요?\n상담사: 네. 전동 휠, 전동 퀵보드, 오토바이, 전기 자전거도 차량에 포함됩니다.\n고객: 자전거는 배상해주나요?\n상담사: 자전거를 타다 사람을 다치게 했을 경우 배상됩니다.\n고객: 반려동물이 타인을 다치게 한 경우도 배상이 되나요?\n상담사: 아니오. 고의로 낸 사고에 대해서는 보상하지 않습니다.\n상담사: 네 가능합니다.\n고객: 업무적인 사고에 대해서 보상해줍니까?\n상담사: 업무사고에는 배상하지 않습니다.\n고객: 같이 살고 있는 친족에 대한 손해에 배상을 해주나요?\n상담사: 불가능합니다.\n고객: 타인의 집이 아닌 내 집의 손해도 배상해주나요?\n상담사: 내 집의 손해는 배상하지 않습니다.\n고객: 정신질환이 원인으로 발생한 손해는 배상이 되나요?",
        "question": "가족일상배상책임보험에서 고의로 낸 사고도 보상을 해주나요?",
        "answer": "아니오. 불가능합니다.\n아니오. 배상하지 않습니다.\n아니오. 차량에 대한 손해는 배상하지 않습니다.\n네. 전동 휠, 전동 퀵보드, 오토바이, 전기 자전거도 차량에 포함됩니다.\n자전거를 타다 사람을 다치게 했을 경우 배상됩니다.\n아니오. 고의로 낸 사고에 대해서는 보상하지 않습니다.\n네 가능합니다.\n업무사고에는 배상하지 않습니다.\n불가능합니다.\n내 집의 손해는 배상하지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요. 자동차 사고로 빌린 렌트카 비용은 누가 내야 하는지 궁금합니다.\n상담사: 네. 보험사에서 수리가 미흡했다고 판단이 되면 렌트카비용은 계속 보상받으실 수 있습니다.\n고객: 제 차 수리가 금요일에 끝난다고 찾으러 오라는데 제가 회사때문에 금요일에 갈수가 없거든요?\n상담사: 네.\n고객: 주말은 영업안한다고 월요일에 와서 찾아가라는데 이런 경우도 렌트카 이용이 가능한가요?\n상담사: 보험사에서는 뭐라고 하던가요?\n고객: 보험사에서는 금요일에 못가는 건 제 개인사정이라고 렌트카 이용 연장은 안된다고 해요.\n상담사: 네. 보험사에서 인정하는 수리기간에만 이용이 가능하기 때문에 보험사에서 거절한다면 어렵습니다.\n고객: 만약 재수리가 들어갈 경우 보험사에서 렌트카 비용 지불을 거절하면 어떻게 하죠?\n상담사: 그런 경우 금감원으로 민원을 제기하시면 처리가 될겁니다.\n고객: 네. 금감원 홈페이지 주소좀 알려주실래요?\n상담사: 네 고객님. 직접 사고를 겪으신건가요?\n상담사: m.fss.or.kr입니다.\n고객: 네. 제가 피해자이구요.\n상담사: 네. 과실비율이 어떻게 되실까요?\n고객: 9:1입니다.\n상담사: 네. 그러시면 고객님께서 렌트비용의 10%를 부담하셔야 합니다.\n고객: 이건 보험사측에서 내주지 않나요?\n상담사: 네. 고객님 자비로 부담하셔야 합니다.\n고객: 만약 차수리하고 되찾았을 때 수리가 미흡해서 다시 수리를 맡기면 렌트카비용은 계속 나오나요?",
        "question": "안녕하세요. 자동차 사고로 빌린 렌트카 비용은 누가 내야 하는지 궁금합니다.",
        "answer": "네. 보험사에서 수리가 미흡했다고 판단이 되면 렌트카비용은 계속 보상받으실 수 있습니다.\n네.\n네. 보험사에서 인정하는 수리기간에만 이용이 가능하기 때문에 보험사에서 거절한다면 어렵습니다.\n그런 경우 금감원으로 민원을 제기하시면 처리가 될겁니다.\nm.fss.or.kr입니다.\n네. 그러시면 고객님께서 렌트비용의 10%를 부담하셔야 합니다.\n네. 고객님 자비로 부담하셔야 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 치질수술을 받았는데 실손보험에서 보험금 청구하려고요.\n상담사: 수술확인서, 입퇴원확인서, 진단코드가 기록된 진단서, 진료비 세부 내역서, 약제비 영수증, 보험금 청구서가 필요합니다.\n고객: 보험금 청구서는 어디서 받는거죠?\n상담사: 저희 사이트에서 다운받아서 직접 작성하시면 됩니다.\n고객: 집에 컴퓨터가 없는데 메일로 좀 보내주실 수 있을까요?\n상담사: 네 가능합니다. 고객님 메일 주소 불러주시겠습니까?\n고객: OOOOO@OOOOO이예요.\n상담사: 네. 0000@naver.com맞으십니까?\n고객: 네.\n상담사: 네. 메일 발송해드렸습니다. 5분쯤 뒤에 확인해보시기 바랍니다.\n고객: 청구하면 지급에는 얼마나 시간이 걸리나요?\n상담사: 네 고객님. 실손보험 가입시기가 언제쯤이실까요?\n상담사: 최소 1주일가량 소요됩니다.\n고객: 2012년쯤 가입한 것 같습니다.\n상담사: 네. 수술은 언제 하셨나요?\n고객: 지난달에 했어요.\n상담사: 혹시 진단코드를 알고 계신가요?\n고객: 네.\n상담사: 진단코드 K64라면 보상을 받으실 수 있습니다.\n고객: 네 그렇군요. 보험금을 청구하려면 어떤 서류들이 필요한가요?",
        "question": "치질수술을 받았는데 실손보험에서 보험금 청구하려고요.",
        "answer": "수술확인서, 입퇴원확인서, 진단코드가 기록된 진단서, 진료비 세부 내역서, 약제비 영수증, 보험금 청구서가 필요합니다.\n저희 사이트에서 다운받아서 직접 작성하시면 됩니다.\n네. 메일 발송해드렸습니다. 5분쯤 뒤에 확인해보시기 바랍니다.\n최소 1주일가량 소요됩니다.\n진단코드 K64라면 보상을 받으실 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요. 한의원에서 치료받아도 실손보험으로 보장이 되는지 궁금해요.\n상담사: 네. 가능합니다.\n고객: 그런데 진단서 비용이 만원인데 진단서 비용을 빼고 나면 보험금이 얼마 안되는데요?\n상담사: 네. 그래서 치료가 끝난 후에 발급받으시는 것이 좋습니다.\n고객: 아 그렇군요. 도수치료도 실손보험으로 보상이 되나요?\n상담사: 네 가능합니다.\n고객: 운동치료센터 비용도 실손보험으로 보상되나요?\n상담사: 운동치료센터란 어떤 곳을 말씀하시는 건가요?\n고객: 물리치료사가 개업한 곳인데 척추교정해주는 곳이요.\n상담사: 실손보험 지급대상은 의료기관에 한합니다.\n고객: 그럼 안되는 건가요?\n상담사: 네 고객님. 어떤 곳이 불편하셔서 한의원 내방을 원하시는 건가요?\n상담사: 네. 운동센터는 보험처리 대상이 아닙니다.\n고객: 네. 디스크로 허리가 안좋아서요.\n상담사: 네. 한의원에서 내는 의료비 중 급여를 제외한 고객님의 부담금에서 90%를 지원해드리게 됩니다.\n고객: 그럼 추나치료받고 5만원정도 치료비가 나온다고 치면 제가 내는 돈은 얼마가 되나요?\n상담사: 5만원에서 건강보험공단에서 지불하는 3만원의 급여를 제외하면 나머지 고객님이 내시는 돈은 2만원이 됩니다.\n고객: 실손에서 주는 돈은 얼마죠?\n상담사: 90%인 1만 8천원이 됩니다.\n고객: 네. 한의원에서도 진단서를 발급해주나요?",
        "question": "안녕하세요. 한의원에서 치료받아도 실손보험으로 보장이 되는지 궁금해요.",
        "answer": "네. 가능합니다.\n네. 그래서 치료가 끝난 후에 발급받으시는 것이 좋습니다.\n네 가능합니다.\n실손보험 지급대상은 의료기관에 한합니다.\n네. 운동센터는 보험처리 대상이 아닙니다.\n네. 한의원에서 내는 의료비 중 급여를 제외한 고객님의 부담금에서 90%를 지원해드리게 됩니다.\n5만원에서 건강보험공단에서 지불하는 3만원의 급여를 제외하면 나머지 고객님이 내시는 돈은 2만원이 됩니다.\n90%인 1만 8천원이 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제 치과보험에서 보상을 받을 수 있는지 궁금합니다.\n상담사: 내년 5월에 끝납니다.\n고객: 치과보험에서 보장하는 치료는 어떤 것들이 있나요?\n상담사: 보존치료와 보철치료가 있습니다.\n고객: 보존치료는 무엇인가요?\n상담사: 치아의 손상된 부위를 던씌우거나 매우는 치료입니다.\n고객: 어떤때에 보존치료를 하나요?\n상담사: 치아의 손상이 그리 심각하지 않을 때 하게 됩니다.\n고객: 보철치료는 어떤 것인가요?\n상담사: 손상된 치아를 발치하고 인공치아를 삽입하는 치료입니다.\n고객: 보철치료는 어떤 것이 있나요?\n상담사: 네 고객님. 치과보험에 가입은 언제 하셨나요?\n상담사: 임플란트, 브릿지, 틀니가 있습니다.\n고객: 6개월쯤 전에 했어요.\n상담사: 네. 아직 면책기간이 지나지 않아 지금은 보장을 받으실 수 없습니다.\n고객: 면책기간이 뭔가요?\n상담사: 보험 가입후 1년동안 보험보장을 받으실 수 없는 기간입니다.\n고객: 면책기간은 왜 두는거죠?\n상담사: 가입자의 치아상태가 이미 문제가 있거나 치아질환 의심환자가 보험금을 부정하게 청구하는 것을 방지하기 위해서입니다.\n고객: 그럼 제 보험은 면책기간이 언제 끝나나요?",
        "question": "제 치과보험에서 보상을 받을 수 있는지 궁금합니다.",
        "answer": "내년 5월에 끝납니다.\n보존치료와 보철치료가 있습니다.\n치아의 손상된 부위를 던씌우거나 매우는 치료입니다.\n치아의 손상이 그리 심각하지 않을 때 하게 됩니다.\n손상된 치아를 발치하고 인공치아를 삽입하는 치료입니다.\n임플란트, 브릿지, 틀니가 있습니다.\n네. 아직 면책기간이 지나지 않아 지금은 보장을 받으실 수 없습니다.\n보험 가입후 1년동안 보험보장을 받으실 수 없는 기간입니다.\n가입자의 치아상태가 이미 문제가 있거나 치아질환 의심환자가 보험금을 부정하게 청구하는 것을 방지하기 위해서입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 보험에서 대인 대물이 무엇을 말하나요?\n상담사: 현재 대물한도는 3억으로 설정되어 계십니다.\n고객: 혹시 대물한도를 더 높게 변경할 수 있나요?\n상담사: 네 가능합니다. 얼마로 변경을 원하시나요?\n고객: 대물배상 한도는 얼마까지 올릴 수 있죠?\n상담사: 최대 10억까지 가능합니다.\n고객: 10억으로 변경할 경우 보험료가 많이 오를까요?\n상담사: 현재 내고 계신 보험료와 한달에 약 3천원가량 차이 납니다.\n고객: 그래요? 그럼 변경해주세요.\n상담사: 네 지금 바로 변경 도와드릴까요?\n고객: 네 그래주세요.\n상담사: 대인은 대인배상이며 대물은 대물배상을 의미합니다.\n상담사: 네. 담당부서와 연결해드릴테니 잠시만 기다려주십시오.\n고객: 대인배상이 뭔가요?\n상담사: 사람이 입은 피해에 대해 배상해주는 것입니다.\n고객: 대물배상은 뭐죠?\n상담사: 물건, 즉 자동차 등 기물이 입은 손상에 대해 보상하는 것입니다.\n고객: 제 보험에서 대인배상은 얼마까지 보장해주나요?\n상담사: 사망시 1억원, 후유장애 1억원, 부상시 2천만원 한도까지 보상해드리고 있습니다.\n고객: 대물배상은 얼마인가요?",
        "question": "자동차 보험에서 대인 대물이 무엇을 말하나요?",
        "answer": "현재 대물한도는 3억으로 설정되어 계십니다.\n최대 10억까지 가능합니다.\n현재 내고 계신 보험료와 한달에 약 3천원가량 차이 납니다.\n대인은 대인배상이며 대물은 대물배상을 의미합니다.\n네. 담당부서와 연결해드릴테니 잠시만 기다려주십시오.\n사람이 입은 피해에 대해 배상해주는 것입니다.\n물건, 즉 자동차 등 기물이 입은 손상에 대해 보상하는 것입니다.\n사망시 1억원, 후유장애 1억원, 부상시 2천만원 한도까지 보상해드리고 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 상해후유장해가 무엇인지 궁금합니다.\n상담사: 원인과 결과가 피보험자의 관점에서 예견되지 않는 상태입니다.\n고객: 외래성은 무엇인가요?\n상담사: 상해의 발생원인이 피보험자 자신과 상관없는 외부에서 오는 것을 말합니다.\n고객: 고의적인 사고에도 보상이 되나요?\n상담사: 피보험자가 고의로 자신의 신체를 상하게 한 경우에는 보상되지 않습니다.\n고객: 자살은 보상하나요?\n상담사: 자살사고도 보상하지 않는다고 약관에 명시되어 있습니다.\n고객: 예외도 있다던데요?\n상담사: 피보험자가 심신상실등으로 의사결정이 자유롭지 않은 상태에서 일어난 자살이나 자해에 대해서는 보험금을 지급합니다.\n고객: 자유로운 의사결정을 할 수 있었는지 없었는지는 어떻게 판단하나요?\n상담사: 네. 상해사고로 입은 피해에 대하여 가입금액을 지급하는 담보입니다.\n상담사: 자살자의 상황과 심리부검을 통하여 자살행위의 동기, 자살 방법, 정신적 심리적 상황등을 종합하여 판단합니다.\n고객: 상해사고란 어떤 걸 말하죠?\n상담사: 급격성. 우연성. 외래성을 충족시키는 사고를 말합니다.\n고객: 그런 사고가 어떤게 있는지 예를 좀 들어주실래요?\n상담사: 교통사고나, 범죄나 폭력에 의한 피해가 될 수 있습니다.\n고객: 급격성이란 무엇인가요?\n상담사: 단시간내에 돌발적으로 일어나는 것을 의미합니다.\n고객: 우연성은요?",
        "question": "상해후유장해가 무엇인지 궁금합니다.",
        "answer": "원인과 결과가 피보험자의 관점에서 예견되지 않는 상태입니다.\n상해의 발생원인이 피보험자 자신과 상관없는 외부에서 오는 것을 말합니다.\n피보험자가 고의로 자신의 신체를 상하게 한 경우에는 보상되지 않습니다.\n자살사고도 보상하지 않는다고 약관에 명시되어 있습니다.\n피보험자가 심신상실등으로 의사결정이 자유롭지 않은 상태에서 일어난 자살이나 자해에 대해서는 보험금을 지급합니다.\n네. 상해사고로 입은 피해에 대하여 가입금액을 지급하는 담보입니다.\n자살자의 상황과 심리부검을 통하여 자살행위의 동기, 자살 방법, 정신적 심리적 상황등을 종합하여 판단합니다.\n급격성. 우연성. 외래성을 충족시키는 사고를 말합니다.\n교통사고나, 범죄나 폭력에 의한 피해가 될 수 있습니다.\n단시간내에 돌발적으로 일어나는 것을 의미합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 일상배상책임보험이란 어떤 것을 배상하는 보험인가요?\n상담사: 상대방이 정신적 피해를 입은 사실과 가입자분과의 인과관계를 입증한다면 보상할 수 있습니다.\n고객: 네. 아이가 찬 공에 다른 아이가 맞아 넘어져 다쳐도 배상이 되나요?\n상담사: 네 물론입니다.\n고객: 아이가 실수로 외제차를 긁어도 배상되는지요?\n상담사: 네 배상됩니다.\n고객: 배상한도는 얼마나 되죠?\n상담사: 3억입니다.\n고객: 자전거를 타고 가다 행인과 부딪혀도 배상이 되나요?\n상담사: 네. 배상됩니다.\n고객: 이중주차된 차량을 밀다가 다른 차와 부딪혀 기스가 나면 그것도 배상되나요?\n상담사: 피보험자가 우연한 사고로 타인의 신체 및 재산상 손해를 입혀 손해배상책임을 부담함으로써 입은 손해를 보상하는 것입니다.\n상담사: 네 배상됩니다.\n고객: 사람에 대해서도 배상되나요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 아이가 다른 집 아이를 다치게 한 경우는 어떻게 보험금을 청구하면 되나요?\n상담사: 병원비 영수증을 촬영하여 보내주시면 됩니다.\n고객: 아이가 다른 집 물건에 손상을 입히면 어떻게 보험금을 청구하나요?\n상담사: 해당 물건의 수리비용 청구서 및 영수증과 파손을 입은 물건의 사진, 수리내역서와 현장사진을 보내주시면 됩니다.\n고객: 상대방이 정신적 피해보상을 주장할 때도 배상책임보험에서 지급이 가능한가요?",
        "question": "일상배상책임보험이란 어떤 것을 배상하는 보험인가요?",
        "answer": "상대방이 정신적 피해를 입은 사실과 가입자분과의 인과관계를 입증한다면 보상할 수 있습니다.\n네 물론입니다.\n네 배상됩니다.\n3억입니다.\n네. 배상됩니다.\n피보험자가 우연한 사고로 타인의 신체 및 재산상 손해를 입혀 손해배상책임을 부담함으로써 입은 손해를 보상하는 것입니다.\n네 배상됩니다.\n네 그렇습니다.\n병원비 영수증을 촬영하여 보내주시면 됩니다.\n해당 물건의 수리비용 청구서 및 영수증과 파손을 입은 물건의 사진, 수리내역서와 현장사진을 보내주시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요. 내년부터 맹견 책임보험 보장이 궁금합니다.\n상담사: 80%입니다.\n고객: 다른 반려동물은 꼭 개가 아니어도 상관없나요?\n상담사: 네 동물의 종류는 상관없습니다.\n고객: 거북이나 햄스터도 보상하나요?\n상담사: 네 보상합니다.\n고객: 보상기준은 어떻게 되나요?\n상담사: 각 동물별로 책정된 보상표에 의거 보상합니다.\n고객: 반려동물 사고시 CCTV를 확보해야 할까요?\n상담사: 네. 피해자와 가해자의 의견다툼이 있을 때 중요한 자료로 쓰일 수 있으므로 확보하시는 것을 추천합니다.\n고객: 상대방 반려동물이 내 반려동물을 다치게 한 것도 보상이 되나요?\n상담사: 네. 맹견 책임보험은 사망 또는 후유장해, 부상, 다른 동물 상해등을 보상하는 보험입니다.\n상담사: 안됩니다. 내 반려동물이 끼치는 손해에 대해서만 보장합니다.\n고객: 이 보험이 의무보험이 된다고 하던데요?\n상담사: 맞습니다. 2021년 2월부터 맹견 책임의무보험에 가입해야 합니다.\n고객: 만약 우리 개가 다른 사람을 공격해서 피해를 입히면 치료비 전액이 보상되는 건가요?\n상담사: 보상한도 안에서 자부담금을 제외하고 보상이 됩니다.\n고객: 구체적인 보상내용은 어떻게 되나요?\n상담사: 사망 후유장해시 8천만원, 부상시 4천만원한도, 다른 반려동물을 다치게 했을 시 200만원 한도안에서 보상합니다.\n고객: 후유장해는 몇%가 기준인가요?",
        "question": "안녕하세요. 내년부터 맹견 책임보험 보장이 궁금합니다.",
        "answer": "80%입니다.\n네 동물의 종류는 상관없습니다.\n네 보상합니다.\n각 동물별로 책정된 보상표에 의거 보상합니다.\n네. 피해자와 가해자의 의견다툼이 있을 때 중요한 자료로 쓰일 수 있으므로 확보하시는 것을 추천합니다.\n네. 맹견 책임보험은 사망 또는 후유장해, 부상, 다른 동물 상해등을 보상하는 보험입니다.\n안됩니다. 내 반려동물이 끼치는 손해에 대해서만 보장합니다.\n맞습니다. 2021년 2월부터 맹견 책임의무보험에 가입해야 합니다.\n보상한도 안에서 자부담금을 제외하고 보상이 됩니다.\n사망 후유장해시 8천만원, 부상시 4천만원한도, 다른 반려동물을 다치게 했을 시 200만원 한도안에서 보상합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 반려동물 실손보험 보장에 대해서 궁금합니다.\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 동네 아이가 던진 돌에 맞은 경우도 상해라 하나요?\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 반려동물의 장례비용도 보장하나요?\n상담사: 네. 현재 장례비용 특약도 있습니다.\n고객: 반려견만 보장하나요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 현재 반려묘를 보장하는 보험은 없습니까?\n상담사: 반려묘를 보장하는 보험도 있으나 아직 선택의 폭이 넓지 않습니다.\n고객: 보장만기는 어떻게 되나요?\n상담사: 네 고객님. 어떤 부분이 궁금하신가요?\n상담사: 만 10세 만기와 만 20세 만기 두가지가 있습니다.\n고객: 반려동물 실손보험은 어떤 것들을 보장해주나요?\n상담사: 입원비, 검사비, 통원비, 약값 등의 비용을 보상받을 수 있습니다.\n고객: 어떤 경우에 보장해주나요?\n상담사: 반려동물이 질병 또는 상해로 치료를 받을 경우입니다.\n고객: 상해라 하면 다른 개가 우리 개를 물었을 때 이런 경우인가요?\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 자동차에 치이는 것도 상해인가요?",
        "question": "반려동물 실손보험 보장에 대해서 궁금합니다.",
        "answer": "네 맞습니다.\n네 맞습니다.\n네. 현재 장례비용 특약도 있습니다.\n네 그렇습니다.\n반려묘를 보장하는 보험도 있으나 아직 선택의 폭이 넓지 않습니다.\n만 10세 만기와 만 20세 만기 두가지가 있습니다.\n입원비, 검사비, 통원비, 약값 등의 비용을 보상받을 수 있습니다.\n반려동물이 질병 또는 상해로 치료를 받을 경우입니다.\n네 맞습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 반려동물 실손보험의 보장비율은 어떻게 됩니까?\n상담사: 아니요. 보장하지 않습니다.\n고객: 반려동물이 암컷일 경우 임신출산비도 나오나요?\n상담사: 아닙니다. 보상되지 않습니다.\n고객: 제왕절개 수술을 해도 안나오나요?\n상담사: 네. 제왕절개 수술비도 나오지 않습니다.\n고객: 예방접종은 보험에서 지원되나요?\n상담사: 예방접종은 해당사항 없습니다.\n고객: 반려동물의 중성화 수술은 보험적용되나요?\n상담사: 안됩니다.\n고객: 목욕이나 미용, 세정등의 비용도 보험적용 안되죠?\n상담사: 치료비 중 본인부담금액을 제외한 금액을 지급합니다.\n상담사: 네 안됩니다.\n고객: 보장내용은 어떻게 구성되어 있나요?\n상담사: 질병상해의료비, 배상책임비가 기본입니다.\n고객: 보상에 한도가 있나요?\n상담사: 네. 각 보장항목마다 한도액을 설정해놓고 있습니다.\n고객: 파보 바이러스도 보장하나요?\n상담사: 아니요. 보장제외대상입니다.\n고객: 심장사상충은 보장하나요?",
        "question": "반려동물 실손보험의 보장비율은 어떻게 됩니까?",
        "answer": "아니요. 보장하지 않습니다.\n아닙니다. 보상되지 않습니다.\n네. 제왕절개 수술비도 나오지 않습니다.\n예방접종은 해당사항 없습니다.\n안됩니다.\n치료비 중 본인부담금액을 제외한 금액을 지급합니다.\n네 안됩니다.\n질병상해의료비, 배상책임비가 기본입니다.\n네. 각 보장항목마다 한도액을 설정해놓고 있습니다.\n아니요. 보장제외대상입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO보험 치아보험을 들고 있는데 청구하려면 어떻게 하죠?\n상담사: 연간 횟수제한은 없습니다.\n고객: 그다음 금니씌우는 건 요?\n상담사: 금으로 충전치료 한 경우 개당 13만원입니다.\n고객: 아말감치료는요?\n상담사: 개당 만원입니다.\n고객: 레진은요?\n상담사: 5만원 보장해드립니다.\n고객: 혹시 틀니도 보장하나요?\n상담사: 네. 틀니구입비용도 지원합니다.\n고객: 얼마까지 지원해주나요?\n상담사: OO보험 홈페이지에 접속해보시겠습니까?\n상담사: 100만원까지 보상해드립니다.\n고객: 네.\n상담사: 사이버창구 메뉴를 클릭, 사고보험금 구비서류를 클릭하셔서 청구서를 다운받으시면 됩니다.\n고객: 구비서류는 무엇무엇이 있나요?\n상담사: 진단 유형 별 추가서류만 구비하시면 됩니다.\n고객: 보장내역좀 안내해주세요.\n상담사: 크라운은 1개 20만원씩 보장합니다.\n고객: 횟수 제한은요?",
        "question": "OO보험 치아보험을 들고 있는데 청구하려면 어떻게 하죠?",
        "answer": "연간 횟수제한은 없습니다.\n금으로 충전치료 한 경우 개당 13만원입니다.\n개당 만원입니다.\n5만원 보장해드립니다.\n네. 틀니구입비용도 지원합니다.\n100만원까지 보상해드립니다.\n사이버창구 메뉴를 클릭, 사고보험금 구비서류를 클릭하셔서 청구서를 다운받으시면 됩니다.\n진단 유형 별 추가서류만 구비하시면 됩니다.\n크라운은 1개 20만원씩 보장합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 치아보험도 보장개시일이 있나요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 영구치발거치료 보장은 어떻게 됩니까?\n상담사: 연간 3개 한도입니다.\n고객: 치수치료란 무엇인가요?\n상담사: 치수치료는 신경치료를 의미합니다.\n고객: 그럼 치주치료는 무엇인가요?\n상담사: 치주치료란 잇몸치료를 말합니다.\n고객: 치수치료도 보장되나요?\n상담사: 네. 연간 3개 한도로 보장하고 있습니다.\n고객: 치주치료는 보장이 어떻게 되나요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n상담사: 연 1회 보장합니다.\n고객: 치아보험의 보장개시일은 얼마나 되나요?\n상담사: 1년입니다.\n고객: 1년내에는 보상이 어떻게 되죠?\n상담사: 가입일로부터 1년 이내의 기간에 충전, 크라운 치료에 대하여 50%의 치료비를 보장해드립니다.\n고객: 스케일링은 어떻게 되나요?\n상담사: 치석제거(스케일링)치료는 연간 1회 한도로 보장해드립니다.\n고객: 그럼 건강보험에서 1회 치아보험에서 1회 이렇게 받을 수 있는 건가요?",
        "question": "치아보험도 보장개시일이 있나요?",
        "answer": "네 그렇습니다.\n연간 3개 한도입니다.\n치수치료는 신경치료를 의미합니다.\n치주치료란 잇몸치료를 말합니다.\n네. 연간 3개 한도로 보장하고 있습니다.\n네 그렇습니다.\n연 1회 보장합니다.\n1년입니다.\n가입일로부터 1년 이내의 기간에 충전, 크라운 치료에 대하여 50%의 치료비를 보장해드립니다.\n치석제거(스케일링)치료는 연간 1회 한도로 보장해드립니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 치아보험의 충전재는 무엇이 있나요?\n상담사: 신경치료를 말합니다.\n고객: 영구치발거란 무엇인가요?\n상담사: 의사가 어떤 치료로도 영구치를 보존할 수 없다고 판단되어 영구치를 뽑거나 제거하는 시술입니다.\n고객: 특별약관에 있는 영구치상실은 무엇인가요?\n상담사: 우식증 또는 치주병으로 치아 뿌리가 손상되어 치아를 보존할 수 없는 경우를 말합니다.\n고객: 사랑니 제거도 영구치상실에 포함되나요?\n상담사: 아닙니다. 사랑니제거는 포함되지 않습니다.\n고객: 교정을 위한 발치도 포함되나요?\n상담사: 아닙니다. 포함되지 않습니다.\n고객: 맹출장애란 무엇을 말하나요?\n상담사: 금, 도재, 아말감등이 있습니다.\n상담사: 부분 매복되거나 완전 매복되어 발거한 경우를 말합니다.\n고객: 충전재마다 보상이 다른가요?\n상담사: 그렇지 않습니다. 충전치료는 1개당 3만원으로 통일하여 지급하고 있습니다.\n고객: 소액 치과치료는 어떤 것들이 있나요?\n상담사: 신경치료, 잇몸질환, 영구치발거, 스케일링등이 있습니다.\n고객: 근관치료가 뭔가요?\n상담사: 치수치료를 말합니다.\n고객: 치수치료는 무엇인가요?",
        "question": "치아보험의 충전재는 무엇이 있나요?",
        "answer": "신경치료를 말합니다.\n의사가 어떤 치료로도 영구치를 보존할 수 없다고 판단되어 영구치를 뽑거나 제거하는 시술입니다.\n우식증 또는 치주병으로 치아 뿌리가 손상되어 치아를 보존할 수 없는 경우를 말합니다.\n아닙니다. 사랑니제거는 포함되지 않습니다.\n아닙니다. 포함되지 않습니다.\n금, 도재, 아말감등이 있습니다.\n부분 매복되거나 완전 매복되어 발거한 경우를 말합니다.\n그렇지 않습니다. 충전치료는 1개당 3만원으로 통일하여 지급하고 있습니다.\n신경치료, 잇몸질환, 영구치발거, 스케일링등이 있습니다.\n치수치료를 말합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저기요 아이가 발가락이 골절 되어서요.\n상담사: 네 골절 진단비와 깁스비 청구 가능하십니다.\n고객: 어떻게 하면 되죠?\n상담사: 자사앱으로 신청도 가능하시고 팩스로 보내셔도 됩니다.\n고객: 팩스로 서류 보내면 되는거에요?\n상담사: 네 청구신청서와 함께 보내주시면 됩니다.\n고객: 팩스번호가 어떻게 되죠?\n상담사: OOOO-OOOO입니다.\n고객: 팩스 보내고 잘 받았는지는 어떻게 확인하죠?\n상담사: 보상팀에서 서류 접수후 안내문자 보내드립니다.\n고객: 아 그렇군요. 설명 고마워요 수고하세요~\n상담사: 네 고객님 많이 힘드시겠습니다. 어떤 부분을 도와드릴까요?\n상담사: 네 감사합니다. 편안한 오후 되십시요.\n고객: 보험금 청구를 하려구요.\n상담사: 네 고객님 먼저 개인정보 확인을 위해 성함과 생년월일 부탁드립니다.\n고객: OOO OO년 OO월 0일 입니다.\n상담사: 주소지가 OOOO동 그 다음 어떻게 되나요?\n고객: 00길 000-0입니다.\n상담사: 소중한 정보확인 감사합니다. 고객님께서 가입하신 000어린이보험이 있으십니다.\n고객: 골정 보상 되죠?",
        "question": "저기요 아이가 발가락이 골절 되어서요.",
        "answer": "네 골절 진단비와 깁스비 청구 가능하십니다.\n자사앱으로 신청도 가능하시고 팩스로 보내셔도 됩니다.\n네 청구신청서와 함께 보내주시면 됩니다.\nOOOO-OOOO입니다.\n보상팀에서 서류 접수후 안내문자 보내드립니다.\n네 감사합니다. 편안한 오후 되십시요.\n네 고객님 먼저 개인정보 확인을 위해 성함과 생년월일 부탁드립니다.\n소중한 정보확인 감사합니다. 고객님께서 가입하신 000어린이보험이 있으십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 수고하십니다. 수술비 청구하려 합니다. 절차가 어떻게 될까요?\n상담사: 입원을 하셨습니까?\n고객: 네 나흘간 입원했습니다.\n상담사: 보험금 청구를 위해서는 수술확인서, 진료기록지사본 또는 진단서, 진료비 상세내역서가 필요합니다.\n고객: 앱으로도 청구 가능할까요?\n상담사: 비용이 얼마나 나오셨나요?\n고객: 진료비 영수증은 180만원정도 되네요.\n상담사: 100만원 이상 청구시 관련서류 원본이 필요합니다.\n고객: 그럼 어떻게 해야 하죠?\n상담사: 번거로우시겠지만 우편으로 발송해 주셔야 합니다.\n고객: 그럼 보낼 주소 부탁해요.\n상담사: 네 고객님. 개인정보 확인을 위해 몇가지 확인하고 안내해 드려도 될까요?\n상담사: 서울 OO구 OOO로 00타워 7층 00화재보험 보상과로 발송 부탁드립니다.\n고객: 네 그러세요.\n상담사: 성함과 생년월일 정보 부탁드립니다.\n고객: OOO, OO년 0월 OO일입니다.\n상담사: 개인정보 조회 동의를 위해 확인 문자를 발송하였습니다.  동의하시면 번호를 불러주세요\n고객: OOOOOO이네요.\n상담사: 동의 하셨습니다. 소중한 정보 확인 감사합니다. 어떤 수술을 받으신건가요?\n고객: 담낭절제 수술 했어요.",
        "question": "수고하십니다. 수술비 청구하려 합니다. 절차가 어떻게 될까요?",
        "answer": "보험금 청구를 위해서는 수술확인서, 진료기록지사본 또는 진단서, 진료비 상세내역서가 필요합니다.\n100만원 이상 청구시 관련서류 원본이 필요합니다.\n번거로우시겠지만 우편으로 발송해 주셔야 합니다.\n서울 OO구 OOO로 00타워 7층 00화재보험 보상과로 발송 부탁드립니다.\n성함과 생년월일 정보 부탁드립니다.\n개인정보 조회 동의를 위해 확인 문자를 발송하였습니다.  동의하시면 번호를 불러주세요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 수고하십니다. 넘어져서 무릎다쳤어요.\n고객: 네 골절이 되었다네요.\n상담사: 입원을 하셨나요?\n고객: 네 수술을 해야 한다고 하네요 뼈가 조각이 나서.\n상담사: 고객님 보험으로는 수술치료비와 골절 진단비 보상이 가능하십니다.\n고객: 보험금 청구 하려면 뭘 준비해야 하나요?\n상담사: 진단서, 진료비상세내역, 수술확인서, 입퇴원확인서 입니다.\n고객: 서류는 병원에 요청하면 받을수 있는거에요?\n상담사: 네 병원에 보험금 청구 관련하여 요청하시면 발급이 될겁니다.\n고객: 가까운 영업점이 어디일까요? 여긴 마포역인근이에요.\n상담사: 마포역 3번출구 인근 OO타워 7층에 저희 고객센터가 있습니다. 전화번호는 OO-OOOO-OOOO입니다.\n상담사: 네 고객님 보험금 청구를 도와 드릴까요?\n고객: 네 자세한 안내 고마워요 수고하세요\n고객: 네 부탁해요.\n상담사: 개인정보 확인을 위해 몇가지 여쭙겠습니다. 성함과 생년월일 부탁드립니다.\n고객: OOO, OO년 0월 0일 입니다.\n상담사: 자동이체 계좌가 어느은행 이신가요?\n고객: 000은행입니다.\n상담사: 소중한 정보확인 감사합니다. 고객님은  현재 00실손보험에 가입되어 있으세요.\n상담사: 혹시 무릎을 다치신게 골절이신가요?",
        "question": "수고하십니다. 넘어져서 무릎다쳤어요.",
        "answer": "고객님 보험으로는 수술치료비와 골절 진단비 보상이 가능하십니다.\n진단서, 진료비상세내역, 수술확인서, 입퇴원확인서 입니다.\n네 병원에 보험금 청구 관련하여 요청하시면 발급이 될겁니다.\n마포역 3번출구 인근 OO타워 7층에 저희 고객센터가 있습니다. 전화번호는 OO-OOOO-OOOO입니다.\n소중한 정보확인 감사합니다. 고객님은  현재 00실손보험에 가입되어 있으세요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 수고하십니다. 실손의료비 문의드려요\n상담사: 죄송합니다만 고객님이 가입하신 상품은 산재처리는 보장되지않습니다\n고객: 왜그렇죠?\n상담사: 산재는 일반상해의료비 담보인데 고객님의 담보는 상해입통원의료비 입니다\n고객: 두개가 다른거에요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 잘 모르겠어요.\n상담사:  고객님이 가입하실때는 일반상해의료비가 판매중지되어 상해입통원의료비만 보상이 됩니다.\n고객: 그럼 치료 받은 부분은 전혀 보장이 안되나요?\n상담사: 혹시 입원을 하셨었나요?\n고객: 아니요 바빠서 입원 못했어요.\n상담사: 네 고객님 먼저 본인확인 후 안내해드리겠습니다.\n상담사: 그러시면 청구 가능한 금액이 없으세요.\n상담사: 성함과 생년월일이 어떻게 되시나요?\n고객: OOOO, OO년 0월 0일입니다.\n상담사: 자동이체 계좌가 어느은행 이신가요?\n고객: 0000은행입니다.\n상담사: 고객님께선 00실손보험에 가입되어 있으시네요\n상담사: 어디가 불편하셔서 치료를 받으셨나요?\n고객: 팔을 좀 다쳐서 산재처리를 했어요.",
        "question": "수고하십니다. 실손의료비 문의드려요",
        "answer": "죄송합니다만 고객님이 가입하신 상품은 산재처리는 보장되지않습니다\n산재는 일반상해의료비 담보인데 고객님의 담보는 상해입통원의료비 입니다\n네 그렇습니다.\n 고객님이 가입하실때는 일반상해의료비가 판매중지되어 상해입통원의료비만 보상이 됩니다.\n네 고객님 먼저 본인확인 후 안내해드리겠습니다.\n그러시면 청구 가능한 금액이 없으세요.\n고객님께선 00실손보험에 가입되어 있으시네요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 수고하십니다. 병원 권유로 영양제를 맞았는데 실비 청구가 될까요?\n고객: 그렇죠.\n상담사: 그러시면 보험금 청구가 가능하세요.\n고객: 청구하려면 뭘 준비해야 하죠?\n상담사: 소견서, 진료비세부내역서, 진료비계산서영수증이 필요합니다.\n고객: 어디로 보내야 하죠?\n상담사: 우편이나 팩스로 접수 가능하십니다.\n고객: 팩스가 편하겠네요. 팩스번호 부탁해요.\n상담사: OOOO-OOOO입니다.\n고객: 접수하면 연락 주나요?\n상담사: 네 보상과에서 정상 접수가 되면 문자로 안내를 드립니다.\n상담사: 정확한 정보 확인을 위해 몇가지 확인하겠습니다. 성함과 생년월일이 어떻게 되시나요?\n고객: 그렇군요. 자세한 설명 고마워요. 수고하세요\n고객: OOO 00년 00월 0일 입니다.\n상담사: 개인정보 조회 및 동의를 위해 문자를 보냈습니다. 동의를 하실 경우 확인을 눌러 주십시요.\n고객: 네 했습니다.\n상담사: 소중한 정보확인 감사합니다.\n상담사: 어떤 질환으로 영양제를 맞으셨나요?\n고객: 철분부족 치료를 하다가 영양제를 맞았네요.\n상담사: 의사선생님의 권유로 맞으신건가요?",
        "question": "수고하십니다. 병원 권유로 영양제를 맞았는데 실비 청구가 될까요?",
        "answer": "그러시면 보험금 청구가 가능하세요.\n소견서, 진료비세부내역서, 진료비계산서영수증이 필요합니다.\n우편이나 팩스로 접수 가능하십니다.\nOOOO-OOOO입니다.\n네 보상과에서 정상 접수가 되면 문자로 안내를 드립니다.\n개인정보 조회 및 동의를 위해 문자를 보냈습니다. 동의를 하실 경우 확인을 눌러 주십시요.\n소중한 정보확인 감사합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 요즘 14세이상 전동킥보드를 탈 수 있도록 제도가 바뀌었는대요 타다가 사고 나면 보상 받을 수 있나요 \n고객: 대중적으로 많이 타던데 보험이 나오지 않고 있는 이유는 뭔가요 \n상담사: 전동킥보드는 유행이 시작된지 얼마 안되었기 때문에 보험사에서 관련상품을 개발할 시간과 평균적인 사고율 자료 조사도 부족해 가입가능한 상품을 만들지 않은 상태입니다 \n고객: 네 그렇군요 \n고객: 만약 보험상품이 나오더라도 인도에서 타다가 사고가 나는 경우는 보상이 어렵겠죠 요즘 인도에서 많이 타서 여쭤봐요\n상담사: 네 전동킥보드는 자전거도로에서만 타도록 되어있어서 인도에서 타다가 사고가 난 경우는 전동킥보드 가해자의 책임입니다 \n고객: 그렇겠군요 \n고객: 하지만 자전거도로가 어디에나 있는것은 아니니 어려움은 있겠어요 \n상담사: 네 \n고객: 전동킥보드 공유업체에서는 사고 보상은 안되나요\n상담사: 킥보드에 구조적인 결함이 있었다면 보상받으실수있지만 일반적사고는 받을 수 없습니다 \n상담사: 네 현재 가입되어 있는 보험으로 보상이 어렵습니다 \n고객: 네 알겠습니다 \n고객: 네 \n고객: 자동차도 상해보험 보상이 되지 않나요 \n상담사: 네 그렇습니다 \n고객: 뉴스에서 전동킥보드 사고 소식이 종종 들리던데 큰일이네요 \n상담사: 네 \n고객: 전동킥보드사고에 보상 되는 보험은 없나요 \n상담사: 네 현재 전동킥보드 사고관련 보상 보험은 없습니다 ",
        "question": "요즘 14세이상 전동킥보드를 탈 수 있도록 제도가 바뀌었는대요 타다가 사고 나면 보상 받을 수 있나요 ",
        "answer": "전동킥보드는 유행이 시작된지 얼마 안되었기 때문에 보험사에서 관련상품을 개발할 시간과 평균적인 사고율 자료 조사도 부족해 가입가능한 상품을 만들지 않은 상태입니다 \n네 전동킥보드는 자전거도로에서만 타도록 되어있어서 인도에서 타다가 사고가 난 경우는 전동킥보드 가해자의 책임입니다 \n네 \n킥보드에 구조적인 결함이 있었다면 보상받으실수있지만 일반적사고는 받을 수 없습니다 \n네 현재 가입되어 있는 보험으로 보상이 어렵습니다 \n네 그렇습니다 \n네 \n네 현재 전동킥보드 사고관련 보상 보험은 없습니다 "
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요\n고객: 네 \n고객: 보험가입없이 따릉이 이용자면 사고시 보상을 받을 수 있는건가요 \n상담사: 네 서울시에서 공공자전거 1600에 관한 보험을 들었기 때문에 별도의 가입절차는 없습니다 \n고객: 그럼 개인 자전거만 보험을 따로 들어야 하는건가요 \n상담사: 네 서울시는 구마다 다릅니다 개인자전거도 보험 가입이 자동으로 되는 구도 있습니다 \n고객: 그래요 \n상담사: 네 \n고객: 강서구에 거주하고 있는데 보험 들어져 있는거에요 \n상담사: 현재 가능한 구는 아닙니다 \n고객: 아아 그렇군요 \n상담사: 안녕하세요\n상담사: 구청에 벌도로 문의 해보시는게 좋을거같아요 \n고객: 구청 어디에 물어보면 되나요 \n상담사: 도로교통과  입니다 \n고객: 네 알겠습니다 \n고객: 자전거 보험에 대해서 알고 싶은대요 \n상담사: 네 말씀하세요 \n고객: 서울시 자전거 보험이 무료로 가입된다는 이야기를 들었는대요 어떻게 가입하면 되나요 \n상담사: 네 \n상담사: 따릉이관련 자전거 보험 말씀이세요 \n상담사: 네 \n상담사: 따릉이는 공공자전거로 보험가입은 따로 필요 없습니다 ",
        "question": "안녕하세요",
        "answer": "네 서울시에서 공공자전거 1600에 관한 보험을 들었기 때문에 별도의 가입절차는 없습니다 \n네 서울시는 구마다 다릅니다 개인자전거도 보험 가입이 자동으로 되는 구도 있습니다 \n네 \n현재 가능한 구는 아닙니다 \n안녕하세요\n구청에 벌도로 문의 해보시는게 좋을거같아요 \n도로교통과  입니다 \n네 말씀하세요 \n네 \n네 \n따릉이는 공공자전거로 보험가입은 따로 필요 없습니다 "
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요 \n고객: 그럼 자전거 보상은 제가 개인적으로 해야되나요 \n상담사: 네 대인에 관한 보험 처리만 되니 참고 해주시기 바랍니다 \n고객: 네 알겠습니다 \n고객: 사고 보상기간은 얼마나 되나요 \n상담사: 3년 입니다 \n고객: 네 \n고객: 보험료는 서울시에서 지불하는건가요 \n상담사: 강도구에서 일괄 지급 하고 있습니다 \n고객: 아 그렇군요 알겠습니다 \n상담사: 다른 문의사항 있으신가요\n상담사: 안녕하세요 \n고객: 아니오\n상담사: 네 좋은하루 되세요 \n고객: 지난 일요일에 자전거를 타다가 사고가 났는대요 상대방 자전거거가 고장나서 보상을 해줘야하는데 보험 처리 되나요 \n상담사: 거주지가 어디십니까 \n고객: 서울시 강동구 입니다 \n상담사: 따릉이를 이용하신건가요 \n고객: 아니오 제 자전거를 타다가 사고가 났구요 상대방 자전거도 따릉이는 아닙니다 \n상담사: 네 강동구에서는 모든 구민들을 위해 자전거 보험에 가입을 해 놓은 상황인대요 대물에 대해서는 보상이 안됩니다 \n고객: 네 ",
        "question": "안녕하세요 ",
        "answer": "네 대인에 관한 보험 처리만 되니 참고 해주시기 바랍니다 \n3년 입니다 \n강도구에서 일괄 지급 하고 있습니다 \n안녕하세요 \n네 좋은하루 되세요 \n네 강동구에서는 모든 구민들을 위해 자전거 보험에 가입을 해 놓은 상황인대요 대물에 대해서는 보상이 안됩니다 "
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요 \n고객: 네 \n상담사: 네 개별 청구 됩니다 \n고객: 아 그렇군요 \n고객: 서울시에서 따릉이 보험을 들어주는것은 보상이 안되는 경우도 있나요 \n상담사: 따릉이 대여시간을 지난시간에 사고가 나면 보상 받기 어렵습니다 \n고객: 아 본인이 대여 한시간에서 초과 한시간에 사고가 나면요 \n상담사: 네 \n고객: 그럼 따릉이는 몇시부터 몇시까지 대여 되는건가요 \n상담사: 24시간 대여는 가능합니다 \n고객: 네 \n상담사: 안녕하세요 \n고객: 주변사람들에게 따릉이 관련 보험 많이 알려줘야 겠어요 \n상담사: 네 \n고객: 자전거 사고관련해서 여쭤 볼게요 \n상담사: 네 말씀하세요 \n고객: 제가 며칠전에 자전거 사고가 났는대요 일상생활책임보험에 가입되어있어서 보험으로 처리 했는대요 \n상담사: 네 \n고객: 서울시에서 보험이 들어있다고 해서 혹시 중복 보상 되는지 싶어서요 \n상담사: 네 \n상담사: 따릉이를 타다가 난 사고 인가요 ",
        "question": "안녕하세요 ",
        "answer": "네 개별 청구 됩니다 \n따릉이 대여시간을 지난시간에 사고가 나면 보상 받기 어렵습니다 \n네 \n24시간 대여는 가능합니다 \n안녕하세요 \n네 \n네 말씀하세요 \n네 \n네 "
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요 \n상담사: 네 공공기물의 경우 배상보험의 의해 처리 되며 공단에서 보험 접수를하고 있습니다 \n고객: 공단이요 서울시설공단 말씀하시는건가요 \n상담사: 네 맞습니다 \n고객: 연락처 알 수 있을까요 \n상담사: 00-0000-0000 입니다 \n고객: 보험사관련 문의는 어디에 해야 하나여 \n상담사: 따릉이 콜센터에 문의하시면됩니다 \n상담사: 0000-0000입니다 \n고객: 네 \n상담사: 안녕하세요 \n고객: 어제 따릉이를 타고 가다가 넘어져서 발목이 다쳤는대요 실비랑 따릉이보험 동시에 신청 및 보상 되는지 궁금해요 \n상담사: 네 고객님 보험보상은 둘중 하나만 치료비 청구를 할 수 있습니다 \n고객: 네\n고객: 따릉이 보험은 최대 얼마까지 보상되나요 \n상담사: 치료비만 지급합니다 \n고객: 네 \n고객: 제가 넘어지다가 도서관 이정표에 부딪혀 살짝 휘었는데 그건 어떻게 처리 해야 되나요 ",
        "question": "안녕하세요 ",
        "answer": "네 공공기물의 경우 배상보험의 의해 처리 되며 공단에서 보험 접수를하고 있습니다 \n네 맞습니다 \n00-0000-0000 입니다 \n따릉이 콜센터에 문의하시면됩니다 \n0000-0000입니다 \n안녕하세요 \n네 고객님 보험보상은 둘중 하나만 치료비 청구를 할 수 있습니다 \n치료비만 지급합니다 "
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요 \n상담사: 네 시에서 보험회사와 계약을 맺고 시행하고 잇습니다 \n고객: 네 좋네요 \n고객: 몰랐네요 언제부터 시행 하고 있는건가요 \n상담사: 네 올해 1월부터 시행 되고 있습니다 \n고객: 네 \n고객: 보험회사 어디랑 계약이 되어있나요 \n상담사: 0000보험회사 입니다 \n고객: 네 \n고객: 보험관련 시에 문의 할때는 어디다가 문의해야하죠\n상담사: 안전총괄과 입니다 \n상담사: 안녕하세요 \n고객: 네 알겠습니다 \n고객: 오늘 7살아이와 같이 버스에 탑승하다가 아이가 발을 접지르는 사고가 있었는대요 인대가 늘어났어요 버스회사애 책임을 물어야하나요 어디다 물어봐야 하는지요 \n상담사: 네 고객님 시민안전보험에서 치료비 보상을 받을 수 있습니다 \n고객: 시민안전보험이요 \n상담사: 네 \n고객: 전 가입한적이 없는대요 \n상담사: 네 시민안전보험은 가입이 필요 없는 보험입니다 \n고객: 그런보험이 있어요 어디서 하는거죠 ",
        "question": "안녕하세요 ",
        "answer": "네 시에서 보험회사와 계약을 맺고 시행하고 잇습니다 \n네 올해 1월부터 시행 되고 있습니다 \n0000보험회사 입니다 \n안전총괄과 입니다 \n안녕하세요 \n네 고객님 시민안전보험에서 치료비 보상을 받을 수 있습니다 \n네 \n네 시민안전보험은 가입이 필요 없는 보험입니다 "
    },
    {
        "scenario": "고객: 지난여름에 비가 많이와서 차가 반쯤 잠기는 사고가 있었는대요 시민보험이 있더라구요 신청가능한가요 \n상담사: 네 시민안전보험은 천재지변에 의한 손해도 보상 하고 있습니다 \n고객: 네 \n고객: 제가 개인적으로 든 보험도 있는데 중복 보상 되나요\n상담사: 네 가능합니다 \n고객: 최대 얼마까지 보상되는지요 \n상담사: 최대 1000만원까지 입니다 \n고객: 네 알겠습니다 \n상담사: 네 좋은하루 되세요 \n상담사: 네 보험신청 가능합니다 \n고객: 서울시에 물어봐야되요 구청에 물어봐야되요 \n상담사: 서울시와 계약한 보험회사에 문의 하시면 됩니다 \n고객: 네 \n고객: 보험회사가 어딘가요 \n상담사: 네 0000보험사 입니다 \n고객: 네 \n고객: 사람이 다친게 아닌 물건 에 대한 보상도 됩니까 ",
        "question": "지난여름에 비가 많이와서 차가 반쯤 잠기는 사고가 있었는대요 시민보험이 있더라구요 신청가능한가요 ",
        "answer": "네 시민안전보험은 천재지변에 의한 손해도 보상 하고 있습니다 \n네 가능합니다 \n최대 1000만원까지 입니다 \n네 좋은하루 되세요 \n네 보험신청 가능합니다 \n서울시와 계약한 보험회사에 문의 하시면 됩니다 \n네 0000보험사 입니다 "
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 20대 성인인대요 어린이보험에 가입이 가능한가요 \n고객: 성인보험대비 어떤 장점이 있을까요 \n상담사: 성인 보험대비 월 보험료가 저렴합니다 \n고객: 일반보험에 비해 보장한도는 어떻게 되나요 \n상담사: 어린이보험이 보장한도가 높습니다 \n고객: 네 \n고객: 어린이보험의 장점이 많네요 괜한고민을 했나봐요\n상담사: 네 \n고객: 어린이보험은 어디 보험회사에 들면 되나요 \n상담사: 네 보험사별로 어린이보험을 가지고 있습니다 비교해보시고 선택하시기 바랍니다 \n고객: 네 알겠습니다 \n상담사: 네 가입 가능 합니다 \n고객: 멏살까지 가입 가능한가요 \n상담사: 영유아부터 30세이하 성인까지 가입 가능한 보험입니다 \n고객: 네 \n고객: 실비보험이랑 비교했을때 어떤보험이 더 나은가요 \n상담사: 어린이보험이 실비보다 보장범위가 넓습니다 \n고객: 몇살까지 보상받을 수 있나요 \n상담사: 100세까지 보상 받을 수 있습니다 ",
        "question": "제가 20대 성인인대요 어린이보험에 가입이 가능한가요 ",
        "answer": "성인 보험대비 월 보험료가 저렴합니다 \n어린이보험이 보장한도가 높습니다 \n네 \n네 보험사별로 어린이보험을 가지고 있습니다 비교해보시고 선택하시기 바랍니다 \n네 가입 가능 합니다 \n영유아부터 30세이하 성인까지 가입 가능한 보험입니다 \n어린이보험이 실비보다 보장범위가 넓습니다 \n100세까지 보상 받을 수 있습니다 "
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요 \n고객: 상업용인지 개인용인지에 따라서도 다른가요 \n상담사: 네 달라집니다 \n고객: 네 \n고객: 오토바이 구매할때 책임보험을 들어야한다고 하는데 의무인가요 \n상담사: 네 책임보험은 의무적으로 들어야 합니다 \n고객: 책이보험을 들지 않으면 어떻게 되나요 \n상담사: 오토바이 번호판 이 발부 되지 않습니다 \n고객: 네 \n고객: 차와 오토바이 사고시 보상은 어떻게 되나요 \n상담사: 책임보험 한도내에서 보상받을  수 있습니다 \n상담사: 안녕하세요 \n고객: 네 \n고객: 이번에 오토바이를 구매 했는대요 자동차보험에 추가항목으로 보험가입 가능한가요 \n상담사: 아니오 별도로 가입하셔야합니다 \n고객: 아 따로 따로 가입 해야 되나요 \n상담사: 네 \n고객: 오토바이는 보험료는 오토바이 기종에 따라 달라지나요\n상담사: 네 오토바이보험료는 나이 ,용도 경력,배기량 등 여러조건에 따라 달라집니다 \n고객: 네 ",
        "question": "안녕하세요 ",
        "answer": "네 달라집니다 \n네 책임보험은 의무적으로 들어야 합니다 \n오토바이 번호판 이 발부 되지 않습니다 \n책임보험 한도내에서 보상받을  수 있습니다 \n안녕하세요 \n아니오 별도로 가입하셔야합니다 \n네 \n네 오토바이보험료는 나이 ,용도 경력,배기량 등 여러조건에 따라 달라집니다 "
    },
    {
        "scenario": "고객: 자전거를 타다가 자전거길에서 보행자와 사고가 났는대요 자동차보험으로 처리가 안되나요 \n고객: 보행자가 많이 다쳐 치료비가 꽤 나올것 같은데 도움이 될까요 \n상담사: 네 보험으로 치료비가 지급됩니다 \n고객: 네 \n고객: 최대 얼마까지 보상되나여 \n상담사: 최대 10000만원까지 입니다 \n고객: 자전거보험을 따로 들지않아 고심하고 있었는데 이렇게 좋은 정보가 있었네요 \n상담사: 네 도움이 되셨기를 바랍니다 \n고객: 구청에 전화해서 말하면  되겠죠 \n상담사: 보험신청은 00손해보험에서 담당 하고 있습니다 \n고객: 아 그럼 00손해보험에 문의 하면 되겠네요 \n상담사: 네 자전거를 타다가 사고가 난경우에는 자동차 보험 처리는 불가능합니다 \n상담사: 네 \n고객: 상담 감사합니다 \n상담사: 좋은하루되세요 \n고객: 네 \n상담사: 거주지가 어디신지요 \n고객: 강동구입니다 \n상담사: 강동구에서는 구민들을 위해 자전거 보험이 들어져 있습니다 \n고객: 그래요 전 가입을 따로 하진않았는대요 \n상담사: 주소지가 강동구로 되어있는 구민은 모두 자동으로 가입 되어 있습니다 \n고객: 아 그럼 다행이네요 ",
        "question": "자전거를 타다가 자전거길에서 보행자와 사고가 났는대요 자동차보험으로 처리가 안되나요 ",
        "answer": "네 보험으로 치료비가 지급됩니다 \n최대 10000만원까지 입니다 \n네 도움이 되셨기를 바랍니다 \n보험신청은 00손해보험에서 담당 하고 있습니다 \n네 자전거를 타다가 사고가 난경우에는 자동차 보험 처리는 불가능합니다 \n네 \n좋은하루되세요 \n강동구에서는 구민들을 위해 자전거 보험이 들어져 있습니다 \n주소지가 강동구로 되어있는 구민은 모두 자동으로 가입 되어 있습니다 "
    },
    {
        "scenario": "고객: 따릉이를 타고 자전거길을 가고있는데 갑자기 사람이 걸어 들어오는걸 못보고 사고가 났는데 이럴때 제 책임인가요 \n상담사: 따릉이 보험은 따릉이를 타는 모든 고객에게 해당되는 보험입니다 \n고객: 그래요 그럼 저도 청구 할 수 있는거에요\n상담사: 네 가능합니다 \n고객: 어디다가 청구하면 되나요 청구 서류는요 \n상담사: 네 자세한 사항은 00손해보험에 문의 하시기 바랍니다 \n고객: 네 좋은정보 감사합니다 \n상담사: 네 모든일이 원활하게 잘 해결되시길 바랍니다 \n고객: 네 \n상담사: 네 고객님의 책임도 있습니다 \n고객: 치료비를 드려야 하는 상황인데 자전거길에 사람이 도보 하는건 잘못이 없는건가요 \n상담사: 네 힘드시겠지만 고객님의 과오가 더 큽니다 \n고객: 네 그건알죠 \n고객: 제가 치료비 보상을 100프로 다해야하는지 궁금해요\n상담사: 네 고객님\n상담사: 따릉이를 타셨다고 하셨는데 서울시 따릉이 보험이 있습니다 \n고객: 네 들었어요 그런데 전 가입을 못했네요 했으면 좋았을걸 그랬네요 ",
        "question": "따릉이를 타고 자전거길을 가고있는데 갑자기 사람이 걸어 들어오는걸 못보고 사고가 났는데 이럴때 제 책임인가요 ",
        "answer": "따릉이 보험은 따릉이를 타는 모든 고객에게 해당되는 보험입니다 \n네 가능합니다 \n네 자세한 사항은 00손해보험에 문의 하시기 바랍니다 \n네 모든일이 원활하게 잘 해결되시길 바랍니다 \n네 고객님의 책임도 있습니다 \n네 힘드시겠지만 고객님의 과오가 더 큽니다 \n네 고객님\n따릉이를 타셨다고 하셨는데 서울시 따릉이 보험이 있습니다 "
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요 \n고객: 초등학생부터 고등학생까지 가능한가요 \n상담사: 아닙니다\n상담사: 중학생,고등학생인 경우 학교폭력에대한 사리분별 가능하기 때문에 보상이어렵습니다 \n고객: 네 \n고객: 그럼 초등학생에게만 적용되는건가요 \n상담사: 네 초등학생의 경우 적용될 가능성이 높습니다 \n고객: 네 \n고객: 만약에 학교폭력관련 사건이 일어나면 잘 확인 해 봐야 겠네요 \n상담사: 네 \n상담사: 안녕하세요 \n고객: 아이들이 학교에 다니고있어서 학교폭력 관련해서 궁금한게있는대요 학교폭력도 일상배상책임보험으로 보상 받을 수 있나요 \n상담사: 네 가능합니다 \n고객: 아 가능해요 \n고객: 폭력행위로 인한 배상책임은 면책이라고 알고 있는데 어떻게 되는거죠 \n상담사: 네 미성년자의 경우 법정 감독의무가 존재하는 자가 배상해야한다는 조항이 있습니다 \n상담사: 그조항에 의해 학교폭력 역시 보상될 수 있다는 여지가 존재합니다 \n고객: 아 그렇군요 ",
        "question": "안녕하세요 ",
        "answer": "아닙니다\n중학생,고등학생인 경우 학교폭력에대한 사리분별 가능하기 때문에 보상이어렵습니다 \n네 초등학생의 경우 적용될 가능성이 높습니다 \n네 \n안녕하세요 \n네 가능합니다 \n네 미성년자의 경우 법정 감독의무가 존재하는 자가 배상해야한다는 조항이 있습니다 \n그조항에 의해 학교폭력 역시 보상될 수 있다는 여지가 존재합니다 "
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요 \n상담사: 네 통원비,약재비, 휴업에따른 손해 보상도 받을 수 있습니다 \n고객: 아 다행이네요 \n고객: 아까 택시기사님께서 합의 이야기를 하셨는데 긴이야긴 하지 못했는데 이런경우 합의흘 하는게 나은건가요 \n상담사: 먼저 아프신 몸 치유에 전념하시기 바랍니다 \n고객: 네 \n고객: 그럼 보험이나 합의나 언제쯤 처리가 되는건가요 \n상담사: 네 조만간 공제조합이나 택시기사님께서 연락 하실거에요 \n고객: 네 \n고객: 일단 병원을 가봐야겠네요 \n상담사: 네 병원가서 의사의 진단을 받으시기 바랍니다\n상담사: 안녕하세요 \n고객: 네 \n고객: 자세한 상담해주셔서 감사합니다 \n상담사: 빠른쾌유와 원만한 처리 되길 바라겠습니다 \n고객: 네 \n고객: 택시를 타고 이동중 접촉사고가 났는대요  유리에 머리를 부딪혀 머리와 목부분에 부상이 있는데 어떻게 처리를 해야 하나요 \n상담사: 네 택시 기사님께 공제조합에 사고접수를 요청해주세요 \n고객: 네 \n고객: 제가 놀래고 경황이 없었는데 연락처만 주시고 병원 가라고 하시는데 이럴땐 어떻게 해야하나요 \n상담사: 택시기사의 인적사항과 연락처를 받아두시고 만약 사고 접수를 안하실경우 직접 청구도 가능합니다 \n고객: 네\n고객: 몸상태가 안좋아서 일을 며칠간 쉬어야  할것 같은데 그 보상은 어떻게 받을 수 있는건가요 ",
        "question": "안녕하세요 ",
        "answer": "네 통원비,약재비, 휴업에따른 손해 보상도 받을 수 있습니다 \n먼저 아프신 몸 치유에 전념하시기 바랍니다 \n네 조만간 공제조합이나 택시기사님께서 연락 하실거에요 \n네 병원가서 의사의 진단을 받으시기 바랍니다\n안녕하세요 \n빠른쾌유와 원만한 처리 되길 바라겠습니다 \n \n네 택시 기사님께 공제조합에 사고접수를 요청해주세요 \n택시기사의 인적사항과 연락처를 받아두시고 만약 사고 접수를 안하실경우 직접 청구도 가능합니다 "
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요 \n고객: 액정파손 관련 보험도 있나요 \n상담사: 00손해보험에서 나온 스마트폰 보험인대요 2300원을 내면 액정 파손시 최대 30만원 2회까지 보상받을 수 있습니다 \n고객: 분실할 경우도 보장되나요 \n상담사: 이상품은 액정파손에 관한 보장만 가능합니다 \n고객: 네 괜찮네요 \n고객: 이런보험들이 요즘 자주 생겨나는 이유가 있나요 \n상담사: 보험사 설립 최소 자본금이 10억원으로 낮춰지면서 요즘은 혁신과 아이디어가 있다면 미니보험을 만들수 있습니다 \n고객: 아.. 그래서 이런 보험들이 생겨나는군요 \n고객: 소비자에게 좋은일이네요 \n상담사: 네 앞으로도 MZ세대에 맞는 보험상품들이 많이 출시 될 예정입니다 \n상담사: 안녕하세요 \n고객: 네 아이디어가 반짝이는 상품들이 나오면 괜찮을것 같아요 \n상담사: 네 \n고객: 최근 휴대폰을 샀는대요 휴대폰 보험에대해 알고 싶어요\n상담사: 네 휴대폰금액이 고가이다보니 휴대폰보험도 다양하게 생겨나고 있습니다 \n고객: 네 \n고객: 어떤보험들이 있나요 \n상담사: 먼저 00화재에서 나온 보험인데 1000원짜리 보험입니다 최신휴대폰을 잃어버렸을때 2세대전모델을 25만원에 받을 수 있습니다 \n고객: 네 저렴하게 가입할 수 있고 혹시 모르니 가입 해보고 싶네요 \n상담사: 네 ",
        "question": "안녕하세요 ",
        "answer": "00손해보험에서 나온 스마트폰 보험인대요 2300원을 내면 액정 파손시 최대 30만원 2회까지 보상받을 수 있습니다 \n이상품은 액정파손에 관한 보장만 가능합니다 \n보험사 설립 최소 자본금이 10억원으로 낮춰지면서 요즘은 혁신과 아이디어가 있다면 미니보험을 만들수 있습니다 \n네 앞으로도 MZ세대에 맞는 보험상품들이 많이 출시 될 예정입니다 \n안녕하세요 \n네 \n네 휴대폰금액이 고가이다보니 휴대폰보험도 다양하게 생겨나고 있습니다 \n먼저 00화재에서 나온 보험인데 1000원짜리 보험입니다 최신휴대폰을 잃어버렸을때 2세대전모델을 25만원에 받을 수 있습니다 \n네 "
    },
    {
        "scenario": "고객: 치아보험을 청구하고싶은데요\n고객: 네 \n상담사: 한 치아의 치료 중 치료비가 더 높은금액으로 청구됩니다\n고객: 그러면 신경치료비는 안나오나요?\n상담사: 네 크라운에 관련되어서 00원만 지급됩니다.\n고객: 신청서류는 뭐가 필요한가요?\n상담사: 필요 서류를 메일로 보내드리겠습니다. 신청서와 병원 필요 서류를 함께 보내주시면 됩니다.\n고객: 제가 크라운 한 금액 만큼 보장이 되나요?\n상담사: 아닙니다. 고객님께서는 00원 받으시게됩니다.\n고객: 네? 왜 전액 보상이 안되나요?\n상담사: 보험 계약서를 보시면 크라운 금액이 책정되어있습니다.\n상담사: 가입하신 고객님 성함과 연락처 부탁드립니다.\n고객: 서류 신청 후 얼마나 지나야 보험금이 지급되나요?\n상담사: 서류를 보내주시면 심사후 0일내에 지급해드리겠습니다.\n고객: 돈은 어디로 받을 수 있죠?\n상담사: 등록되어있는 계좌번호로 입금해드리면 될까요?\n고객: 네 그렇게 해주세요\n고객: 이름은 000. 전화번호는 000-0000-0000입니다.\n상담사: 네 확인되셨습니다.\n상담사: 어떤 치료를 하셨습니까?\n고객: 크라운 치료를 했습니다.\n상담사: 몇 번의 치아인지 확인가능한가요?\n고객: 네 0번입니다.\n상담사: 신경치료까지 하셨나요?",
        "question": "치아보험을 청구하고싶은데요",
        "answer": "한 치아의 치료 중 치료비가 더 높은금액으로 청구됩니다\n네 크라운에 관련되어서 00원만 지급됩니다.\n필요 서류를 메일로 보내드리겠습니다. 신청서와 병원 필요 서류를 함께 보내주시면 됩니다.\n아닙니다. 고객님께서는 00원 받으시게됩니다.\n보험 계약서를 보시면 크라운 금액이 책정되어있습니다.\n가입하신 고객님 성함과 연락처 부탁드립니다.\n서류를 보내주시면 심사후 0일내에 지급해드리겠습니다.\n네 확인되셨습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 치아보험을 청구하고싶은데요\n고객: 왜 신경치료는 안되죠?\n상담사: 한 치아의 치료 중 치료비가 더 높은금액으로 청구됩니다\n고객: 그러면 얼마나 받을 수 있나요?\n상담사: 0번 크라운에 대하여 00원, 0번 임플란트에 대하여 00원을 받을 수 있습니다.\n고객: 실비가 아니라 정액 보상인가요?\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 그리고 함께 진행한 스케일링비용도 받을 수 있나요?\n상담사: 스케일링은 연 1회에 한하여 가능한데 고객님은 0개월 이전에 이미 받으셔서 되지 않습니다.\n고객: 신청서류는 뭐가 필요한가요?\n상담사: 필요 서류를 문자로 알려드리겠습니다. 신청서와 병원 필요 서류를 함께 보내주시면 됩니다.\n상담사: 가입하신 고객님 성함과 연락처 부탁드립니다.\n고객: 신청서는 어디에 있죠?\n상담사: 당사 홈페이지를 통해 확인하실 수 있습니다.\n고객: 이름은 000. 전화번호는 000-0000-0000입니다.\n상담사: 네 확인되셨습니다.\n상담사: 어떤 치료를 하셨습니까?\n고객: 크라운 치료와 임플란트를 했어요.\n상담사: 혹시 몇 번 치아인지 알고계시나요?\n고객: 네 0번 치아에 크라운과 신경치료를 했고 0번은 임플란트를 했어요.\n상담사: 0번 치아에 대하여는 크라운만 지급됩니다.",
        "question": "치아보험을 청구하고싶은데요",
        "answer": "한 치아의 치료 중 치료비가 더 높은금액으로 청구됩니다\n0번 크라운에 대하여 00원, 0번 임플란트에 대하여 00원을 받을 수 있습니다.\n네 맞습니다.\n스케일링은 연 1회에 한하여 가능한데 고객님은 0개월 이전에 이미 받으셔서 되지 않습니다.\n필요 서류를 문자로 알려드리겠습니다. 신청서와 병원 필요 서류를 함께 보내주시면 됩니다.\n가입하신 고객님 성함과 연락처 부탁드립니다.\n당사 홈페이지를 통해 확인하실 수 있습니다.\n네 확인되셨습니다.\n0번 치아에 대하여는 크라운만 지급됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험보상을 받을려고 하는데, 약관을 확인 할 수 없네요.\n상담사: 홈페이지 주소란 바로 오른쪽에 물음표가 보이시나요?\n고객: 네, 있네요.\n상담사: 네, 거기서 팝업창 차단 해제를 해주시면 됩니다.\n고객: 네, 뜨네요.\n고객: 어! 제꺼는 약관확인이 안된다는데요?\n상담사: 상품 가입시기가 어떻게 되십니까?\n고객: 97년에 가입했어요.\n상담사: 그러시군요, 홈페이지에 수록된 약관은 2000년 이후 판매된 상품에 한정되어 있습니다.\n고객: 그럼 여기서 못받는거네요?\n상담사: 네, 시간이 좀 걸리시겠지만 우편 수령을 하셔야 합니다.\n상담사: 보험가입시 받으신 약관이 없으신가요?\n고객: 그럼 그렇게라도 해주세요.\n고객: 보험을 든지 하도 오래되서 약관이 어디있는지 모르겠어요.\n상담사: 네, 우편으로 수령 받으실 수 있고, 기다리기 힘드시면 홈페이지를 통해 확인 가능하십니다.\n고객: 홈페이지 들어가면 어디서 확인 하나요?\n상담사: 홈페이지 내 전체상품 조회를 통해 받아 보실 수 있습니다.\n고객: 파일 다운이 안되는데, 왜 그렇죠?\n상담사: 혹시 팝업창이 차단되어 있습니까?\n고객: 잘 모르겠는데, 어디서 확인하죠?",
        "question": "보험보상을 받을려고 하는데, 약관을 확인 할 수 없네요.",
        "answer": "네, 거기서 팝업창 차단 해제를 해주시면 됩니다.\n그러시군요, 홈페이지에 수록된 약관은 2000년 이후 판매된 상품에 한정되어 있습니다.\n네, 시간이 좀 걸리시겠지만 우편 수령을 하셔야 합니다.\n네, 우편으로 수령 받으실 수 있고, 기다리기 힘드시면 홈페이지를 통해 확인 가능하십니다.\n홈페이지 내 전체상품 조회를 통해 받아 보실 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험보상 청구할려고 합니다.\n고객: 네, 들어갔습니다.\n상담사: 보이시는 페이지에서 사고 일과 내용을 적으시고 서류들을 저장해 주시면됩니다.\n고객: 서류는 어떻게 올리나요?\n상담사: 파일로 첨부하는 방법과 사진으로 첨부하는 방법이 있습니다.\n고객: 서류를 사진 찍어 올리는게 된다고요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 이렇게 진행하면 내역이 어디에 뜨나요?\n상담사: 보상 접수 후 담당자에게 문자로 접수 안내가 올겁니다.\n고객: 네. 그럼 처리되는데 얼마나 걸려요?\n상담사: 네, 크게 문제될 게 없다면 2~3일 내로 처리 완료됩니다.\n상담사: 네, 어떤 상품에 가입하셨나요?\n고객: 와~ 처리가 빠르군요. 잘 알겠습니다.\n고객: 실비보험 가입했어요.\n상담사: 네, OO보험 어플로도 바로 청구가 가능하십니다.\n고객: 아~ 그래요?\n상담사: OO보험 어플을 사용중이신가요?\n고객: 네, 사용은 했는데, 청구도 가능한지는 몰랐네요.\n상담사: 네, 천천히 방법을 가르쳐 드리겠습니다.\n상담사: 로그인 하시고 MY메뉴에 보험금 청구로 들어가시겠습니까?",
        "question": "보험보상 청구할려고 합니다.",
        "answer": "보이시는 페이지에서 사고 일과 내용을 적으시고 서류들을 저장해 주시면됩니다.\n파일로 첨부하는 방법과 사진으로 첨부하는 방법이 있습니다.\n네, 그렇습니다.\n보상 접수 후 담당자에게 문자로 접수 안내가 올겁니다.\n네, 크게 문제될 게 없다면 2~3일 내로 처리 완료됩니다.\n네, OO보험 어플로도 바로 청구가 가능하십니다.\n네, 천천히 방법을 가르쳐 드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금 청구를 하려고합니다.\n상담사: 메뉴중 보상이라고 되어있는게 있습니다. 그 곳을 누르시면 보험금 청구 페이지가 나옵니다.\n고객: 잠깐만요..\n상담사: 고객님. 거기에 청구하실 내용울 안내대로 입력하시면 됩니다. \n고객: 영수증들은  스캔해야 하나요.\n상담사: 스캔하셔도 되고. 그냥 사진 찍어서 등록하셔도 됩니다.\n고객: 네\n고객: 처리기간은 얼마나 걸리나요.\n상담사: 심사 시작일로 일주일 내로 입금이 됩니다.\n고객: 보험금은 어디로 받을 수 있나요.\n상담사: 고객님께서 처음 등록하신  통장으로 입금됩니다.\n상담사: 네. 고객님 어떤 상품 보험금을 청구하려고 하는지요.\n고객: 네. 친절한 상담 감사합니다.\n고객: 실비보험에 가입했습니다.\n상담사: 네. 고객님 혹시 OOO보험 어플이 있으신가요.\n고객: 네. 어플 깔려 있습니다.\n상담사: 네. 고객님. 먼저 로그인 하시고 보험금청구 페이지에 클릭하여 들어가시면 됩니다.\n고객: 어디에 있는지 잘 못 찾겠습니다.\n상담사: 핸드폰 오른쪽 상단에 점3개 보이시나요.  거기 터치하시면 됩니다.\n고객: 네. 터치했습니다.",
        "question": "보험금 청구를 하려고합니다.",
        "answer": "메뉴중 보상이라고 되어있는게 있습니다. 그 곳을 누르시면 보험금 청구 페이지가 나옵니다.\n고객님. 거기에 청구하실 내용울 안내대로 입력하시면 됩니다. \n스캔하셔도 되고. 그냥 사진 찍어서 등록하셔도 됩니다.\n심사 시작일로 일주일 내로 입금이 됩니다.\n고객님께서 처음 등록하신  통장으로 입금됩니다.\n네. 고객님. 먼저 로그인 하시고 보험금청구 페이지에 클릭하여 들어가시면 됩니다.\n핸드폰 오른쪽 상단에 점3개 보이시나요.  거기 터치하시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 밤에 아이가 열이 안떨어져서 응급실을 다녀왔는데 보상이 되나요?\n상담사: 네 실비만 있으세요\n고객: 다른보험에서도 골절진단비가 없나요?\n상담사: 타사가입내용확인해드릴까요?\n고객: 네\n상담사: 운전자보험에 골절진단비있으시고 OO보험에 골절진단비있으십니다\n고객: 타사에도 보험금청구해주실수있나요?\n상담사: 서류준비해주시면 청구해드릴께요\n고객: 어떤서류인가요?\n상담사: 진료비영수증과 골절진단서입니다\n고객: 서류만 드리면 청구를 다 해주시나요?\n상담사: 가입하신 상품확인하고 안내해드릴게요\n상담사: 네\n고객: 팩스로보내드려도될까요?\n상담사: 네\n고객: 네 알겠습니다\n상담사: 실손의료비가입되어있으신데 보장안내해드릴까요?\n고객: 네\n상담사: 2009년에 가입하신 실비시라 5천원공제되시고 25만원한도보상되십니다\n고객: 응급실갔다가 다음날부터는 외과를 다녔는데 골절인데 보험금이 얼마인가요?\n상담사: 가입하신 상품에는 골절진단금이 없으세요\n고객: 골절진단금이 없는보험이라구요?",
        "question": "밤에 아이가 열이 안떨어져서 응급실을 다녀왔는데 보상이 되나요?",
        "answer": "네 실비만 있으세요\n운전자보험에 골절진단비있으시고 OO보험에 골절진단비있으십니다\n서류준비해주시면 청구해드릴께요\n진료비영수증과 골절진단서입니다\n가입하신 상품확인하고 안내해드릴게요\n네\n네\n2009년에 가입하신 실비시라 5천원공제되시고 25만원한도보상되십니다\n가입하신 상품에는 골절진단금이 없으세요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 세탁기가 고장나서 수리했는데 청구가능한가요?\n고객: 10년이내 제품만 보상되십니다\n고객: 어머 10년 넘으면 보상이 안되나요?\n상담사: 네 보상이 좀 어려우세요\n상담사: 수리는 다하셨나요?\n고객: 네\n고객: 얼마까지 보상되는 건가요?\n상담사: 실손보상이시고 100만원까지 보상되십니다\n고객: 수리비 전부주는 건가요?\n상담사: 자기부담금 2만원 있읍니다\n고객: 필요한서류있나요?\n상담사: 네 먼저 가입하신내용 확인을 위해 인적사항 여쭤보겠습니다\n상담사: 구입시 영수증과 견적서.수리비내역서입니다\n고객: 고맙습니다\n상담사: 성함 생년월일앞자리가 어떻게 되나요?\n고객: 네 OOO OOOOO입니다.\n상담사: 00년에 가입하신 주택화재보험에 12대가전수리비특약에서 보상됩니다\n고객: 12대가전에 세탁기가 포함되나요?\n상담사: 네 보상가능합니다\n고객: 세탁기구입은 언제 하셨나요?\n상담사:  ",
        "question": "세탁기가 고장나서 수리했는데 청구가능한가요?",
        "answer": "10년이내 제품만 보상되십니다\n네 보상이 좀 어려우세요\n실손보상이시고 100만원까지 보상되십니다\n자기부담금 2만원 있읍니다\n구입시 영수증과 견적서.수리비내역서입니다\n00년에 가입하신 주택화재보험에 12대가전수리비특약에서 보상됩니다\n네 보상가능합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 지금 자동차 사고가 났는데 어떻해요?\n상담사: 차는 공업사에서 수리하시면 되고 아프신건 병원에서 치료받으시면 됩니다\n고객: 아무병원이나 가도되나요?\n상담사: 네 가까운 병원가서 치료 받으세요\n고객: 병원비는 어떻게해야 되나요?\n상담사: 상대방에게 접수번호받으시고 접수번호로 병원치료받으세요\n고객: 제 차 수리 하는동안 렌트는 해주시는거죠?\n상담사: 렌트카가 필요하시면 렌트카를 사용하셔도 되고 사용안하시면 교통비가 지급되요\n고객: 렌트카를 이용하고싶어요\n상담사: 렌트카는 제가 보내드리고 치료다받으신후 전화주세요\n고객: 그럼 다된건가요?\n상담사: 많이 놀라셨겠네요 다치신곳은 없으세요?\n상담사: 가입하고 계신 운전자보험에서도 보상이되는지 확인하고 전화드릴게요\n고객: 목이 좀 아파요\n상담사: 사고는 어떻게 났나요?\n고객: 신호대기중에 뒤에서 받혔어요\n상담사: 차량운행은 가능한가요?\n고객: 네 가능할거같아요\n상담사: 저희 과실이 없어서 상대방에게 보험접수요청하세요\n고객: 그리고 어떻게 해요?",
        "question": "제가 지금 자동차 사고가 났는데 어떻해요?",
        "answer": "차는 공업사에서 수리하시면 되고 아프신건 병원에서 치료받으시면 됩니다\n네 가까운 병원가서 치료 받으세요\n상대방에게 접수번호받으시고 접수번호로 병원치료받으세요\n렌트카가 필요하시면 렌트카를 사용하셔도 되고 사용안하시면 교통비가 지급되요\n렌트카는 제가 보내드리고 치료다받으신후 전화주세요\n가입하고 계신 운전자보험에서도 보상이되는지 확인하고 전화드릴게요\n저희 과실이 없어서 상대방에게 보험접수요청하세요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 디스크 수술했는데요?\n고객: 청구하면 얼마나 걸리죠?\n상담사: 특별한 사유가 없으면 3일이내 지급됩니다\n고객: 더 보상받을게 있을까요?\n상담사: 상해후유장해를 가입하고계시는데 여기서 추가보상이 가능하세요\n고객: 얼마 가입되어있나요?\n상담사: 0억에 후유장해율로 지급됩니다\n고객: 청구는 어떻게하나요?\n상담사: 후유장해는 6개월후에 후유장해진단서를 발급받아 청구하시면 됩니다\n고객: 얼마나 보상받을수있나요?\n상담사: 보통 디스크의 경우 후유장해율이 10~20%입니다\n상담사: 질병으로 수술하신건가요?사고로 수술하신건가요?\n고객: 서류준비되면 전화드릴게요\n고객: 넘어졌는데 디스크가 터져서 수술했어요\n고객: 보험청구 할수 있나요?\n상담사: 네 병원비는 실비에서 청구하시면되고 수술비와 입원비도 청구가능해요\n고객: 필요한서류가 뭔가요?\n상담사: 진료비 영수증과 진료비세부내역서.수술확인서와 입퇴원확인서입니다\n고객: 보상금이 얼마 나오나요?\n상담사: 수술비는 00만원이고 입원비는 하루에 0만원입니다",
        "question": "제가 디스크 수술했는데요?",
        "answer": "특별한 사유가 없으면 3일이내 지급됩니다\n상해후유장해를 가입하고계시는데 여기서 추가보상이 가능하세요\n0억에 후유장해율로 지급됩니다\n후유장해는 6개월후에 후유장해진단서를 발급받아 청구하시면 됩니다\n보통 디스크의 경우 후유장해율이 10~20%입니다\n네 병원비는 실비에서 청구하시면되고 수술비와 입원비도 청구가능해요\n진료비 영수증과 진료비세부내역서.수술확인서와 입퇴원확인서입니다\n수술비는 00만원이고 입원비는 하루에 0만원입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 가로수 경제석에 넘어져서 팔이 부러졌든데 보상이 되나요?\n상담사: 네 특약으로 골절진단비도 가입되어 있으세요\n고객: 실비는 하루 일당이 얼마로 되어 있나요?\n상담사: 실비 하루에 1만원 차감하고 나머지를 청구하셔서 받으실수있습니다 \n고객: 몇일까지 보장받을수 있는거죠?\n상담사: 180일 한도입니다\n고객: 골절진단비는 얼마나 나오나요?\n상담사: 사고1회당50만원 보상가능하십니다\n고객: 그럼 제가 실비하고 골절진단비 청구하면 되는거죠?\n상담사: 네 치료다 받으시고 서류 청구하시면 됩니다\n고객: 필요한 서류좀 알려주실래요?\n상담사: 먼저 고객님 인적사항부터 물어보고 진행하겠습니다\n상담사: 신분증, 통장사본, 청구서, 질병코드와진단명이기재된 진단서, 진료확인서,진료비세부내역서 준비하시면 됩니다\n고객: 네 감사합니다\n고객: 네\n상담사: 성함 생년월일앞자리가 말씀해주시겠어요?\n고객: OOO OOOOO입니다\n상담사: 조금만 기다려주세요 조회해 보겠습니다\n고객: 네\n상담사: 고객님 저희쪽에 안심실비보험가입되어 있으시네요\n고객: 골절진단비도 있나요?",
        "question": "제가 가로수 경제석에 넘어져서 팔이 부러졌든데 보상이 되나요?",
        "answer": "네 특약으로 골절진단비도 가입되어 있으세요\n실비 하루에 1만원 차감하고 나머지를 청구하셔서 받으실수있습니다 \n180일 한도입니다\n사고1회당50만원 보상가능하십니다\n네 치료다 받으시고 서류 청구하시면 됩니다\n먼저 고객님 인적사항부터 물어보고 진행하겠습니다\n신분증, 통장사본, 청구서, 질병코드와진단명이기재된 진단서, 진료확인서,진료비세부내역서 준비하시면 됩니다\n조금만 기다려주세요 조회해 보겠습니다\n고객님 저희쪽에 안심실비보험가입되어 있으시네요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요, 인플란트치과치료좀 여쭤볼께요\n고객: OOO OOOOO입니다.\n상담사: 전화주신분 성함과 주민번호 앞자리 부탁합니다\n고객: OOO OOOOO입니다\n상담사: 네 고객님 조회해 보겠습니다\n고객: 네\n상담사: 고객님 지금 저희쪽에 참좋은치아보험 가입중이시네요\n고객: 신랑이 인플란트를 2대해야하는데 200만원이 견적이 안와서요?\n상담사: 네 고객님 인플란트는 1년에 3대까지 보상이 가능하십니다\n고객:  \n상담사: 보상금액은 1대당 80만원을 보상해드립니다\n상담사: 네 고객님 인플란트 어떤 점이 궁금하신가요?\n고객: 감사합니다.\n고객: 저희 신랑이 얼마전 치과에서 인플란트 견적을 받고 왔거든요\n고객: 인플란트하면 얼마나 받을수 있는지 확인좀 해주세요?\n상담사: 네 고객님 우선 본인이 아니신거죠?\n고객: 네 배우자인데요\n상담사: 그럼 남편분 인적사항과 전화주신분 인적사항 여쭙고 진행하겠습니다\n고객: 네\n상담사: 남편분 성함과 주민번호 앞자리 불러주세요?",
        "question": "안녕하세요, 인플란트치과치료좀 여쭤볼께요",
        "answer": "네 고객님 조회해 보겠습니다\n고객님 지금 저희쪽에 참좋은치아보험 가입중이시네요\n네 고객님 인플란트는 1년에 3대까지 보상이 가능하십니다\n보상금액은 1대당 80만원을 보상해드립니다\n그럼 남편분 인적사항과 전화주신분 인적사항 여쭙고 진행하겠습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 뇌출혈의 보상액은 얼마입니까?\n상담사: 전화번호 마지막 4자리는 어떻게 되십니까?\n고객: 마지막 4자리는 OOOO이에요.\n상담사: 확인해 주셔서 감사합니다.\n고객: 보상 금액을 빨리 알려주십시요.\n상담사: 실례하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 어떤 것을 물어보지요?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO으로 약정되어 있는데 맞나요?\n고객: 그렇습니다.\n상담사: 그럼, 가입하신 상품의 보장 금액은 1981535원 이에요.\n고객: 이해했어요.\n상담사: 지금 질병 또는 상해 확진 판정을 받으셨나요?\n상담사: 이상 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 맞아요.\n상담사: 원활한 업무 처리를 위하여 본인확인을 하도록 하겠습니다.\n고객: 예 알겠어요.\n상담사: 본인의 생년월일6자리 또는 8자리가 어떻게 되십니까?\n고객: 저의 생년월일은 OOOOO이에요.\n상담사: 두번째로, 선생님 이름이 어떻게 되십니까?\n고객: 제 이름은 OOO입니다.",
        "question": "뇌출혈의 보상액은 얼마입니까?",
        "answer": "확인해 주셔서 감사합니다.\n실례하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n이상 상담원 OOO이었습니다.\n원활한 업무 처리를 위하여 본인확인을 하도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 심근경색의 보장 금액을 알고 싶은데요?\n상담사: 전화번호 마지막 4자리는 어떻게 되나요?\n고객: 번호 4자리는 OOOO가 맞아요.\n상담사: 친절한 본인확인 감사합니다.\n고객: 보상 금액이 어떻게 되는지 알려주시길 바랍니다.\n상담사: 실례지만만, 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다. \n고객: 어떤건가요?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO상품으로 청약되어 있는데 맞습니까?\n고객: 네 그래요.\n상담사: 가입하신 상품의 보장 금액은 1981535원 입니다.\n고객: 유익한 정보 감사해요.\n상담사: 현재 질병 또는 상해가 생기셨습니까?\n상담사: 예, 이상 OOO이었어요.\n고객: 네\n상담사: 본인 확인 여부를 판단하기 위하여 본인확인을 하도록 하겠습니다.\n고객: 네 알겠어요.\n상담사: 고객님의 생년월일6자리 또는 8자리가 어떻게 되시나요?\n고객: 제 생년월일은OOOOO입니다.\n상담사: 본인 성함이 어떻게 되십니까?\n고객: 이름은 OOO입니다.",
        "question": "심근경색의 보장 금액을 알고 싶은데요?",
        "answer": "친절한 본인확인 감사합니다.\n실례지만만, 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다. \n예, 이상 OOO이었어요.\n본인 확인 여부를 판단하기 위하여 본인확인을 하도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 심근경색의 보장 금액을 알고 싶습니다.\n상담사: 전화번호 뒷자리는 어떻게 되나요?\n고객: 번호 4자리는 OOOO이에요.\n상담사: 감사합니다. 본인확인이 완료되었습니다.\n고객: 보장금액이 어떻게 되는지 알려 주시길 바랍니다.\n상담사: 죄송하지만, 보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 어떤 것을 물어보지요?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO상품으로 되어 있어요? 맞나요?\n고객: 예 그렇습니다.\n상담사: 그럼, OOO OOO상품의 보장 금액은1981535원 입니다.\n고객: 유익한 정보 감사해요.\n상담사: 질병 또는 상해가 생기셨나요?\n상담사: 이상 OOO이었어요.\n고객: 맞습니다.\n상담사: 절차상 본인확인이 필요하여 이 부분을 도와드리도록 하겠습니다.\n고객: 예 알겠어요.\n상담사: 고객님의 출생월일이 무엇인가요?\n고객: 저의 생년월일은 OOOOO입니다.\n상담사: 다음은 성함 입니다. 본인 성함이 어떻게 되십니까?\n고객: 제 이름은 OOO이에요.",
        "question": "심근경색의 보장 금액을 알고 싶습니다.",
        "answer": "감사합니다. 본인확인이 완료되었습니다.\n죄송하지만, 보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n이상 OOO이었어요.\n절차상 본인확인이 필요하여 이 부분을 도와드리도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 뇌졸증의 보상 금액을 알고 싶습니다.\n상담사: 휴대전화 번호 마지막 4자리는 어떻게 되나요?\n고객: 제 번호는 OOOO가 맞아요.\n상담사: 협조 감사합니다.\n고객: 보상 금액이 어떻게 되는지 알려주세요.\n상담사: 실례하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 어떤 것을 물어보지요?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO상품으로 되어있는데 맞나요?\n고객: 네 그렇습니다.\n상담사: 약정하신 상품의 보상 금액은1981535원으로 계산됩니다.\n고객: 알아들었습니다.\n상담사: 질병 또는 확진 판정을 받은 상태입니까?\n상담사: 감사합니다.\n고객: 예\n상담사: 절차상 본인확인이 필요하여 이 부분을 도와드리도록 하겠습니다.\n고객: 그렇게 하세요.\n상담사: 고객님의 출생월일이 어떻게 되나요?\n고객: 저의 생년월일은 OOOOOO이에요.\n상담사: 고객님 이름이 어떻게 되십니까?\n고객: 제 성함은 OOO이에요.",
        "question": "뇌졸증의 보상 금액을 알고 싶습니다.",
        "answer": "협조 감사합니다.\n실례하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n감사합니다.\n절차상 본인확인이 필요하여 이 부분을 도와드리도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 건강의 보장 금액을 알고 싶은데요?\n상담사: 전화번호 뒷 4자리는 어떻게 되어 있습니까?\n고객: 제 번호는 OOOO가 확실합니다.\n상담사: 본인확인이 되었습니다.\n고객: 보상 금액이 어떻게 되는지 알려주세요.\n상담사: 실례하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 뭔가요?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO으로 상품이 가입되어 있는데요. 맞습니까?\n고객: 그래요.\n상담사: 약정하신 상품의 보장 금액은1981535원으로 계산됩니다.\n고객: 알려주셔서 감사합니다.\n상담사: 질병 또는 상해 진단을 받으셨나요?\n상담사: 네, 이상 OOO이었습니다.\n고객: 그래요.\n상담사: 본인 확인 여부를 판단하기 위하여 본인확인을 하도록 하겠습니다.\n고객: 네\n상담사: 본인의 생년월일이 무엇입니까?\n고객: 제 생년월일은OOOOO입니다.\n상담사: 두번째로, 선생님 이름이 어떻게 되십니까?\n고객: 본인의 성함은 OOO이에요.",
        "question": "건강의 보장 금액을 알고 싶은데요?",
        "answer": "본인확인이 되었습니다.\n실례하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n네, 이상 OOO이었습니다.\n본인 확인 여부를 판단하기 위하여 본인확인을 하도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 뇌출혈의 보장 금액은 얼마인지 알고 싶은데요?\n상담사: 휴대전화 번호 뒷자리는 어떻게 되십니까?\n고객: 제 번호는 OOOO이에요.\n상담사: 협조 감사합니다.\n고객: 보상 금액이 어떻게 되는지 알려주시길 바랍니다.\n상담사: 실례지만만, 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다. \n고객: 무엇인가요?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO상품이 맞습니까?\n고객: 예\n상담사: 그렇다면,가입하신 상품의 보상 금액은 1981535원으로 계산 될 수 있습니다.\n고객: 유익한 정보 고맙습니다.\n상담사: 질병 또는 확진 판정을 받은 상태인가요?\n상담사: 이상 OOO이었어요.\n고객: 네\n상담사: 원활한 업무 처리를 위하여 본인확인을 하도록 하겠습니다.\n고객: 신속하게 부탁드립니다.\n상담사: 본인의 출생월일6자리 또는 8자리가 어떻게 되시나요?\n고객: 제 생년월일은OOOOOOO이에요.\n상담사: 다음 선생님 이름이 어떻게 되시나요?\n고객: 제 성함은 OOO이에요.",
        "question": "뇌출혈의 보장 금액은 얼마인지 알고 싶은데요?",
        "answer": "협조 감사합니다.\n실례지만만, 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다. \n이상 OOO이었어요.\n원활한 업무 처리를 위하여 본인확인을 하도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 고혈압의 보상 금액을 알고 싶습니다.\n상담사: 전화번호 뒷 4자리는 어떻게 되어 있습니까?\n고객: 제 번호는 OOOO가 맞아요.\n상담사: 본인임이 확인되었습니다.\n고객: 보상 금액이 어떻게 되는지 알려주시길 바랍니다.\n상담사: 실례하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 뭡니까?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO상품으로 되어있는데 맞나요?\n고객: 예 맞아요.\n상담사: 그럼, OOO OOO상품의 보상액은1981535원으로 계산 될 수 있습니다.\n고객: 알았어요.\n상담사: 현재 질병 또는 확진 판정을 받은 상태인가요?\n상담사: 이상 OOO이었습니다.\n고객: 예 맞아요.\n상담사: 절차상 본인확인을 도와드리도록 하겠습니다.\n고객: 빠르게 해주세요.\n상담사: 본인의 생년월일이 어떻게 되십니까?\n고객: 저의 생년월일은 OOOOOOO입니다.\n상담사: 다음은 이름 입니다. 고객님 이름이 어떻게 되시나요?\n고객: 성함은 OOO입니다.",
        "question": "고혈압의 보상 금액을 알고 싶습니다.",
        "answer": "본인임이 확인되었습니다.\n실례하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n이상 OOO이었습니다.\n절차상 본인확인을 도와드리도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 고혈압의 보장 금액은 얼마인지 알고 싶습니다.\n상담사: 전화번호 뒷자리는 어떻게 되십니까?\n고객: 마지막 4자리는 OOOO가 맞아요.\n상담사: 본인확인이 되었습니다.\n고객: 시간이 없어서 보상 액수를 빨리 알려주세요.\n상담사: 죄송하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 무엇인가요?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO상품이 가입되어 있는데 맞나요?\n고객: 맞습니다.\n상담사: 그럼, OOO OOO상품의 보장액은1981535원 이에요.\n고객: 알려주셔서 감사합니다.\n상담사: 현재 질병 또는 상해 진단을 받으셨습니까?\n상담사: 예, 이상 OOO이었어요.\n고객: 예 맞아요.\n상담사: 업무처를 위하여 본인확인을 실시하겠습니다.\n고객: 예 알겠어요.\n상담사: 선생님의 생년월일이 무엇입니까?\n고객: 제 생년월일은OOOOOOOO이에요.\n상담사: 선생님 성함이 어떻게 되시나요?\n고객: 저의 성함은 OOO입니다.",
        "question": "고혈압의 보장 금액은 얼마인지 알고 싶습니다.",
        "answer": "본인확인이 되었습니다.\n죄송하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n예, 이상 OOO이었어요.\n업무처를 위하여 본인확인을 실시하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 심근경색의 보장 금액은 얼마인지 알고 싶은데요?\n상담사: 자택 전화번호 뒷 4자리는 어떻게 되어 있습니까?\n고객: 제 번호는 OOOO가 확실합니다.\n상담사: 확인해 주셔서 감사합니다.\n고객: 보상 금액을 빨리 알려주십시요.\n상담사: 죄송하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 무엇입니까?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO상품으로 청약되어 있는데 맞습니까?\n고객: 예 맞아요.\n상담사: 그렇다면,OOO OOO상품의 보장 금액은1981535원 입니다.\n고객: 잘 들었습니다.\n상담사: 지금 질병 또는 상해 진단을 받으셨나요?\n상담사: 이상 상담원 OOO이에요.\n고객: 그래요.\n상담사: 업무처리상 본인확인 절차를 실시하도록 하겠습니다.\n고객: 예 알겠습니다.\n상담사: 선생님의 출생월일이 무엇입니까?\n고객: 저의 생년월일은 OOOOOO입니다.\n상담사: 다음은 성함 입니다. 고객님 이름이 어떻게 되시나요?\n고객: 저의 이름은 OOO이에요.",
        "question": "심근경색의 보장 금액은 얼마인지 알고 싶은데요?",
        "answer": "확인해 주셔서 감사합니다.\n죄송하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n이상 상담원 OOO이에요.\n업무처리상 본인확인 절차를 실시하도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 뇌졸증의 보상 금액을 알고 싶습니다.\n상담사: 전화번호 마지막 4자리는 어떻게 되나요?\n고객: 마지막 4자리는 OOOO이에요.\n상담사: 본인확인 감사합니다.\n고객: 보상금액이 어떻게 되는지 알려주시길 바랍니다.\n상담사: 보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 무엇을 더 물어보나요?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO상품으로 청약되어 있는데 맞습니까?\n고객: 네\n상담사: 약정하신 상품의 보장 금액은1981535원 입니다.\n고객: 알려주셔서 감사해요.\n상담사: 지금 질병 또는 상해가 발생하였습니까?\n상담사: 네, 이상 OOO이었어요.\n고객: 네 그래요.\n상담사: 절차상 본인확인을 도와드리도록 하겠습니다.\n고객: 그렇게 하세요.\n상담사: 선생님의 출생월일6자리 또는 8자리가 어떻게 되시나요?\n고객: 제 생년월일은OOOOOOOO입니다.\n상담사: 다음은 성함 입니다. 본인 성함이 어떻게 되십니까?\n고객: 제 이름은 OOO이에요.",
        "question": "뇌졸증의 보상 금액을 알고 싶습니다.",
        "answer": "본인확인 감사합니다.\n보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n네, 이상 OOO이었어요.\n절차상 본인확인을 도와드리도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 뇌출혈의 보상 금액은 얼마인지 알고 싶은데요?\n상담사: 자택 전화번호 뒷자리는 어떻게 되십니까?\n고객: 마지막 4자리는 OOOO가 확실해요.\n상담사: 본인임이 확인되었습니다.\n고객: 보상금액이 어떻게 되는지 알려주시길 바랍니다.\n상담사: 죄송하지만, 보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 어떤건가요?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO상품이 맞습니까?\n고객: 그렇습니다.\n상담사: OOO OOO상품의 보상액은1981535원으로 계산됩니다.\n고객: 알려주셔서 감사합니다.\n상담사: 현재 질병 또는 상해 확진 판정을 받으셨나요?\n상담사: 감사해요.\n고객: 그렇습니다.\n상담사: 절차상 본인확인을 도와드리도록 하겠습니다.\n고객: 예\n상담사: 고객님의 생년월일6자리 또는 8자리가 어떻게 되시나요?\n고객: 제 생년월일은OOOOOOOO이에요.\n상담사: 다음으로, 고객님 성함이 어떻게 되시나요?\n고객: 이름은 OOO입니다.",
        "question": "뇌출혈의 보상 금액은 얼마인지 알고 싶은데요?",
        "answer": "본인임이 확인되었습니다.\n죄송하지만, 보상처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n감사해요.\n절차상 본인확인을 도와드리도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 뇌졸증의 보장 금액을 알고 싶은데요?\n상담사: 휴대전화 번호 마지막 4자리는 어떻게 되나요?\n고객: 번호는 OOOO가 확실합니다.\n상담사: 본인임이 확인되었습니다.\n고객: 보장 금액이 어떻게 되는지 알려 주세요.\n상담사: 실례하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n고객: 무엇을 더 물어보나요?\n상담사: 보험을 드신 상품이 OOO OOO으로 약정되어 있는데 맞나요?\n고객: 예 맞아요.\n상담사: OOO OOO상품의 보상액은1981535원 입니다.\n고객: 알았어요.\n상담사: 현재 질병 또는 상해가 생기셨습니까?\n상담사: 네, 이상 상담원 OOO이었습니다.\n고객: 네\n상담사: 업무처리상 본인확인 절차를 실시하도록 하겠습니다.\n고객: 빠르게 해주세요.\n상담사: 본인의 생년월일이 무엇입니까?\n고객: 저의 생년월일은 OOOOO입니다.\n상담사: 다음 고객님 이름이 어떻게 되시나요?\n고객: 이름은 OOO이에요.",
        "question": "뇌졸증의 보장 금액을 알고 싶은데요?",
        "answer": "본인임이 확인되었습니다.\n실례하지만, 보장처리를 위하여 몇가지 더 여쭈어 보겠습니다.\n네, 이상 상담원 OOO이었습니다.\n업무처리상 본인확인 절차를 실시하도록 하겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 실손의료보험 통원치료비를 청구하고 싶어요?\n상담사: 처방전에 금액과 내역이 없다면 병원영수증과 진료세부내역을 추가로 받으시면 됩니다.\n고객: 카드영수증을 말하나요?\n상담사: 아니요, \n고객: 그럼 어떤 영수증을 말하는 건가요?\n상담사: 진료비 내역이 상세하게 나와있는 영수증이 좋습니다.\n고객: 신경외과 치료를 10번 넘게 갔는데 다 청구되나요?\n상담사: 구체적인 질병코드에 따라 보상청구가 달라지니 청구하시기 전 궁금하시면 추가 상담받으실 수 있습니다.\n고객: 지금 알 수 없나요?\n상담사: 질병코드와 내역이 있어야 심사가 가능합니다.\n고객: 어디에나 내면 되죠?\n상담사: 네 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 직접 영업점을 방문하시거나 앱으로도 가능합니다.\n고객: 병원에서 처방전만 받으면 되나요?\n상담사: 네 처방전에 질병분류코드가 있는지 확인해주세요.\n고객: 없는데요.\n상담사: 질병분류코드가 있어야 가능합니다.\n고객: 1장이면 되나요?\n상담사: 네 \n고객: 다른 서류는 필요없나요?",
        "question": "실손의료보험 통원치료비를 청구하고 싶어요?",
        "answer": "처방전에 금액과 내역이 없다면 병원영수증과 진료세부내역을 추가로 받으시면 됩니다.\n아니요, \n진료비 내역이 상세하게 나와있는 영수증이 좋습니다.\n구체적인 질병코드에 따라 보상청구가 달라지니 청구하시기 전 궁금하시면 추가 상담받으실 수 있습니다.\n질병코드와 내역이 있어야 심사가 가능합니다.\n네 무엇을 도와드릴까요?\n직접 영업점을 방문하시거나 앱으로도 가능합니다.\n네 처방전에 질병분류코드가 있는지 확인해주세요.\n질병분류코드가 있어야 가능합니다.\n네 "
    },
    {
        "scenario": "고객: 누수로 인해 아랫집에 피해를 줬는데 이런것도 가능한 보험이 있나요?\n상담사: 일단 콜센터에 접수하시면 담당자가 연락할겁니다.\n고객: 배상은 어떤 방식으로 이루어지나요?\n상담사: 30만원입니다.\n고객: 자기부담금도 있나요?\n상담사: 아니오 없습니다.\n고객: 배상보험으로 처리하면 보험료가 인상되나요?\n상담사: 아닙니다.\n고객: 근데 생각보다 배상금이 적네요\n상담사: 가입했을때 금액에 따라 달라집니다.\n고객: 그럼 접수 부탁드립니다.\n상담사: 일상생활배상책임보험이 가입되어있으신가요?\n상담사: 접수했습니다. 이후 보상담당자가 방문하여 확인하고 필요서류 안내해드릴 예정입니다.\n고객: 잘 모르겠네요.\n상담사: 제가 확인해봐 드릴께요. 성함과 주민번호 알려주세요\n고객: OOO고 주민번호는 OOOO 입니다..\n상담사: 조회해 보니 2016년도에 1억한도로 가입한 보험이 있으십니다.\n고객: 다행이네요.\n상담사: 피해사실을 확인하시고 보험청구를 하시면 됩니다.\n고객: 콜센터로 접수가 되나요?",
        "question": "누수로 인해 아랫집에 피해를 줬는데 이런것도 가능한 보험이 있나요?",
        "answer": "일단 콜센터에 접수하시면 담당자가 연락할겁니다.\n30만원입니다.\n아니오 없습니다.\n아닙니다.\n가입했을때 금액에 따라 달라집니다.\n접수했습니다. 이후 보상담당자가 방문하여 확인하고 필요서류 안내해드릴 예정입니다.\n제가 확인해봐 드릴께요. 성함과 주민번호 알려주세요\n조회해 보니 2016년도에 1억한도로 가입한 보험이 있으십니다.\n피해사실을 확인하시고 보험청구를 하시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 아들이 손가락 골절됐는데 보험청구 가능한가요?\n상담사: 가입내용을 확인해보겠습니다.\n상담사: 성함과 주민번호 알려주시겠어요?\n고객: OOO고 주민번호는 OOOO 입니다.\n상담사: 가입하신 보험중에 태아보험이 있는데 골절보상이 있네요.\n고객: 자세히 알려주시겠어요?\n상담사: 골절진단비 50만원 보상이 있습니다.\n고객: 필요서류는 뭔가요?\n상담사: 골절진단서와 진료비 상세내역입니다.\n고객: 접수는 어떻게 하죠?\n상담사: 서류지참하시고 방문하셔도 되고 팩스로 보내도 되고 앱설치후 앱에서 올리셔도 됩니다.\n상담사: 네 고객님 많이 놀라셨겠네요\n고객: 네 감사합니다\n고객: 네\n상담사: 수술이나 입원치료를 받으셨나요?\n고객: 아니요  \n상담사: 통원치료받으셨어요?\n고객: 네\n상담사: 통깁스를 하셨는지요?\n고객: 네",
        "question": "아들이 손가락 골절됐는데 보험청구 가능한가요?",
        "answer": "가입내용을 확인해보겠습니다.\n가입하신 보험중에 태아보험이 있는데 골절보상이 있네요.\n골절진단비 50만원 보상이 있습니다.\n골절진단서와 진료비 상세내역입니다.\n서류지참하시고 방문하셔도 되고 팩스로 보내도 되고 앱설치후 앱에서 올리셔도 됩니다.\n네 고객님 많이 놀라셨겠네요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 독감치료도 보험이 되나요?\n상담사: 현재 실손의료보험하고 종신보험인데 종신보험안에 입원비 보상이 있습니다.\n고객: 다행이네요.\n고객: 서류는 원본으로 내야되죠?\n상담사: 영업점으로 팩스로 보내셔도 되고 앱에서 사진이나 스캔이용해서 올리셔도 됩니다.\n고객: 팩스번호 알려주세요.\n상담사: 팩스번호는 OOO-OOO-OOOO입니다.\n고객: 팩스가 낫나요? 앱이 낫나요?\n상담사: 앱을 이용하시면 훨씬 편하고 좋습니다. 따로 확인하지 않아도 되고.\n고객: 실손보험은 중복해서 들어도 다 보상이 되나요?\n상담사: 실손보험 중복일 경우 비례해서 나오기때문에 굳이 2개를 들 필요는 업습니다.\n상담사: 네 가능합니다.\n고객: 네 알겠습니다.\n상담사: 알아봐드릴까요? 개인정보 먼저 알려주세요\n고객: OOO고 주민번호는 OOOO 입니다..\n상담사: 가능하신 보험상품이 2개로 확인됩니다.\n상담사: 어떤 치료를 받으셨나요?\n고객: 일주일동안 입원치료했습니다.\n상담사: 입퇴원확인서.진료비세부내역서,질변분류코드나온진단서가 필요합니다.\n고객: 근데 제가 가입한 보험이 실손 말고 뭐가 또 있죠?",
        "question": "독감치료도 보험이 되나요?",
        "answer": "현재 실손의료보험하고 종신보험인데 종신보험안에 입원비 보상이 있습니다.\n영업점으로 팩스로 보내셔도 되고 앱에서 사진이나 스캔이용해서 올리셔도 됩니다.\n팩스번호는 OOO-OOO-OOOO입니다.\n앱을 이용하시면 훨씬 편하고 좋습니다. 따로 확인하지 않아도 되고.\n실손보험 중복일 경우 비례해서 나오기때문에 굳이 2개를 들 필요는 업습니다.\n네 가능합니다.\n가능하신 보험상품이 2개로 확인됩니다.\n입퇴원확인서.진료비세부내역서,질변분류코드나온진단서가 필요합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 치료때문에 그런데 치아보상 알려주세요?\n고객: 그럼 가도 되는군요\n상담사: 또 다른 증상도 있으신가요?\n고객: 레진도 가능한가요?\n상담사: 네 이 보험은 보철치료와 보존치료 다 가능합니다.\n고객: 보철은 뭐죠?\n상담사: 보철치료는 틀니,임플란트,브릿지입니다.\n고객: 보존은요?\n상담사: 크라운,레진,인레이,은레이,아말감을 말합니다.\n고객: 개수에 제한은 없나요?\n상담사: 보철은 갯수제한이 있고 보존은 없습니다.\n상담사: 네 고객님 어떤 내용을 알려드릴까요?\n고객: 네 자세히 알려주셔서 감사합니다.\n고객: 제가 가입한 치아보험의 내용이요.\n상담사: OOO고객님은 OOOO 보험에 가입되어 있습니다.\n고객: 가입하진 얼마나 됐죠?\n상담사: 1년 됐습니다.\n상담사: 구체적으로 어떤 치료를 받고 싶으세요?\n고객: 지금은 이가 시리고 아파요. \n상담사: 치아보험은 보장개시일이 90일이후여서 가능합니다.",
        "question": "치료때문에 그런데 치아보상 알려주세요?",
        "answer": "네 이 보험은 보철치료와 보존치료 다 가능합니다.\n보철치료는 틀니,임플란트,브릿지입니다.\n크라운,레진,인레이,은레이,아말감을 말합니다.\n보철은 갯수제한이 있고 보존은 없습니다.\nOOO고객님은 OOOO 보험에 가입되어 있습니다.\n1년 됐습니다.\n치아보험은 보장개시일이 90일이후여서 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 가입한 보험에 뇌혈관관련 보상이 있나요?\n고객: 뇌출혈과 뇌혈관이 다른건가요?\n상담사: 뇌출혈은 뇌출혈시만 보장되시고 뇌혈관은 뇌경색을포함한 뇌혈관질환을 말합니다\n고객: 미세하게 다른거네요.\n고객: 그럼 지금 보험에 뇌혈관을 추가로 넣을 수 있나요?\n상담사: 기존상품에 추가로 하시거나 변경하실수 없습니다\n고객: 왜 그런가요?\n상담사: 가입당시의 상품에 뇌혈관진단비가 없기때문입니다\n고객: 방법이없나요?\n상담사: 새로운 상품에 가입을 권해드립니다\n고객: 생각해볼게요\n상담사: 확인해보겠습니다\n상담사: 도움을 드리지 못해 죄송합니다.\n상담사: OOO고객님 맞으신가요?\n고객: 네\n상담사: 고객님 가입하신 보험에는 뇌출혈진단비만 있습니다.\n고객: 뇌혈관진단비는 해당이 안되나요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 뇌혈관과 관련된 아무것도 없나요?\n상담사: 네",
        "question": "제가 가입한 보험에 뇌혈관관련 보상이 있나요?",
        "answer": "뇌출혈은 뇌출혈시만 보장되시고 뇌혈관은 뇌경색을포함한 뇌혈관질환을 말합니다\n기존상품에 추가로 하시거나 변경하실수 없습니다\n가입당시의 상품에 뇌혈관진단비가 없기때문입니다\n새로운 상품에 가입을 권해드립니다\n확인해보겠습니다\n도움을 드리지 못해 죄송합니다.\n고객님 가입하신 보험에는 뇌출혈진단비만 있습니다.\n네 그렇습니다.\n네"
    },
    {
        "scenario": "고객: 음식점인데 손님이 배탈났을때 어떤 보험이 보상이 되나요?\n상담사: 업주님 부담금은 정해져있고 배상금액은 결정하실수있읍니다\n고객: 명수 관계없이 무제한인가요?\n상담사:  한 사고당,한 사람당 보상되십니다\n고객: 서류는 뭐가 필요한가요?\n상담사: 고객님 인적사항과 사업자등록증이 필요합니다\n고객: 팩스로 보내드리겠습니다\n상담사: 기간은 어느정도 원하시나요?\n고객: 3년정도 할생각입니다\n상담사: 3년보장으로 설계하겠습니다\n고객: 네 이메일로 보내주시면 좋겠어요\n상담사: 음식물배상책임이라는 보험이있습니다\n상담사: 그렇게 하겠습니다.\n고객: 어떨때 보상되는건가요?\n상담사: 음식물을 타인에게 제조.판매시 그 음식물로 인해 우연한 사고로 타인의 신체에 대해 피해를 배상해드리는 겁니다.\n고객: 치료비를 준다는 건가요?\n상담사: 네\n고객: 보험료가 비싼가요?\n상담사: 비싸지 않아요\n고객: 금액이 얼마정도 하나요?",
        "question": "음식점인데 손님이 배탈났을때 어떤 보험이 보상이 되나요?",
        "answer": "업주님 부담금은 정해져있고 배상금액은 결정하실수있읍니다\n 한 사고당,한 사람당 보상되십니다\n고객님 인적사항과 사업자등록증이 필요합니다\n3년보장으로 설계하겠습니다\n음식물배상책임이라는 보험이있습니다\n그렇게 하겠습니다.\n음식물을 타인에게 제조.판매시 그 음식물로 인해 우연한 사고로 타인의 신체에 대해 피해를 배상해드리는 겁니다.\n네\n비싸지 않아요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 치매보상되는 보험 내용 알려주세요?\n상담사: 경증치매는 300만원, 증증치매는 2000만원입니다\n고객: 간병비도 나오나요?\n상담사: 네 중증치매 진단시 매월 간병비를 드립니다\n고객: 언제까지요?\n상담사: 생존하고 계신 기간에는 가능합니다.\n고객: 몇살부터 가입되나요?\n상담사: 만 30세부터 가능합니다.\n고객: 보상은 몇살까지 되나요?\n상담사: 75세입니다\n고객: 상품설명서를 우편이나 메일로 보내주실 수 있나요?\n상담사: 네 고객님 알려드리겠습니다.\n상담사: 네 가능합니다.\n고객: 치매진단이 나오면 보험금을 주나요?\n상담사: 치매진단에 따라 보험금이 다릅니다.\n고객: 자세히 알려주세요.\n상담사: 치매에는 경증치매,중등도치매,중증치매가 있습니다\n고객: 경증치매는 뭔가요?\n상담사: CDR척도 점수에 따른 구분입니다\n고객: 얼마까지 받을수있나요?",
        "question": "치매보상되는 보험 내용 알려주세요?",
        "answer": "경증치매는 300만원, 증증치매는 2000만원입니다\n네 중증치매 진단시 매월 간병비를 드립니다\n생존하고 계신 기간에는 가능합니다.\n만 30세부터 가능합니다.\n75세입니다\n네 고객님 알려드리겠습니다.\n네 가능합니다.\n치매진단에 따라 보험금이 다릅니다.\n치매에는 경증치매,중등도치매,중증치매가 있습니다\nCDR척도 점수에 따른 구분입니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 사고로 보험청구 문의좀 하려고 합니다. \n고객: 대인 보상은요?\n상담사: 대인의 경우 보상금액에 관계없이 진단서의 진단명에 따라 보험료가 할증됩니다. \n고객: 아.. 진짜. 짜증나네요. \n상담사: 다른 도움이 필요하신게 있으신가요?\n고객: 혹시 타 상해보험과 중복보상 가능한가요?\n상담사: 네. 자동차보험은 제한 조건없이 중복보상 가능합니다. \n고객: 100% 다요?\n상담사: 네 그렇습니다. 다만 상해보험의 경우 자동차로 인해 보상받을 경우 보상금액의 50% 지급이라든지 하는 제한이 있으므로 약관을 꼭 살펴보시기 바랍니다. \n고객: 네 알겠습니다. 감사해요. \n상담사: 다른 문의사항 없으신가요?\n상담사: 네 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 네 없습니다. 감사해요.\n고객: 앞 차가 고의로 급정지를 해서 제가 뒤에서 박았어요. \n고객: 이럴 경우는 누구 책임인가요?\n상담사: 선행 대차의 고의성을 입증하지 못하면 후행하는 차량이 전적으로 보상처리를 해주어야 합니다. \n고객: 블랙박스 영상으로 입증가능한가요?\n상담사: 네 블랙박스 영상으로 판단 해보실 수 있습니다. \n고객: 혹시 그럼 상대방 과실이 99%고 제 과실이 1%여도 제 보험으로 처리하면 보험료가 변동되나요?\n상담사: 네 그렇습니다. 과실이 1%라 하더라도 보상금액에서 차이가 있을 수 있으므로 보험료가 인상될 수 있습니다. ",
        "question": "자동차 사고로 보험청구 문의좀 하려고 합니다. ",
        "answer": "대인의 경우 보상금액에 관계없이 진단서의 진단명에 따라 보험료가 할증됩니다. \n네. 자동차보험은 제한 조건없이 중복보상 가능합니다. \n네 그렇습니다. 다만 상해보험의 경우 자동차로 인해 보상받을 경우 보상금액의 50% 지급이라든지 하는 제한이 있으므로 약관을 꼭 살펴보시기 바랍니다. \n선행 대차의 고의성을 입증하지 못하면 후행하는 차량이 전적으로 보상처리를 해주어야 합니다. \n네 블랙박스 영상으로 판단 해보실 수 있습니다. \n네 그렇습니다. 과실이 1%라 하더라도 보상금액에서 차이가 있을 수 있으므로 보험료가 인상될 수 있습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 암 진단을 받았는데요 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 어떤 암진단을 받으셨나요?\n고객: 골수암이요. \n상담사: 네. 골수암의 경우 병리조직검사가 아닌 다른 검사로 확진 받으신 경우 그 근거가 되는 골수검사 결과지를 제출해주시면 됩니다. \n고객: 네 알겠습니다. \n고객: 이거 수술하고 나면 수술비도 청구할 수 있죠?\n상담사: 네 암 수술비 청구하시는 경우 수술기록지를 추가로 준비해주시면 됩니다. \n고객: 납입면제 그런건 어떻게 확인 할 수 있을까요?\n상담사: 납입면제 해당되실 경우 추가적인 서류 확인이 필요합니다. \n상담사: 지금 안내 도와드릴까요?\n고객: 아뇨. 일단 수술 받고 다시 여쭤볼게요. \n상담사: 암 특약 가입되셨나요?\n상담사: 네 그렇게 해주세요. 쾌유 바랍니다. \n고객: 네 보장된다고 알고 있어요.\n상담사: 네 그러신 경우 보험금 청구가 가능합니다. \n고객: 네 그럼 청구 절차 좀 알려주실래요?\n상담사: 암 진단비를 청구하시나요, 치료실비를 청구하시나요?\n고객: 진단비요.\n상담사: 조직검사 후 암 확정진단 받으신 경우 보험금 청구서, 진단서, 초진차트, 조직검사 결과지를 제출해주시면 됩니다. \n고객: 조직검사는 안받았는데, 조직검사 결과지 제출 필수인가요?",
        "question": "암 진단을 받았는데요 보상 받을 수 있나요?",
        "answer": "네. 골수암의 경우 병리조직검사가 아닌 다른 검사로 확진 받으신 경우 그 근거가 되는 골수검사 결과지를 제출해주시면 됩니다. \n네 암 수술비 청구하시는 경우 수술기록지를 추가로 준비해주시면 됩니다. \n납입면제 해당되실 경우 추가적인 서류 확인이 필요합니다. \n네 그렇게 해주세요. 쾌유 바랍니다. \n네 그러신 경우 보험금 청구가 가능합니다. \n조직검사 후 암 확정진단 받으신 경우 보험금 청구서, 진단서, 초진차트, 조직검사 결과지를 제출해주시면 됩니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 실비보험 환급 문의 드립니다. \n고객: 이것도 인과관계 해당이 될까요?\n상담사: 네. 제 생각으론 인과관계로 인정되셔서 보상 가능할것으로 보입니다. \n고객: 그렇군요. 감사합니다. \n고객: 보험금 청구 접수하면 보험금은 언제 받을 수 있죠?\n상담사: 예상지급일은 최종 서류접수일로부터 3영업일, 지급사유 조사나 확인이 필요한 경우 30영업일 이내입니다. \n고객: 넵넵 금방 되네요. \n고객: 하나만 더 여쭤볼게요. 제가 한화말고 다른곳에서도 실비보험에 가입한게 있는데, 중복가입 경우 보험금은 어떻게 지급되나요?\n상담사: 실손의료보험에 중복가입된 경우 보험금은 비례보상원칙에 따라 계약별로 비례하여 지급됩니다. \n고객: 그럼 뭐 중복으로 청구받을 수는 없는건가요?\n상담사: 네. 그렇습니다. \n상담사: 네 무엇이 궁금하신가요?\n고객: 그럼 하나는 그냥 해지해야겠네요. \n고객: 제가 실비를 한 5년전에 가입했는데요, 병원진료비 청구를 할 수 있을까요?\n상담사: 실비보험을 현재까지 유지하고 계신가요?\n고객: 네 매달 돈 나가고 있어요. \n상담사: 네 그럼 청구 가능합니다. \n고객: CT랑 MRI 비용도 보상이 가능한가요?\n상담사: CT, MRI촬영의 경우 사고 및 수상부위와의 인과관계 등을 검토 한 후 보상여부를 판단합니다.  \n고객: 아, 제가 신경을 좀 다친거같은데 원인을 잘 몰라서 의사선생님이 MRI권유하신거거든요. ",
        "question": "실비보험 환급 문의 드립니다. ",
        "answer": "네. 제 생각으론 인과관계로 인정되셔서 보상 가능할것으로 보입니다. \n예상지급일은 최종 서류접수일로부터 3영업일, 지급사유 조사나 확인이 필요한 경우 30영업일 이내입니다. \n실손의료보험에 중복가입된 경우 보험금은 비례보상원칙에 따라 계약별로 비례하여 지급됩니다. \n네. 그렇습니다. \n네 그럼 청구 가능합니다. \nCT, MRI촬영의 경우 사고 및 수상부위와의 인과관계 등을 검토 한 후 보상여부를 판단합니다.  "
    },
    {
        "scenario": "고객: 여행 기간동안에 핸드폰을 분실했는데요, 보상 받을 수 있나요?\n고객: 그럼 도난이라고 하고 접수하면 되나요?\n상담사: 도난당하신 것이라면 주변 경찰서에 일단 도난신고 하시고, 도난신고서와 함께 보험금 청구를 해주시면 보험금을 지급해드립니다. \n고객: 새로산 폰인데 얼마나 보상해주나요? 새걸로 바꿔주나요?\n상담사: 구입 후 1달 이내 도난이면 한 물품당 20만원한도 내에서 실손보상처리됩니다. \n고객: 핸드폰이 지금 100만원이 넘는데 고작 20만원이요?\n상담사: 네 그렇습니다. 여행자보험 안내문에 고지한 내용입니다. \n고객: 안내문에 뭐라고 쓰여있나요?\n상담사: 가입한도에서 여행목적에 상응하는 휴대품이면 보상가능하며 휴대품 보상금액은 1품목당 20만원을 한도로 합니다.'라고 명시되어 있습니다. \n고객: 네 알겠습니다. 일단 그렇게라도 신청해야겠네요. \n상담사: 다른 문의사항은 없으신가요?\n상담사: 여행자 보험에 가입하셨나요?\n고객: 네 없습니다.\n고객: 네 가입했습니다. \n고객: 여행보험에서 보상해주나요?\n상담사: 고객님 사유로 인해 분실시에는 보험금을 지급해드리지 않습니다. \n고객: 그럼 제 사유말고는 뭐일때 보상 가능한데요?\n상담사: 여행보험에서 휴대품손해담보는 휴대품의 도난 또는 파손시 손해를 보상하는 것으로 분실은 보상하지 않도록 되어있습니다. \n고객: 분실은 보상이 어렵다고요?\n상담사: 네 그렇습니다. 이는 계약자의 고의적인 사고를 면책하기 위한 규정이므로 이점 양해하여 주시기 바랍니다. ",
        "question": "여행 기간동안에 핸드폰을 분실했는데요, 보상 받을 수 있나요?",
        "answer": "도난당하신 것이라면 주변 경찰서에 일단 도난신고 하시고, 도난신고서와 함께 보험금 청구를 해주시면 보험금을 지급해드립니다. \n구입 후 1달 이내 도난이면 한 물품당 20만원한도 내에서 실손보상처리됩니다. \n네 그렇습니다. 여행자보험 안내문에 고지한 내용입니다. \n가입한도에서 여행목적에 상응하는 휴대품이면 보상가능하며 휴대품 보상금액은 1품목당 20만원을 한도로 합니다.'라고 명시되어 있습니다. \n고객님 사유로 인해 분실시에는 보험금을 지급해드리지 않습니다. \n여행보험에서 휴대품손해담보는 휴대품의 도난 또는 파손시 손해를 보상하는 것으로 분실은 보상하지 않도록 되어있습니다. \n네 그렇습니다. 이는 계약자의 고의적인 사고를 면책하기 위한 규정이므로 이점 양해하여 주시기 바랍니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 여행자보험 문의합니다. \n상담사: 3영업일 소요됩니다. \n고객: 아니 제가 3일 정도 후면 귀국할꺼같은데, 바퀴가 고장나서 들고다녀야해요. 바로 가방을 바꿀 수 있는 보상은 없는건가요?\n상담사: 네. 당장 해드릴 수 있는 방안은 없습니다. \n고객: 아니 그럼 여행자보험을 들은 이유가 없죠! \n고객: 아니면 항공사보험도 들고 왔는데 뭐 그걸로 보상 받을수 있는 방법 안내 도와주실 수 있나요?\n상담사: 어떤 항공사 이용하셨나요?\n고객: 스쿠트항공이요. \n상담사: 스쿠트항공은 싱가폴 항공사로써 그 국가에서 다룰 수 있는 부분이라 저희가 도와드릴 방안은 없습니다. 죄송합니다. \n고객: 휴.. 보험가입 시켜 돈은 뜯어가고 도움은 못주시네요.\n고객: 그럼 일단 가방 새로 사고 이 캐리어 파손은 귀국후 청구하면 되죠?\n상담사: 네 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 네 지금 청구하셔서 3일 이내로 청구금액 환급 받으시는것을 추천드립니다. \n고객: 저 오늘 호주에 막 도착했는데, 캐리어 바퀴가 손상되어있어서요. 보상받을 수 있나요?\n상담사: OO보험 여행자 보험에 가입되어있으신가요?\n고객: 네 가입하고 왔어요. 캐리어도 보상해준다고 하던데 보상 받을 수 있죠?\n상담사: 네 가능합니다. \n고객: 어떻게 신고하면 되죠?\n상담사: OO보험 어플 통해서 신고접수해주시고 관련 서류를 제출해주셔야 합니다. \n고객: 그럼 보상 받는데 얼마나 걸리죠?",
        "question": "여행자보험 문의합니다. ",
        "answer": "3영업일 소요됩니다. \n네. 당장 해드릴 수 있는 방안은 없습니다. \n스쿠트항공은 싱가폴 항공사로써 그 국가에서 다룰 수 있는 부분이라 저희가 도와드릴 방안은 없습니다. 죄송합니다. \n네 지금 청구하셔서 3일 이내로 청구금액 환급 받으시는것을 추천드립니다. \n네 가능합니다. \nOO보험 어플 통해서 신고접수해주시고 관련 서류를 제출해주셔야 합니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고가 났는데요, 문의를 좀 하려고요.\n상담사: 피해자의 후유장해가 발생하는 경우 치료병원 주치의 또는 대학병원급 해당전문의에게 의학적 소견을 의뢰하여 본 사고와 상당인과관계가 있는 경우 손해배상청구가 가능합니다. \n고객: 그렇군요.. \n고객: 근데 제가 보험금 청구를 자주하면 만기환급금에 차이가 있는거 아닐까요?\n상담사: 아닙니다. 만기환급금은 정해진 금액 그대로 지급됩니다.\n고객: 네네. 알겠습니다. \n상담사: 다른 문의사항 더 있으신가요?\n고객: 아 네 보험금청구 진행상태 확인은 어디서 할 수 있나요?\n상담사: 홈페이지에서 로그인 후 마이한화 서브메인 페이지에서 확인하실 수 있습니다. \n고객: 네네 확인해볼게요. 감사합니다. \n상담사: 답변이 만족스러우셨나요?\n상담사: 네 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 네네 감사합니다. \n고객: 아 큰사고는 아니고 가벼운 접촉사고가 났는데, 피해자가 괜찮다고 하는경우도 신고를 해야하나요?\n상담사: 교통사고 당시 가벼운 부상일지라도 후유증이 생기기 쉽습니다. 때문에 피해자가 이상이 없다고 해서 지나치고 추후 사고처리를 위해 진단서 첨부하여 시고하게 되면 가해자는 피해자 구호조치 위반 및 신고의무 불이행으로 처벌 받으실 수 있습니다. \n고객: 아 그럼 어떻게 사고조치를 취하는게 현명할까요?\n상담사: 피해자로부터 다친 곳이 없다는 확인서를 받거나 인근병원으로 데려가 이상이 없다는 의사의 소견서를 받아두는것이 좋습니다. \n고객: 물적사고외에 인명피해가 없는 경우도 신고 하는게 좋다 이 말씀이시죠?\n상담사: 네. 사람이 다치지 않은 물적사고는 신고하지 않아도 무방하지만 합의서를 작성해 두는것이 좋습니다. \n고객: 합의 후에 다시 후유증이 발생한 경우도 보상해줄 수 있나요?",
        "question": "교통사고가 났는데요, 문의를 좀 하려고요.",
        "answer": "피해자의 후유장해가 발생하는 경우 치료병원 주치의 또는 대학병원급 해당전문의에게 의학적 소견을 의뢰하여 본 사고와 상당인과관계가 있는 경우 손해배상청구가 가능합니다. \n아닙니다. 만기환급금은 정해진 금액 그대로 지급됩니다.\n홈페이지에서 로그인 후 마이한화 서브메인 페이지에서 확인하실 수 있습니다. \n교통사고 당시 가벼운 부상일지라도 후유증이 생기기 쉽습니다. 때문에 피해자가 이상이 없다고 해서 지나치고 추후 사고처리를 위해 진단서 첨부하여 시고하게 되면 가해자는 피해자 구호조치 위반 및 신고의무 불이행으로 처벌 받으실 수 있습니다. \n피해자로부터 다친 곳이 없다는 확인서를 받거나 인근병원으로 데려가 이상이 없다는 의사의 소견서를 받아두는것이 좋습니다. \n네. 사람이 다치지 않은 물적사고는 신고하지 않아도 무방하지만 합의서를 작성해 두는것이 좋습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 실비보험 문의좀 할게요.\n고객: 본인부담금은 얼마나 드는지 확인할 수 있을까요?\n상담사: 상품에 따라 본인 부담금이 상이함으로 해당 약관을 참고하시기 바랍니다. \n고객: 네 알겠습니다. \n고객: 혹시 간병인 사용비용도 보상이 되나요? 저 입원하면 봐줄 사람이 없어서요.. \n상담사: 실손의료보험 보통약관 상 간병인 사용비용은 보상하지 않는 사항으로 규정되어 있습니다. \n고객: 그 부분도 약관에서 확인할 수 있는 내용인가요?\n상담사: 네 그렇습니다. \n고객: 네. 그럼 확인해보고 다시 문의드릴게요. \n상담사: 네 감사합니다.\n상담사: 다른 문의는 더 없으신가요?\n상담사: 네 무엇을 문의하시나요?\n고객: 네. 지금은 없어요.\n고객: 제가 보험 가입한지가 얼마 안되는데 암진단을 받았어요. 이것도 실비보험으로 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 보험 가입 날짜가 어떻게 되시나요?\n고객: 한 반년전 같아요. \n상담사: 네 보험가입 후 90일 이내가 아니시면 청구가능합니다. \n고객: 아 그렇군요. \n고객: 근데 실비보험에서 왜 자기부담금을 설정하나요?\n상담사: 자기부담금이 설정된 이유는 설정하지 않을 경우 의료비가 과다 청구될 가능성이 있어 선량한 보험가입자의 피해를 최소화하기 위함입니다. ",
        "question": "실비보험 문의좀 할게요.",
        "answer": "상품에 따라 본인 부담금이 상이함으로 해당 약관을 참고하시기 바랍니다. \n실손의료보험 보통약관 상 간병인 사용비용은 보상하지 않는 사항으로 규정되어 있습니다. \n네 그렇습니다. \n네 감사합니다.\n네 보험가입 후 90일 이내가 아니시면 청구가능합니다. \n자기부담금이 설정된 이유는 설정하지 않을 경우 의료비가 과다 청구될 가능성이 있어 선량한 보험가입자의 피해를 최소화하기 위함입니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 병원에서 진료를 받았는데요, 실손의료보험 가입되어 있으면 보상 가능한가요?\n고객: 그렇군요. 하나만 더 여쭤봐도될까요?\n상담사: 네 말씀하세요. \n고객: 제가 타사에도 실비가 중복으로 가입되어있는데, 당사에만 보험 청구를 해도 되나요?\n상담사: 네. 당사에만 청구하셔도 됩니다. \n고객: 어차피 다른 곳에 접수해도 제가 청구받는 금액은 동일하죠?\n상담사: 네 중복가입 경우 비례분담으로 인해 보험금 지급은 동일하게 됩니다. \n상담사: 당사에만 청구하셔도 되고 저희가 청구서류 접수대행 서비스를 시행하고 있어 별도로 타사로 접수하시 않으셔도 되는데 그렇게 도와드릴까요?\n고객: 대행 서비스 돈 드나요?\n상담사: 아뇨 무료로 이용가능합니다. \n고객: 네 그럼 그렇게 해주세요. \n상담사: 네 보상가능합니다. \n상담사: 네 알겠습니다.\n고객: 청구금액은 얼마인지 확인 할 수 있을까요?\n상담사: 청구금액은 진료비영수증에서 확인하실 수 있습니다. 납부한 금액과 수납금액 더한것을 의미합니다. \n고객: 아 네네 알겠습니다. \n고객: 건강검진 때문에 입원하는것도 실비 보장이 되나요?\n상담사: 아니요. 약관상 치료목적이 아닌 건강검진은 보장에서 제외됩니다. \n고객: 아 그럼 이걸로 신청해도 심사에서 거절당할 수 있는건가요?\n상담사: 네. 질병이나 재해를 직접적인 원인을 심사를 통해 청구 받으실 수 있습니다. ",
        "question": "병원에서 진료를 받았는데요, 실손의료보험 가입되어 있으면 보상 가능한가요?",
        "answer": "네 말씀하세요. \n네. 당사에만 청구하셔도 됩니다. \n네 중복가입 경우 비례분담으로 인해 보험금 지급은 동일하게 됩니다. \n아뇨 무료로 이용가능합니다. \n네 보상가능합니다. \n네 알겠습니다.\n청구금액은 진료비영수증에서 확인하실 수 있습니다. 납부한 금액과 수납금액 더한것을 의미합니다. \n아니요. 약관상 치료목적이 아닌 건강검진은 보장에서 제외됩니다. \n네. 질병이나 재해를 직접적인 원인을 심사를 통해 청구 받으실 수 있습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 실비보험 가입을 했는데요, 보상 범위가 어떻게 되는지 문의좀 하려고요. \n상담사: 약관상 예방주사는 보장되지 않습니다. \n고객: 음.. 그럼 한의원에서 치료목적으로 치료받는 내역은 보장가능해요?\n상담사: 불가합니다. 약관상 한방치료 비급여는 보장하지 않으며, 의사소견의 치료목적 소견서로도 보장이 안됩니다. \n고객: 한의사 상주하는 병원은 다 보장이 안된다는 말씀이신가요?\n상담사: 네. 한의원, 한방병원, 양한방협진병원 등 한방치료는 모두 보장이 안됩니다. \n고객: 그래도 본인부담금은 보장되는거죠?\n상담사: 네 비급여만 말씀드린부분이고, 본인부담금에 대해서는 보장 가능합니다. \n고객: 네 알겠습니다.. 뭐 보상 받을 수 없는 부분이 꽤 많네요. \n상담사: 자세한 사항은 가입하신 상품의 약관을 확인하시기 바랍니다. \n상담사: 다른 문의사항은 없으신가요?\n상담사: 네 무엇이 궁금하신가요?\n고객: 네 없습니다. 감사합니다.\n고객: 치과병원 통원치료도 실비보장 되나요?\n상담사: 치과치료비 중 요양급여 중 본인부담금만 보장이 됩니다. \n고객: 본인부담금만 보장된다는건, 뭐 다른 비용은 제가 다 지불해야하는것인가요?\n상담사: 네. 본인부담금만 보장 가능하며, 비급여 의료비는 보장에서 제외됩니다. \n고객: 임플란트 치아골이식은요?\n상담사: 임플란트와 치아골이식 등 임플란트 관련 비급여 치료비도 실손의료비에서 보장하지 않습니다. \n고객: 그럼 독감예방주사는요?",
        "question": "실비보험 가입을 했는데요, 보상 범위가 어떻게 되는지 문의좀 하려고요. ",
        "answer": "약관상 예방주사는 보장되지 않습니다. \n불가합니다. 약관상 한방치료 비급여는 보장하지 않으며, 의사소견의 치료목적 소견서로도 보장이 안됩니다. \n네. 한의원, 한방병원, 양한방협진병원 등 한방치료는 모두 보장이 안됩니다. \n네 비급여만 말씀드린부분이고, 본인부담금에 대해서는 보장 가능합니다. \n자세한 사항은 가입하신 상품의 약관을 확인하시기 바랍니다. \n치과치료비 중 요양급여 중 본인부담금만 보장이 됩니다. \n네. 본인부담금만 보장 가능하며, 비급여 의료비는 보장에서 제외됩니다. \n임플란트와 치아골이식 등 임플란트 관련 비급여 치료비도 실손의료비에서 보장하지 않습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고가 나서요, 자동차사고 접수를 좀 하려고 합니다. \n고객: 30일까지 렌트비가 다 보상되나요?\n상담사: 아뇨. 10일간의 렌트비를 지급합니다. \n고객: 네 알겠습니다. \n고객: 자동차사고접수 필요서류 좀 미리 알려주세요. \n상담사: 기본서류로 보험금청구서와 피보험자 신분증 사본, 통장사본, 교통사고 사실 확인서가 필요합니다. \n고객: 교통사고 사실 확인서는 어디서 얻죠?\n상담사: 경찰서에서 발급하실 수 있습니다. \n고객: 보험금청구서는 OO보험 담당자 통해서 받으면 되나요?\n상담사: 네 그렇습니다. \n고객: 다른 추가 서류는 없나요?\n상담사: OO보험 고객콜센터 OOOO-OOO로 접수하시면 됩니다. \n상담사: 운전자 특약 가입자의 경우 추가 서류가 필요할 수 있으니 자세한 부분은 담당자 통해 안내받으시길 바랍니다.\n고객: 견인비용도 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 견인 비용은 사고가 발생한 장소에서 가장 가까운 정비업체로 견인할 수 있는 1차 견인비에 한해 지급해드립니다. \n상담사: 견인 접수하신 이력 없으신가요?\n고객: 네 없습니다. \n상담사: 그럼 보상 가능합니다. \n고객: 렌트는 얼마나 받을 수 있죠?\n상담사: 렌트는 최장 30일 한도내에서 이용하실 수 있습니다. ",
        "question": "교통사고가 나서요, 자동차사고 접수를 좀 하려고 합니다. ",
        "answer": "아뇨. 10일간의 렌트비를 지급합니다. \n기본서류로 보험금청구서와 피보험자 신분증 사본, 통장사본, 교통사고 사실 확인서가 필요합니다. \n경찰서에서 발급하실 수 있습니다. \n네 그렇습니다. \nOO보험 고객콜센터 OOOO-OOO로 접수하시면 됩니다. \n운전자 특약 가입자의 경우 추가 서류가 필요할 수 있으니 자세한 부분은 담당자 통해 안내받으시길 바랍니다.\n견인 비용은 사고가 발생한 장소에서 가장 가까운 정비업체로 견인할 수 있는 1차 견인비에 한해 지급해드립니다. \n그럼 보상 가능합니다. \n렌트는 최장 30일 한도내에서 이용하실 수 있습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 화재보험 문의합니다. \n상담사: 옆집에서 피해보상을 전부 받으신 경우에는 보험금이 지급되지 않습니다. \n고객: 아 그렇군요. \n고객: 혹시 화재보험 청구 기간이 정해져있을까요?\n상담사: 소멸시효 말씀하시나요?\n고객: 네 맞아요.\n상담사: 상법에 따라 보험금청구권, 보험료 또는 적립금의 반환청구권은 3년간 행사하지 않으면 시효의 완성으로 소멸합니다. \n고객: 아 3년이요?\n상담사: 네. 3년간 행사하지 않으면 보험금을 지급받지 못할 수도 있습니다. \n고객: 네 알겠습니다. \n상담사: 다른 문의사항 더 있으신가요?\n상담사: 네 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 아뇨. 없어요.\n고객: 화재 보험 사고접수랑 보험처리절차 알려주세요.\n상담사: OO보험 콜센터로 연락주시면 상담직원이 사고접수를 진행해드립니다. 접수 후 담당자 배정되어 보상처리 절차 진행됩니다.\n고객: 화재진압 중 수침피해나 파손도 보상 가능한가요?\n상담사: 화재진압과정에서 발생하는 수침 및 파손으로 인핸 손해인 소방손해도 화재보험에서 보상 가능합니다. \n고객: 벽지 손상도 보상돼요?\n상담사: 네. 수침손해도 소방손해로 보상 가능합니다. \n고객: 옆집 화재로 인해서 화재가 나도 제 화재보험으로 보상 받나요?",
        "question": "화재보험 문의합니다. ",
        "answer": "옆집에서 피해보상을 전부 받으신 경우에는 보험금이 지급되지 않습니다. \n상법에 따라 보험금청구권, 보험료 또는 적립금의 반환청구권은 3년간 행사하지 않으면 시효의 완성으로 소멸합니다. \n네. 3년간 행사하지 않으면 보험금을 지급받지 못할 수도 있습니다. \nOO보험 콜센터로 연락주시면 상담직원이 사고접수를 진행해드립니다. 접수 후 담당자 배정되어 보상처리 절차 진행됩니다.\n화재진압과정에서 발생하는 수침 및 파손으로 인핸 손해인 소방손해도 화재보험에서 보상 가능합니다. \n네. 수침손해도 소방손해로 보상 가능합니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 해외 나갈 예정인데 보상범위를 좀 문의하려고 합니다. \n고객: 지갑에 있는 현금도 보상되는거죠?\n상담사: 아뇨. 지갑안에 있던 현금같은 통화는 보상되지 않습니다. \n고객: 아 현금은 휴대품손해담보 보상이 안돼요?\n상담사: 네. 해외에서 현금을 도난 당한 경우 현금은 보상되지 않습니다. \n고객: 그렇군요... 혹시 지금 가입된 실비로는 해외에서는 적용이 안되나요?\n상담사: 해외여행자보험과 글로벌케어는 해외에서도 보상이 가능합니다만 국내로 가입된 상품은 해외에서 보상되지 않습니다. \n고객: 글로벌케어랑 해외여행보험은 해외에서 가입 가능한가요?\n상담사: 출국 후 보험 가입이 불가능합니다. 출국 전 가입을 완료해주세요. \n고객: 네 알겠습니다. \n고객: 해외에서 사고 보험금 청구시 출입국 사실증명서도 필요한가요?\n상담사: 네 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 차후 보상담당자가 별도로 요청하는경우에만 제출해주시면 됩니다.\n고객: 해외여행에서 카메라 분실도 휴대폼손해 담보 보상 가능한가요?\n상담사: 물품을 방치하거나 분실하여 발생한 사고는 보상하지 않는 손해에 해당되어 보상되지 않습니다.\n고객: 안경이나 선글라스도요?\n상담사: 약관상 안경, 콘텍트렌즈, 의치, 의수족 등은 신체보조장구로 보아 보상범위에 포함되지 않지만 선글라스는 보상 가능합니다. \n고객: 그렇군요. . 그럼 지갑같은거 소매치기 당하는건요?\n상담사: 휴대품손해담보를 가입하시면 보상가능합니다. \n고객: 아 그거 가입해야겠네요. ",
        "question": "제가 해외 나갈 예정인데 보상범위를 좀 문의하려고 합니다. ",
        "answer": "아뇨. 지갑안에 있던 현금같은 통화는 보상되지 않습니다. \n네. 해외에서 현금을 도난 당한 경우 현금은 보상되지 않습니다. \n해외여행자보험과 글로벌케어는 해외에서도 보상이 가능합니다만 국내로 가입된 상품은 해외에서 보상되지 않습니다. \n출국 후 보험 가입이 불가능합니다. 출국 전 가입을 완료해주세요. \n차후 보상담당자가 별도로 요청하는경우에만 제출해주시면 됩니다.\n물품을 방치하거나 분실하여 발생한 사고는 보상하지 않는 손해에 해당되어 보상되지 않습니다.\n약관상 안경, 콘텍트렌즈, 의치, 의수족 등은 신체보조장구로 보아 보상범위에 포함되지 않지만 선글라스는 보상 가능합니다. \n휴대품손해담보를 가입하시면 보상가능합니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 홍수에 차가 침수되었어요. 보상처리는 어떻게 받을 수 있나요?\n상담사: 침수, 상대차 없이 혼자 일으킨 사고 등에 대해 수리비를 보상받습니다.\n고객: 요번같이 침수일 때 수리비 100%를 받을 수 있나요?\n상담사: 자기 과실을 제외하고 보상이 되나, 100% 전액 보상받을 수는 없습니다.\n고객: 자기 과실은 뭔가요?\n상담사: 이미 물이 불어난 장소란 걸 알면서 통과 했을 때 침수피해가 나는 경우를 말합니다.\n고객: 그런데, 100%가 안된다는 말은 뭔가요?\n상담사: 자차의 경우 기본 본인부담금이 있으며, 얼마나 지급될지는 심사를 받아봐야 알 수 있습니다.\n고객: 침수가 심각해 차량을 폐차하게 되면 어떻게 처리 해주시나요?\n상담사: 폐차 또는 손실을 보전해 주는 방식으로 전손처리 하게 될 겁니다.\n고객: 네, 일단 보험사에 연락해야되는거죠?\n상담사: 자차에 가입되어 있으신가요?\n상담사: 네, 연락하셔서 사고처리가 잘 마무리되길 바랍니다.\n고객: 자동차보험 가입되어 있어요.\n상담사: 자동차보험에 가입되어 있다 하더라도 자차는 빠져있을 수 있습니다.\n고객: 자차가 뭔가요?\n상담사: 자기차량손해담보의 줄임말로 홍수 등으로 침수 되었을 경우 수리비를 지급받을 수 있는 담보입니다.\n고객: 가입되어있는지 잘 모르겠어요.\n상담사: 보험약관을 확인하시거나 고객센터에 문의하시면 아실 수 있습니다.\n고객: 자차에 가입되어 있다면 홍수 말고도 어떤 사고시 혜택을 받을 수 있나요?",
        "question": "홍수에 차가 침수되었어요. 보상처리는 어떻게 받을 수 있나요?",
        "answer": "침수, 상대차 없이 혼자 일으킨 사고 등에 대해 수리비를 보상받습니다.\n자기 과실을 제외하고 보상이 되나, 100% 전액 보상받을 수는 없습니다.\n이미 물이 불어난 장소란 걸 알면서 통과 했을 때 침수피해가 나는 경우를 말합니다.\n자차의 경우 기본 본인부담금이 있으며, 얼마나 지급될지는 심사를 받아봐야 알 수 있습니다.\n폐차 또는 손실을 보전해 주는 방식으로 전손처리 하게 될 겁니다.\n네, 연락하셔서 사고처리가 잘 마무리되길 바랍니다.\n자동차보험에 가입되어 있다 하더라도 자차는 빠져있을 수 있습니다.\n자기차량손해담보의 줄임말로 홍수 등으로 침수 되었을 경우 수리비를 지급받을 수 있는 담보입니다.\n보험약관을 확인하시거나 고객센터에 문의하시면 아실 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고로 허리 MRI를 찍게되면 보험처리가 되나요?\n상담사: 네, 자동차보험에서 정한 병실은 4인실 이상의 다인실입니다. 1인실 이용시 추가비용이 발생할 수 있습니다.\n고객: 입원한 병원에서 1인실 밖에 없다는데도 안되는걸까요?\n상담사: 네. 병실문제는 5일을 상급병실 이용으로 인정하고 있습니다.\n고객: 상대차량 운전자가 보험지급사유가 많은 보유자라 보험금 처리 합의가 안되고 있습니다.\n상담사: 그러셨군요. 고객님. 상심이 크시겠습니다.\n고객: 네, 이렇게 억울 할 땐 보상처리를 어떻게 받나요?\n상담사: 네. 치료비와 합의금을 함께 정산하는 과실상계 기준에서는 보험처리경력자는 지급보상이 거절되거나 지연될 수 있습니다.\n고객: 과실상계 처리가 많은 운전자는 지급보상이 어떻게 된다고요?\n상담사: 네. 과실상계 이후 상대방 운전자에게 보상할 보험금이 적어집니다.\n고객: 가해자 보험사에서 지급해줘야 하는거 아닌가요?\n상담사: 네. 사고 후 교통상해처리에 의거 처리 가능합니다.\n상담사: 보험사는 정해진 약관에 의거 처리합니다.\n고객: 교통사고 후 종합병원 진료 또는 특별진료를 받고싶은데, 그래도 될까요?\n상담사: 네, 피해자가 원하는 병원에서 통원,입원치료 가능합니다.\n고객: 사고처리는 무조건 상대방 보험사로 처리되나요?\n상담사: 그렇지 않습니다. 보험적용부분 이외는 달리 정산됩니다.\n고객: 비용처리는 어떻게 되는데요?\n상담사: 보험수가에 의해 계상됩니다.\n고객: 4인실 이상 병실을 이용하라는데, 아이가 있어서 1인실을 쓰고 싶은데 안되나요?",
        "question": "교통사고로 허리 MRI를 찍게되면 보험처리가 되나요?",
        "answer": "네, 자동차보험에서 정한 병실은 4인실 이상의 다인실입니다. 1인실 이용시 추가비용이 발생할 수 있습니다.\n네. 병실문제는 5일을 상급병실 이용으로 인정하고 있습니다.\n그러셨군요. 고객님. 상심이 크시겠습니다.\n네. 치료비와 합의금을 함께 정산하는 과실상계 기준에서는 보험처리경력자는 지급보상이 거절되거나 지연될 수 있습니다.\n네. 과실상계 이후 상대방 운전자에게 보상할 보험금이 적어집니다.\n네. 사고 후 교통상해처리에 의거 처리 가능합니다.\n보험사는 정해진 약관에 의거 처리합니다.\n네, 피해자가 원하는 병원에서 통원,입원치료 가능합니다.\n그렇지 않습니다. 보험적용부분 이외는 달리 정산됩니다.\n보험수가에 의해 계상됩니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 종결은 무엇인가요?\n상담사: 정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n고객: 면책은 무엇인가요?\n상담사: 특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n고객: 보험금 청구는 언제까지 할 수 있나요?\n상담사: 사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 보험금 청구현황에 보면 진행현황이라고 나오는데 무슨 의미인가요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 청구서류 미접수는 뭔가요?\n상담사: 사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n고객: 접수는 무엇인가요?\n상담사: 사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다.",
        "question": "종결은 무엇인가요?",
        "answer": "정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치은절제술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소가 대구시 달서구 내당동 다음 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 유방암수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 동구 진천동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 요로결석수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 복현동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 무엇인가요?\n고객: 비중격 만곡증 수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 없습니다.\n고객: 왜 안되나요?\n상담사: 비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 국우동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "왜 안되나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 없습니다.\n비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 뇌출혈로 수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 관음동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 당뇨로 수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 신천동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OOO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 만성신부전으로 수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 구암동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 2년지났는데, 얼마 받을수있나요?\n상담사: 100%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 임플란트 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 수성구 수성1동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "2년지났는데, 얼마 받을수있나요?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n100%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 한달지났는데, 얼마 받을수있나요?\n상담사: 보장받으실수없습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 틀니 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 남구 지산동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: 롯데아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "한달지났는데, 얼마 받을수있나요?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n보장받으실수없습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 1년지났는데, 얼마 받을수있나요?\n상담사: 50%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 충전치료 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 신암동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "1년지났는데, 얼마 받을수있나요?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n50%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 협심증으로 수술 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 서변동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 신장암수술 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 매천동다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 종결은 무엇인가요?\n상담사: 정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n고객: 면책은 무엇인가요?\n상담사: 특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n고객: 보험금 청구는 언제까지 할 수 있나요?\n상담사: 사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 보험금 청구현황에 보면 진행현황이라고 나오는데 무슨 의미인가요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 청구서류 미접수는 뭔가요?\n상담사: 사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n고객: 접수는 무엇인가요?\n상담사: 사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다.",
        "question": "종결은 무엇인가요?",
        "answer": "정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치은절제술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소가 대구시 달서구 내당동 다음 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 유방암수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 동구 진천동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 요로결석수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 복현동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 무엇인가요?\n고객: 비중격 만곡증 수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 없습니다.\n고객: 왜 안되나요?\n상담사: 비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 국우동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "왜 안되나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 없습니다.\n비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 뇌출혈로 수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 관음동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 당뇨로 수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 신천동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OOO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: MRI 촬영시 실비보상이 얼마나 되나요?\n상담사: 연간 500만원한도로 자기부담금이 회당 3만원과 보상의료비의 30%중 큰금액입니다\n고객: 통원 입원 둘다요?\n상담사: 네\n고객: 연간 한도가 뭔가요?\n상담사: MRI비용이 50만원이시라면 10번가능하신거에요\n고객: 50만원이면 자기부담금이 얼마죠?\n상담사: 50만원의 30%는 15만원이니 2만원보다큰 15만원을 공제하고 35만원을 보장받으시는 겁니다\n고객: 거의 70%보장과 같네요?\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 감사합니다\n상담사: 가입하신 보험 확인후 안내해드려도 될까요?\n상담사: 네 감사합니다.\n고객: 네네\n상담사: 가입하신 보험은 MRI가 비급여항목으로 분류되어있습니다\n고객: 비급여가 뭐죠\n상담사: 건강보험제외입니다.\n고객: 보상이 안되나요?\n상담사: 보상기준에 차이가 있어요\n고객: 어떤점이 차이나죠?",
        "question": "MRI 촬영시 실비보상이 얼마나 되나요?",
        "answer": "연간 500만원한도로 자기부담금이 회당 3만원과 보상의료비의 30%중 큰금액입니다\n네\nMRI비용이 50만원이시라면 10번가능하신거에요\n50만원의 30%는 15만원이니 2만원보다큰 15만원을 공제하고 35만원을 보장받으시는 겁니다\n네 맞습니다.\n네 감사합니다.\n가입하신 보험은 MRI가 비급여항목으로 분류되어있습니다\n건강보험제외입니다.\n보상기준에 차이가 있어요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 골절진단시 제가 받을수 있는 보험금이 얼마나되는지 알수있나요?\n상담사: 다른치료도 하셨나요?\n고객: 반깁스 했습니다.\n상담사: 그건 보장 안됩니다.\n고객: 한꺼번에 청구할수있나요?\n상담사: 보험사별로 각각 청구하셔야 합니다\n고객: 번거롭네요\n상담사: 모바일이나 팩스로도 접수가능하십니다\n고객: 그건 좋네요\n상담사: 더 궁금한게 있으신가요?\n고객: 없어요. 감사합니다.\n상담사: 가입하신 모든 보험금을 알고싶으신가요?\n상담사: 네 감사합니다.\n고객: 네\n상담사: 6개의 상품에 골절진단비가 있습니다\n고객: 다 보상 되나ㅣ요?\n상담사: 골절시에 골절진단금이 보상됩니다\n고객: 진단서 한장이면 되나요?\n상담사: 네\n고객: 골절만 가능한가요?",
        "question": "골절진단시 제가 받을수 있는 보험금이 얼마나되는지 알수있나요?",
        "answer": "그건 보장 안됩니다.\n보험사별로 각각 청구하셔야 합니다\n모바일이나 팩스로도 접수가능하십니다\n네 감사합니다.\n6개의 상품에 골절진단비가 있습니다\n골절시에 골절진단금이 보상됩니다\n네"
    },
    {
        "scenario": "고객: 치아가 금이 갔는데 보장가능한가요?\n상담사: 네 치아를 제외한  다른 골절은 보상됩니다\n고객: 가입한 상품을 고급형으로 확장하면 안될까요?\n상담사: 가능하지만 이번 사고에 대해서는 보험처리가 안됩니다.\n고객: 치아보험에서도 보장되는게 없을까요?\n상담사: 네 치아보험은 보장제외항목입니다\n고객: 실망스럽네요\n상담사: 도움이 못되 죄송합니다.\n고객: 다른 방법 없는거죠? 보험 받을 수 있는 현재\n상담사: 네 현재 방법이 없습니다.\n고객: 알겠어요 고마워요\n상담사: 가입하신 내용확인후 도와드릴까요?\n상담사: 네 죄송합니다.\n고객: 네\n상담사: 당사 가입하신 보험에는 골절진단비가 없으십니다\n고객: 치아에 금간것도 골절인가요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 타사에 가입내역도 확인 되나요?\n상담사: 네 타사에 가입하신 보험중에도 해당 내역이 없으시네요\n고객: 다른골절은 되는건가요?",
        "question": "치아가 금이 갔는데 보장가능한가요?",
        "answer": "네 치아를 제외한  다른 골절은 보상됩니다\n가능하지만 이번 사고에 대해서는 보험처리가 안됩니다.\n네 치아보험은 보장제외항목입니다\n도움이 못되 죄송합니다.\n네 현재 방법이 없습니다.\n네 죄송합니다.\n당사 가입하신 보험에는 골절진단비가 없으십니다\n네 그렇습니다.\n네 타사에 가입하신 보험중에도 해당 내역이 없으시네요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 임플란트치료 받아서 보험금 청구하고싶어요\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 그러면 필요한것들을 팩스로좀 보내주실 수 있나요?\n상담사: 네 팩스번호알려주시면 보내드릴게요\n고객: 아까 말씀하신 서류 다 보내주시는거죠?\n상담사: 네\n고객: 아 그리고 추가적으로 약관도 같이 보내주실수있나요?\n상담사: 약관의 경우 당사 홈페이지에서 확인하시면 됩니다.\n고객: 팜플렛으로 보내주실 수 없나요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 약관을 잃어버려도 보상 되죠?\n상담사: 네 도와드리겠습니다.\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 필요한 서류가 있나요?\n상담사: 치료확인서와 보험금청구서가 필요합니다.\n고객: 치아확인서가 뭔가요?\n상담사: 치아치료에관한 확인서입니다\n고객: 보험금청구서와 치아치료확인서를 어디서 받아야 하나요?\n상담사: 당사 홈페이지에서 출력가능합니다.\n고객: 치아치료확인서는 치과에 달라 하나요?",
        "question": "임플란트치료 받아서 보험금 청구하고싶어요",
        "answer": "네 맞습니다.\n네 팩스번호알려주시면 보내드릴게요\n네\n약관의 경우 당사 홈페이지에서 확인하시면 됩니다.\n네 그렇습니다.\n네 도와드리겠습니다.\n네 그렇습니다.\n치료확인서와 보험금청구서가 필요합니다.\n치아치료에관한 확인서입니다\n당사 홈페이지에서 출력가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금 청구 문의드립니다.\n상담사: 2도이상의 화상에 대해서만 진단금이 있습니다\n고객: 진단서에 그렇게 나와야 하나요?\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 만약에 약관 확인후 화상으로 진단되면 보험료 얼마나오나요?\n상담사: 00만원입니다\n고객: 수술비도 나오나요?\n상담사: 네 있습니다.\n고객: 약관 먼저 확인하고나서 청구해야된다는거죠?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 네 알겠어요 고맙습니다.\n상담사: 네 어떤 보험금을 청구하시나요?\n상담사: 네 고맙습니다.\n고객: 제가 화상을 입었습니다.\n상담사: 네 보상 가능 여부 확인 하겠습니다.\n고객: 아 바로 청구 못하고요?\n상담사: 약관을 먼저 확인하고 청구하시는게 좋습니다\n고객: 안될수도 있는거라서요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 어떤경우에 안되나요?",
        "question": "보험금 청구 문의드립니다.",
        "answer": "2도이상의 화상에 대해서만 진단금이 있습니다\n네 맞습니다.\n00만원입니다\n네 있습니다.\n네 그렇습니다.\n네 고맙습니다.\n네 보상 가능 여부 확인 하겠습니다.\n약관을 먼저 확인하고 청구하시는게 좋습니다\n네 그렇습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 지난달 요로결석으로 수술을 받았는데요 보상 되나요?\n상담사: 수술확인서입니다\n고객: 요로결석에 대한 진단비는 없나요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 추가 상품에는 있나요?\n상담사: 네 타 상품에서는 해당 항목이 있으나, 바로 가입 못하시고 심사를 받으셔야 합니다.\n고객: 그 보험은 진단비가 얼마인가요?\n상담사: 00만원입니다\n고객: 그것도 연1회주나요?\n상담사: 네\n고객: 네 고마워요\n상담사: 고객님 보험 확인후 답변드리겠습니다.\n상담사: 네 고맙습니다.\n고객: 네 확인 되셨나요?\n상담사: 확인 결과 수술비가 00만원입니다\n고객: 체외충격파쇄석술을 받았는데 그것도 수술인가요?\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 오. 정말요? 매번 받으면 주나요?\n상담사: 아니요 연 1회만 가능합니다.\n고객: 네 필요한서류가 있어요?",
        "question": "지난달 요로결석으로 수술을 받았는데요 보상 되나요?",
        "answer": "수술확인서입니다\n네 그렇습니다.\n네 타 상품에서는 해당 항목이 있으나, 바로 가입 못하시고 심사를 받으셔야 합니다.\n00만원입니다\n네\n고객님 보험 확인후 답변드리겠습니다.\n네 고맙습니다.\n확인 결과 수술비가 00만원입니다\n네 맞습니다.\n아니요 연 1회만 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 차량 대물사고를 당했는데 절차가 어떻게 되나요?\n상담사: 사고에 대해 구체적으로 말씀해주실수 있나요?\n고객: 제 소유 건물에 차량이 박아서 외벽에 금이갔습니다.\n고객: 제가 어떻게 하면 되나요?\n상담사: 접수시 접수번호와 담당자 연락처를 받으실 겁니다.\n고객: 방문해서 확인은 안하나요?\n상담사: 파손된 부분을 보험조사관 또는 보상담당자가 와서 확인합니다\n고객: 지급 기준이 뭔가요?\n상담사: 수리견적이 타당하다고 인정되면 보험사에서 지급이 됩니다\n고객: 지급될때까지 기다려야 하나요?\n상담사: 지급 결정된 견적으로 수리 후 보험사에서 비용을 지급합니다\n상담사: 본인 확인 부탁드립니다.\n고객: 감사합니다.\n상담사: 성함과 생년월일을 말씀해주세요.\n고객: OOO이고 OO년생 OO월 OO일입니다.\n상담사: 본인 확인을 위한 인증번호를 받으실거에요.\n고객: 네\n상담사: 받으셨으면 알려주시기 바랍니다.\n고객: OOOO이요.\n상담사: 확인되었습니다.",
        "question": "차량 대물사고를 당했는데 절차가 어떻게 되나요?",
        "answer": "접수시 접수번호와 담당자 연락처를 받으실 겁니다.\n파손된 부분을 보험조사관 또는 보상담당자가 와서 확인합니다\n수리견적이 타당하다고 인정되면 보험사에서 지급이 됩니다\n지급 결정된 견적으로 수리 후 보험사에서 비용을 지급합니다\n본인 확인 부탁드립니다.\n확인되었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금 청구를 하려고합니다. 도와주시겠어요?\n상담사: 메뉴중 보상이라고 되어있는게 있습니다. 그 곳을 누르시면 보험금 청구 페이지가 나옵니다.\n고객: 네 했어요\n상담사: 거기서 안내대로 보험금을 청구하시면 됩니다\n고객: 영수증들은 스캔해야 해요?\n상담사: 스캔하셔도 되고. 그냥 사진 찍으셔도 됩니다\n고객: 시간은 얼마나 걸리나요?\n상담사: 심사 시작일로 5영업일 내로 입금이 되세요\n고객: 보험금은 어디로 받을 수 있나요.\n상담사: 고객님께서 처음 등록하신 통장으로 입금되세요\n고객: 네 감사합니다\n상담사: 네. 고객님 어떤 보험에 가입 하셨나요?\n상담사: 네 좋은 하루 되세요\n고객: 실비보험이요\n상담사: 네. 고객님 혹시 저희 회사 어플 설치하셨나요?\n고객: 네. 어플 설치 했습니다\n상담사: 그러면 로그인하시고 보험금 청구 페이지로 가세요\n고객: 어디에 있나요?\n상담사: 화면에서 11시방향 석삼자를 누르시면 되세요\n고객: 네 했어요",
        "question": "보험금 청구를 하려고합니다. 도와주시겠어요?",
        "answer": "메뉴중 보상이라고 되어있는게 있습니다. 그 곳을 누르시면 보험금 청구 페이지가 나옵니다.\n거기서 안내대로 보험금을 청구하시면 됩니다\n스캔하셔도 되고. 그냥 사진 찍으셔도 됩니다\n심사 시작일로 5영업일 내로 입금이 되세요\n고객님께서 처음 등록하신 통장으로 입금되세요\n네 좋은 하루 되세요\n그러면 로그인하시고 보험금 청구 페이지로 가세요\n화면에서 11시방향 석삼자를 누르시면 되세요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 넘어져서 무릎이 나갔어요 청구하려구요\n고객: 골절 됬다는데요?\n상담사: 가입하신 상품에는 골절진단금이 없습니다\n고객: 타사에 가입되어있는것도 확인되나요?\n상담사: 네 가능합니다\n고객: 부탁드려도 될까요?\n상담사: 운전자보험에 골절진단비있으시네요\n고객: 타사에도 보험금청구 해주실 수있습니까?\n상담사: 서류 보내주시면 도와드리겠습니다\n고객: 어떤 서류가 필요한가요?\n상담사: 진료비영수증과 골절진단서입니다\n상담사: 가입하신 상품확인하고 안내해드리겠습니다\n고객: 네 보낼게요 부탁드립니다\n상담사: 네 좋은하루 되십시오 상담원 OOO이었습니다\n상담사: 성함과 생년월일 말해주시겠어요?\n고객: OOO에 OOOO이요\n상담사: 개인정보동의를 위해 문자를보신후 동의하시면 번호를 불러주세요\n고객: OOOO이요\n상담사: 실비보험 가입되어있으시네요\n고객: 네 보장이 어떻게 되나요?\n상담사: 가입하신 실비보험은 00만원한도 보상 가능합니다",
        "question": "넘어져서 무릎이 나갔어요 청구하려구요",
        "answer": "가입하신 상품에는 골절진단금이 없습니다\n네 가능합니다\n운전자보험에 골절진단비있으시네요\n서류 보내주시면 도와드리겠습니다\n진료비영수증과 골절진단서입니다\n가입하신 상품확인하고 안내해드리겠습니다\n네 좋은하루 되십시오 상담원 OOO이었습니다\n실비보험 가입되어있으시네요\n가입하신 실비보험은 00만원한도 보상 가능합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 실손의료비 문의드려요\n상담사: 고객님의 실손에 산재처리는 보장되지않습니다\n고객: 친구는 받았다는데요?\n상담사: 산재가 보상되는 담보는 일반상해의료비 담보인데 고객님의 담보는 상해입통원의료비 입니다\n고객: 다른거에요?\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 제 보험은 왜안되나요?\n상담사: 가입시기가 달라서 그렇습니다 고객님이 가입하실때는 일반상해의료비가 판매중지됀때입니다\n고객: 받을 수있는게 있을까요?\n상담사: 혹시 입원하셨나요?\n고객: 네 일주일이요\n상담사: 본인확인후 안내해드리도록 하겠습니다.\n상담사: 입원일당은 청구 가능합니다\n고객: 네 감사합니다\n상담사: 성함과 생년월일 말해주시겠어요?\n고객: OOO에 OOOO이요\n상담사: 개인정보동의를 위해 문자를보신후 동의하시면 번호를 불러주세요\n고객: OOOO이요\n상담사: OO실비보험 가입되어 있으시네요\n상담사: 어떤 치료를 받으신건가요?\n고객: 산재처리했어요",
        "question": "실손의료비 문의드려요",
        "answer": "고객님의 실손에 산재처리는 보장되지않습니다\n산재가 보상되는 담보는 일반상해의료비 담보인데 고객님의 담보는 상해입통원의료비 입니다\n네 그렇습니다\n가입시기가 달라서 그렇습니다 고객님이 가입하실때는 일반상해의료비가 판매중지됀때입니다\n본인확인후 안내해드리도록 하겠습니다.\n입원일당은 청구 가능합니다\nOO실비보험 가입되어 있으시네요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 아들이 친구 손가락을 부러뜨려서요 보험금청구하려고요\n상담사: 000분이 어머니 신가요?\n고객: 네\n상담사: 자녀분을 피보험자로 생활배상보험이 가입되어있네요\n고객: 네 맞아요\n고객: 그걸로 보장이 되나요?\n상담사: 네 가능합니다\n고객: 어떻게해야하나요?\n상담사: 청구서를 팩스로 보내주시면 되세요\n고객: 네 알겠습니다\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 보험이 있는데요\n고객: 생활배상보험에서 보상이 가능한가요?\n상담사: 조회해 보겠습니다.\n상담사: 성함과 생년월일 말해주시겠어요?\n고객: OOO에 OOOO이요\n상담사: 개인정보동의를 위해 문자를보신후 동의하시면 번호를 불러주세요\n고객: OOOO이요",
        "question": "아들이 친구 손가락을 부러뜨려서요 보험금청구하려고요",
        "answer": "자녀분을 피보험자로 생활배상보험이 가입되어있네요\n네 가능합니다\n청구서를 팩스로 보내주시면 되세요\n조회해 보겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 사고로 보험청구 문의좀 하려고 합니다. \n고객: 대인 보상은요?\n상담사: 대인의 경우 보상금액에 관계없이 진단서의 진단명에 따라 보험료가 할증됩니다. \n고객: 아.. 진짜. 짜증나네요. \n상담사: 다른 도움이 필요하신게 있으신가요?\n고객: 혹시 타 상해보험과 중복보상 가능한가요?\n상담사: 네. 자동차보험은 제한 조건없이 중복보상 가능합니다. \n고객: 100% 다요?\n상담사: 네 그렇습니다. 다만 상해보험의 경우 자동차로 인해 보상받을 경우 보상금액의 50% 지급이라든지 하는 제한이 있으므로 약관을 꼭 살펴보시기 바랍니다. \n고객: 네 알겠습니다. 감사해요. \n상담사: 다른 문의사항 없으신가요?\n상담사: 네 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 네 없습니다. 감사해요.\n고객: 앞 차가 고의로 급정지를 해서 제가 뒤에서 박았어요. \n고객: 이럴 경우는 누구 책임인가요?\n상담사: 선행 대차의 고의성을 입증하지 못하면 후행하는 차량이 전적으로 보상처리를 해주어야 합니다. \n고객: 블랙박스 영상으로 입증가능한가요?\n상담사: 네 블랙박스 영상으로 판단 해보실 수 있습니다. \n고객: 혹시 그럼 상대방 과실이 99%고 제 과실이 1%여도 제 보험으로 처리하면 보험료가 변동되나요?\n상담사: 네 그렇습니다. 과실이 1%라 하더라도 보상금액에서 차이가 있을 수 있으므로 보험료가 인상될 수 있습니다. ",
        "question": "자동차 사고로 보험청구 문의좀 하려고 합니다. ",
        "answer": "대인의 경우 보상금액에 관계없이 진단서의 진단명에 따라 보험료가 할증됩니다. \n네. 자동차보험은 제한 조건없이 중복보상 가능합니다. \n네 그렇습니다. 다만 상해보험의 경우 자동차로 인해 보상받을 경우 보상금액의 50% 지급이라든지 하는 제한이 있으므로 약관을 꼭 살펴보시기 바랍니다. \n선행 대차의 고의성을 입증하지 못하면 후행하는 차량이 전적으로 보상처리를 해주어야 합니다. \n네 블랙박스 영상으로 판단 해보실 수 있습니다. \n네 그렇습니다. 과실이 1%라 하더라도 보상금액에서 차이가 있을 수 있으므로 보험료가 인상될 수 있습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 암 진단을 받았는데요 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 어떤 암진단을 받으셨나요?\n고객: 골수암이요. \n상담사: 네. 골수암의 경우 병리조직검사가 아닌 다른 검사로 확진 받으신 경우 그 근거가 되는 골수검사 결과지를 제출해주시면 됩니다. \n고객: 네 알겠습니다. \n고객: 이거 수술하고 나면 수술비도 청구할 수 있죠?\n상담사: 네 암 수술비 청구하시는 경우 수술기록지를 추가로 준비해주시면 됩니다. \n고객: 납입면제 그런건 어떻게 확인 할 수 있을까요?\n상담사: 납입면제 해당되실 경우 추가적인 서류 확인이 필요합니다. \n상담사: 지금 안내 도와드릴까요?\n고객: 아뇨. 일단 수술 받고 다시 여쭤볼게요. \n상담사: 암 특약 가입되셨나요?\n상담사: 네 그렇게 해주세요. 쾌유 바랍니다. \n고객: 네 보장된다고 알고 있어요.\n상담사: 네 그러신 경우 보험금 청구가 가능합니다. \n고객: 네 그럼 청구 절차 좀 알려주실래요?\n상담사: 암 진단비를 청구하시나요, 치료실비를 청구하시나요?\n고객: 진단비요.\n상담사: 조직검사 후 암 확정진단 받으신 경우 보험금 청구서, 진단서, 초진차트, 조직검사 결과지를 제출해주시면 됩니다. \n고객: 조직검사는 안받았는데, 조직검사 결과지 제출 필수인가요?",
        "question": "암 진단을 받았는데요 보상 받을 수 있나요?",
        "answer": "네. 골수암의 경우 병리조직검사가 아닌 다른 검사로 확진 받으신 경우 그 근거가 되는 골수검사 결과지를 제출해주시면 됩니다. \n네 암 수술비 청구하시는 경우 수술기록지를 추가로 준비해주시면 됩니다. \n납입면제 해당되실 경우 추가적인 서류 확인이 필요합니다. \n네 그렇게 해주세요. 쾌유 바랍니다. \n네 그러신 경우 보험금 청구가 가능합니다. \n조직검사 후 암 확정진단 받으신 경우 보험금 청구서, 진단서, 초진차트, 조직검사 결과지를 제출해주시면 됩니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 실비보험 환급 문의 드립니다. \n고객: 이것도 인과관계 해당이 될까요?\n상담사: 네. 제 생각으론 인과관계로 인정되셔서 보상 가능할것으로 보입니다. \n고객: 그렇군요. 감사합니다. \n고객: 보험금 청구 접수하면 보험금은 언제 받을 수 있죠?\n상담사: 예상지급일은 최종 서류접수일로부터 3영업일, 지급사유 조사나 확인이 필요한 경우 30영업일 이내입니다. \n고객: 넵넵 금방 되네요. \n고객: 하나만 더 여쭤볼게요. 제가 한화말고 다른곳에서도 실비보험에 가입한게 있는데, 중복가입 경우 보험금은 어떻게 지급되나요?\n상담사: 실손의료보험에 중복가입된 경우 보험금은 비례보상원칙에 따라 계약별로 비례하여 지급됩니다. \n고객: 그럼 뭐 중복으로 청구받을 수는 없는건가요?\n상담사: 네. 그렇습니다. \n상담사: 네 무엇이 궁금하신가요?\n고객: 그럼 하나는 그냥 해지해야겠네요. \n고객: 제가 실비를 한 5년전에 가입했는데요, 병원진료비 청구를 할 수 있을까요?\n상담사: 실비보험을 현재까지 유지하고 계신가요?\n고객: 네 매달 돈 나가고 있어요. \n상담사: 네 그럼 청구 가능합니다. \n고객: CT랑 MRI 비용도 보상이 가능한가요?\n상담사: CT, MRI촬영의 경우 사고 및 수상부위와의 인과관계 등을 검토 한 후 보상여부를 판단합니다.  \n고객: 아, 제가 신경을 좀 다친거같은데 원인을 잘 몰라서 의사선생님이 MRI권유하신거거든요. ",
        "question": "실비보험 환급 문의 드립니다. ",
        "answer": "네. 제 생각으론 인과관계로 인정되셔서 보상 가능할것으로 보입니다. \n예상지급일은 최종 서류접수일로부터 3영업일, 지급사유 조사나 확인이 필요한 경우 30영업일 이내입니다. \n실손의료보험에 중복가입된 경우 보험금은 비례보상원칙에 따라 계약별로 비례하여 지급됩니다. \n네. 그렇습니다. \n네 그럼 청구 가능합니다. \nCT, MRI촬영의 경우 사고 및 수상부위와의 인과관계 등을 검토 한 후 보상여부를 판단합니다.  "
    },
    {
        "scenario": "고객: 여행 기간동안에 핸드폰을 분실했는데요, 보상 받을 수 있나요?\n고객: 그럼 도난이라고 하고 접수하면 되나요?\n상담사: 도난당하신 것이라면 주변 경찰서에 일단 도난신고 하시고, 도난신고서와 함께 보험금 청구를 해주시면 보험금을 지급해드립니다. \n고객: 새로산 폰인데 얼마나 보상해주나요? 새걸로 바꿔주나요?\n상담사: 구입 후 1달 이내 도난이면 한 물품당 20만원한도 내에서 실손보상처리됩니다. \n고객: 핸드폰이 지금 100만원이 넘는데 고작 20만원이요?\n상담사: 네 그렇습니다. 여행자보험 안내문에 고지한 내용입니다. \n고객: 안내문에 뭐라고 쓰여있나요?\n상담사: 가입한도에서 여행목적에 상응하는 휴대품이면 보상가능하며 휴대품 보상금액은 1품목당 20만원을 한도로 합니다.'라고 명시되어 있습니다. \n고객: 네 알겠습니다. 일단 그렇게라도 신청해야겠네요. \n상담사: 다른 문의사항은 없으신가요?\n상담사: 여행자 보험에 가입하셨나요?\n고객: 네 없습니다.\n고객: 네 가입했습니다. \n고객: 여행보험에서 보상해주나요?\n상담사: 고객님 사유로 인해 분실시에는 보험금을 지급해드리지 않습니다. \n고객: 그럼 제 사유말고는 뭐일때 보상 가능한데요?\n상담사: 여행보험에서 휴대품손해담보는 휴대품의 도난 또는 파손시 손해를 보상하는 것으로 분실은 보상하지 않도록 되어있습니다. \n고객: 분실은 보상이 어렵다고요?\n상담사: 네 그렇습니다. 이는 계약자의 고의적인 사고를 면책하기 위한 규정이므로 이점 양해하여 주시기 바랍니다. ",
        "question": "여행 기간동안에 핸드폰을 분실했는데요, 보상 받을 수 있나요?",
        "answer": "도난당하신 것이라면 주변 경찰서에 일단 도난신고 하시고, 도난신고서와 함께 보험금 청구를 해주시면 보험금을 지급해드립니다. \n구입 후 1달 이내 도난이면 한 물품당 20만원한도 내에서 실손보상처리됩니다. \n네 그렇습니다. 여행자보험 안내문에 고지한 내용입니다. \n가입한도에서 여행목적에 상응하는 휴대품이면 보상가능하며 휴대품 보상금액은 1품목당 20만원을 한도로 합니다.'라고 명시되어 있습니다. \n고객님 사유로 인해 분실시에는 보험금을 지급해드리지 않습니다. \n여행보험에서 휴대품손해담보는 휴대품의 도난 또는 파손시 손해를 보상하는 것으로 분실은 보상하지 않도록 되어있습니다. \n네 그렇습니다. 이는 계약자의 고의적인 사고를 면책하기 위한 규정이므로 이점 양해하여 주시기 바랍니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 여행자보험 문의합니다. \n상담사: 3영업일 소요됩니다. \n고객: 아니 제가 3일 정도 후면 귀국할꺼같은데, 바퀴가 고장나서 들고다녀야해요. 바로 가방을 바꿀 수 있는 보상은 없는건가요?\n상담사: 네. 당장 해드릴 수 있는 방안은 없습니다. \n고객: 아니 그럼 여행자보험을 들은 이유가 없죠! \n고객: 아니면 항공사보험도 들고 왔는데 뭐 그걸로 보상 받을수 있는 방법 안내 도와주실 수 있나요?\n상담사: 어떤 항공사 이용하셨나요?\n고객: 스쿠트항공이요. \n상담사: 스쿠트항공은 싱가폴 항공사로써 그 국가에서 다룰 수 있는 부분이라 저희가 도와드릴 방안은 없습니다. 죄송합니다. \n고객: 휴.. 보험가입 시켜 돈은 뜯어가고 도움은 못주시네요.\n고객: 그럼 일단 가방 새로 사고 이 캐리어 파손은 귀국후 청구하면 되죠?\n상담사: 네 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 네 지금 청구하셔서 3일 이내로 청구금액 환급 받으시는것을 추천드립니다. \n고객: 저 오늘 호주에 막 도착했는데, 캐리어 바퀴가 손상되어있어서요. 보상받을 수 있나요?\n상담사: OO보험 여행자 보험에 가입되어있으신가요?\n고객: 네 가입하고 왔어요. 캐리어도 보상해준다고 하던데 보상 받을 수 있죠?\n상담사: 네 가능합니다. \n고객: 어떻게 신고하면 되죠?\n상담사: OO보험 어플 통해서 신고접수해주시고 관련 서류를 제출해주셔야 합니다. \n고객: 그럼 보상 받는데 얼마나 걸리죠?",
        "question": "여행자보험 문의합니다. ",
        "answer": "3영업일 소요됩니다. \n네. 당장 해드릴 수 있는 방안은 없습니다. \n스쿠트항공은 싱가폴 항공사로써 그 국가에서 다룰 수 있는 부분이라 저희가 도와드릴 방안은 없습니다. 죄송합니다. \n네 지금 청구하셔서 3일 이내로 청구금액 환급 받으시는것을 추천드립니다. \n네 가능합니다. \nOO보험 어플 통해서 신고접수해주시고 관련 서류를 제출해주셔야 합니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고가 났는데요, 문의를 좀 하려고요.\n상담사: 피해자의 후유장해가 발생하는 경우 치료병원 주치의 또는 대학병원급 해당전문의에게 의학적 소견을 의뢰하여 본 사고와 상당인과관계가 있는 경우 손해배상청구가 가능합니다. \n고객: 그렇군요.. \n고객: 근데 제가 보험금 청구를 자주하면 만기환급금에 차이가 있는거 아닐까요?\n상담사: 아닙니다. 만기환급금은 정해진 금액 그대로 지급됩니다.\n고객: 네네. 알겠습니다. \n상담사: 다른 문의사항 더 있으신가요?\n고객: 아 네 보험금청구 진행상태 확인은 어디서 할 수 있나요?\n상담사: 홈페이지에서 로그인 후 마이한화 서브메인 페이지에서 확인하실 수 있습니다. \n고객: 네네 확인해볼게요. 감사합니다. \n상담사: 답변이 만족스러우셨나요?\n상담사: 네 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 네네 감사합니다. \n고객: 아 큰사고는 아니고 가벼운 접촉사고가 났는데, 피해자가 괜찮다고 하는경우도 신고를 해야하나요?\n상담사: 교통사고 당시 가벼운 부상일지라도 후유증이 생기기 쉽습니다. 때문에 피해자가 이상이 없다고 해서 지나치고 추후 사고처리를 위해 진단서 첨부하여 시고하게 되면 가해자는 피해자 구호조치 위반 및 신고의무 불이행으로 처벌 받으실 수 있습니다. \n고객: 아 그럼 어떻게 사고조치를 취하는게 현명할까요?\n상담사: 피해자로부터 다친 곳이 없다는 확인서를 받거나 인근병원으로 데려가 이상이 없다는 의사의 소견서를 받아두는것이 좋습니다. \n고객: 물적사고외에 인명피해가 없는 경우도 신고 하는게 좋다 이 말씀이시죠?\n상담사: 네. 사람이 다치지 않은 물적사고는 신고하지 않아도 무방하지만 합의서를 작성해 두는것이 좋습니다. \n고객: 합의 후에 다시 후유증이 발생한 경우도 보상해줄 수 있나요?",
        "question": "교통사고가 났는데요, 문의를 좀 하려고요.",
        "answer": "피해자의 후유장해가 발생하는 경우 치료병원 주치의 또는 대학병원급 해당전문의에게 의학적 소견을 의뢰하여 본 사고와 상당인과관계가 있는 경우 손해배상청구가 가능합니다. \n아닙니다. 만기환급금은 정해진 금액 그대로 지급됩니다.\n홈페이지에서 로그인 후 마이한화 서브메인 페이지에서 확인하실 수 있습니다. \n교통사고 당시 가벼운 부상일지라도 후유증이 생기기 쉽습니다. 때문에 피해자가 이상이 없다고 해서 지나치고 추후 사고처리를 위해 진단서 첨부하여 시고하게 되면 가해자는 피해자 구호조치 위반 및 신고의무 불이행으로 처벌 받으실 수 있습니다. \n피해자로부터 다친 곳이 없다는 확인서를 받거나 인근병원으로 데려가 이상이 없다는 의사의 소견서를 받아두는것이 좋습니다. \n네. 사람이 다치지 않은 물적사고는 신고하지 않아도 무방하지만 합의서를 작성해 두는것이 좋습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 실비보험 문의좀 할게요.\n고객: 본인부담금은 얼마나 드는지 확인할 수 있을까요?\n상담사: 상품에 따라 본인 부담금이 상이함으로 해당 약관을 참고하시기 바랍니다. \n고객: 네 알겠습니다. \n고객: 혹시 간병인 사용비용도 보상이 되나요? 저 입원하면 봐줄 사람이 없어서요.. \n상담사: 실손의료보험 보통약관 상 간병인 사용비용은 보상하지 않는 사항으로 규정되어 있습니다. \n고객: 그 부분도 약관에서 확인할 수 있는 내용인가요?\n상담사: 네 그렇습니다. \n고객: 네. 그럼 확인해보고 다시 문의드릴게요. \n상담사: 네 감사합니다.\n상담사: 다른 문의는 더 없으신가요?\n상담사: 네 무엇을 문의하시나요?\n고객: 네. 지금은 없어요.\n고객: 제가 보험 가입한지가 얼마 안되는데 암진단을 받았어요. 이것도 실비보험으로 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 보험 가입 날짜가 어떻게 되시나요?\n고객: 한 반년전 같아요. \n상담사: 네 보험가입 후 90일 이내가 아니시면 청구가능합니다. \n고객: 아 그렇군요. \n고객: 근데 실비보험에서 왜 자기부담금을 설정하나요?\n상담사: 자기부담금이 설정된 이유는 설정하지 않을 경우 의료비가 과다 청구될 가능성이 있어 선량한 보험가입자의 피해를 최소화하기 위함입니다. ",
        "question": "실비보험 문의좀 할게요.",
        "answer": "상품에 따라 본인 부담금이 상이함으로 해당 약관을 참고하시기 바랍니다. \n실손의료보험 보통약관 상 간병인 사용비용은 보상하지 않는 사항으로 규정되어 있습니다. \n네 그렇습니다. \n네 감사합니다.\n네 보험가입 후 90일 이내가 아니시면 청구가능합니다. \n자기부담금이 설정된 이유는 설정하지 않을 경우 의료비가 과다 청구될 가능성이 있어 선량한 보험가입자의 피해를 최소화하기 위함입니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 병원에서 진료를 받았는데요, 실손의료보험 가입되어 있으면 보상 가능한가요?\n고객: 그렇군요. 하나만 더 여쭤봐도될까요?\n상담사: 네 말씀하세요. \n고객: 제가 타사에도 실비가 중복으로 가입되어있는데, 당사에만 보험 청구를 해도 되나요?\n상담사: 네. 당사에만 청구하셔도 됩니다. \n고객: 어차피 다른 곳에 접수해도 제가 청구받는 금액은 동일하죠?\n상담사: 네 중복가입 경우 비례분담으로 인해 보험금 지급은 동일하게 됩니다. \n상담사: 당사에만 청구하셔도 되고 저희가 청구서류 접수대행 서비스를 시행하고 있어 별도로 타사로 접수하시 않으셔도 되는데 그렇게 도와드릴까요?\n고객: 대행 서비스 돈 드나요?\n상담사: 아뇨 무료로 이용가능합니다. \n고객: 네 그럼 그렇게 해주세요. \n상담사: 네 보상가능합니다. \n상담사: 네 알겠습니다.\n고객: 청구금액은 얼마인지 확인 할 수 있을까요?\n상담사: 청구금액은 진료비영수증에서 확인하실 수 있습니다. 납부한 금액과 수납금액 더한것을 의미합니다. \n고객: 아 네네 알겠습니다. \n고객: 건강검진 때문에 입원하는것도 실비 보장이 되나요?\n상담사: 아니요. 약관상 치료목적이 아닌 건강검진은 보장에서 제외됩니다. \n고객: 아 그럼 이걸로 신청해도 심사에서 거절당할 수 있는건가요?\n상담사: 네. 질병이나 재해를 직접적인 원인을 심사를 통해 청구 받으실 수 있습니다. ",
        "question": "병원에서 진료를 받았는데요, 실손의료보험 가입되어 있으면 보상 가능한가요?",
        "answer": "네 말씀하세요. \n네. 당사에만 청구하셔도 됩니다. \n네 중복가입 경우 비례분담으로 인해 보험금 지급은 동일하게 됩니다. \n아뇨 무료로 이용가능합니다. \n네 보상가능합니다. \n네 알겠습니다.\n청구금액은 진료비영수증에서 확인하실 수 있습니다. 납부한 금액과 수납금액 더한것을 의미합니다. \n아니요. 약관상 치료목적이 아닌 건강검진은 보장에서 제외됩니다. \n네. 질병이나 재해를 직접적인 원인을 심사를 통해 청구 받으실 수 있습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 실비보험 가입을 했는데요, 보상 범위가 어떻게 되는지 문의좀 하려고요. \n상담사: 약관상 예방주사는 보장되지 않습니다. \n고객: 음.. 그럼 한의원에서 치료목적으로 치료받는 내역은 보장가능해요?\n상담사: 불가합니다. 약관상 한방치료 비급여는 보장하지 않으며, 의사소견의 치료목적 소견서로도 보장이 안됩니다. \n고객: 한의사 상주하는 병원은 다 보장이 안된다는 말씀이신가요?\n상담사: 네. 한의원, 한방병원, 양한방협진병원 등 한방치료는 모두 보장이 안됩니다. \n고객: 그래도 본인부담금은 보장되는거죠?\n상담사: 네 비급여만 말씀드린부분이고, 본인부담금에 대해서는 보장 가능합니다. \n고객: 네 알겠습니다.. 뭐 보상 받을 수 없는 부분이 꽤 많네요. \n상담사: 자세한 사항은 가입하신 상품의 약관을 확인하시기 바랍니다. \n상담사: 다른 문의사항은 없으신가요?\n상담사: 네 무엇이 궁금하신가요?\n고객: 네 없습니다. 감사합니다.\n고객: 치과병원 통원치료도 실비보장 되나요?\n상담사: 치과치료비 중 요양급여 중 본인부담금만 보장이 됩니다. \n고객: 본인부담금만 보장된다는건, 뭐 다른 비용은 제가 다 지불해야하는것인가요?\n상담사: 네. 본인부담금만 보장 가능하며, 비급여 의료비는 보장에서 제외됩니다. \n고객: 임플란트 치아골이식은요?\n상담사: 임플란트와 치아골이식 등 임플란트 관련 비급여 치료비도 실손의료비에서 보장하지 않습니다. \n고객: 그럼 독감예방주사는요?",
        "question": "실비보험 가입을 했는데요, 보상 범위가 어떻게 되는지 문의좀 하려고요. ",
        "answer": "약관상 예방주사는 보장되지 않습니다. \n불가합니다. 약관상 한방치료 비급여는 보장하지 않으며, 의사소견의 치료목적 소견서로도 보장이 안됩니다. \n네. 한의원, 한방병원, 양한방협진병원 등 한방치료는 모두 보장이 안됩니다. \n네 비급여만 말씀드린부분이고, 본인부담금에 대해서는 보장 가능합니다. \n자세한 사항은 가입하신 상품의 약관을 확인하시기 바랍니다. \n치과치료비 중 요양급여 중 본인부담금만 보장이 됩니다. \n네. 본인부담금만 보장 가능하며, 비급여 의료비는 보장에서 제외됩니다. \n임플란트와 치아골이식 등 임플란트 관련 비급여 치료비도 실손의료비에서 보장하지 않습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고가 나서요, 자동차사고 접수를 좀 하려고 합니다. \n고객: 30일까지 렌트비가 다 보상되나요?\n상담사: 아뇨. 10일간의 렌트비를 지급합니다. \n고객: 네 알겠습니다. \n고객: 자동차사고접수 필요서류 좀 미리 알려주세요. \n상담사: 기본서류로 보험금청구서와 피보험자 신분증 사본, 통장사본, 교통사고 사실 확인서가 필요합니다. \n고객: 교통사고 사실 확인서는 어디서 얻죠?\n상담사: 경찰서에서 발급하실 수 있습니다. \n고객: 보험금청구서는 OO보험 담당자 통해서 받으면 되나요?\n상담사: 네 그렇습니다. \n고객: 다른 추가 서류는 없나요?\n상담사: OO보험 고객콜센터 OOOO-OOO로 접수하시면 됩니다. \n상담사: 운전자 특약 가입자의 경우 추가 서류가 필요할 수 있으니 자세한 부분은 담당자 통해 안내받으시길 바랍니다.\n고객: 견인비용도 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 견인 비용은 사고가 발생한 장소에서 가장 가까운 정비업체로 견인할 수 있는 1차 견인비에 한해 지급해드립니다. \n상담사: 견인 접수하신 이력 없으신가요?\n고객: 네 없습니다. \n상담사: 그럼 보상 가능합니다. \n고객: 렌트는 얼마나 받을 수 있죠?\n상담사: 렌트는 최장 30일 한도내에서 이용하실 수 있습니다. ",
        "question": "교통사고가 나서요, 자동차사고 접수를 좀 하려고 합니다. ",
        "answer": "아뇨. 10일간의 렌트비를 지급합니다. \n기본서류로 보험금청구서와 피보험자 신분증 사본, 통장사본, 교통사고 사실 확인서가 필요합니다. \n경찰서에서 발급하실 수 있습니다. \n네 그렇습니다. \nOO보험 고객콜센터 OOOO-OOO로 접수하시면 됩니다. \n운전자 특약 가입자의 경우 추가 서류가 필요할 수 있으니 자세한 부분은 담당자 통해 안내받으시길 바랍니다.\n견인 비용은 사고가 발생한 장소에서 가장 가까운 정비업체로 견인할 수 있는 1차 견인비에 한해 지급해드립니다. \n그럼 보상 가능합니다. \n렌트는 최장 30일 한도내에서 이용하실 수 있습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 화재보험 문의합니다. \n상담사: 옆집에서 피해보상을 전부 받으신 경우에는 보험금이 지급되지 않습니다. \n고객: 아 그렇군요. \n고객: 혹시 화재보험 청구 기간이 정해져있을까요?\n상담사: 소멸시효 말씀하시나요?\n고객: 네 맞아요.\n상담사: 상법에 따라 보험금청구권, 보험료 또는 적립금의 반환청구권은 3년간 행사하지 않으면 시효의 완성으로 소멸합니다. \n고객: 아 3년이요?\n상담사: 네. 3년간 행사하지 않으면 보험금을 지급받지 못할 수도 있습니다. \n고객: 네 알겠습니다. \n상담사: 다른 문의사항 더 있으신가요?\n상담사: 네 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 아뇨. 없어요.\n고객: 화재 보험 사고접수랑 보험처리절차 알려주세요.\n상담사: OO보험 콜센터로 연락주시면 상담직원이 사고접수를 진행해드립니다. 접수 후 담당자 배정되어 보상처리 절차 진행됩니다.\n고객: 화재진압 중 수침피해나 파손도 보상 가능한가요?\n상담사: 화재진압과정에서 발생하는 수침 및 파손으로 인핸 손해인 소방손해도 화재보험에서 보상 가능합니다. \n고객: 벽지 손상도 보상돼요?\n상담사: 네. 수침손해도 소방손해로 보상 가능합니다. \n고객: 옆집 화재로 인해서 화재가 나도 제 화재보험으로 보상 받나요?",
        "question": "화재보험 문의합니다. ",
        "answer": "옆집에서 피해보상을 전부 받으신 경우에는 보험금이 지급되지 않습니다. \n상법에 따라 보험금청구권, 보험료 또는 적립금의 반환청구권은 3년간 행사하지 않으면 시효의 완성으로 소멸합니다. \n네. 3년간 행사하지 않으면 보험금을 지급받지 못할 수도 있습니다. \nOO보험 콜센터로 연락주시면 상담직원이 사고접수를 진행해드립니다. 접수 후 담당자 배정되어 보상처리 절차 진행됩니다.\n화재진압과정에서 발생하는 수침 및 파손으로 인핸 손해인 소방손해도 화재보험에서 보상 가능합니다. \n네. 수침손해도 소방손해로 보상 가능합니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 해외 나갈 예정인데 보상범위를 좀 문의하려고 합니다. \n고객: 지갑에 있는 현금도 보상되는거죠?\n상담사: 아뇨. 지갑안에 있던 현금같은 통화는 보상되지 않습니다. \n고객: 아 현금은 휴대품손해담보 보상이 안돼요?\n상담사: 네. 해외에서 현금을 도난 당한 경우 현금은 보상되지 않습니다. \n고객: 그렇군요... 혹시 지금 가입된 실비로는 해외에서는 적용이 안되나요?\n상담사: 해외여행자보험과 글로벌케어는 해외에서도 보상이 가능합니다만 국내로 가입된 상품은 해외에서 보상되지 않습니다. \n고객: 글로벌케어랑 해외여행보험은 해외에서 가입 가능한가요?\n상담사: 출국 후 보험 가입이 불가능합니다. 출국 전 가입을 완료해주세요. \n고객: 네 알겠습니다. \n고객: 해외에서 사고 보험금 청구시 출입국 사실증명서도 필요한가요?\n상담사: 네 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 차후 보상담당자가 별도로 요청하는경우에만 제출해주시면 됩니다.\n고객: 해외여행에서 카메라 분실도 휴대폼손해 담보 보상 가능한가요?\n상담사: 물품을 방치하거나 분실하여 발생한 사고는 보상하지 않는 손해에 해당되어 보상되지 않습니다.\n고객: 안경이나 선글라스도요?\n상담사: 약관상 안경, 콘텍트렌즈, 의치, 의수족 등은 신체보조장구로 보아 보상범위에 포함되지 않지만 선글라스는 보상 가능합니다. \n고객: 그렇군요. . 그럼 지갑같은거 소매치기 당하는건요?\n상담사: 휴대품손해담보를 가입하시면 보상가능합니다. \n고객: 아 그거 가입해야겠네요. ",
        "question": "제가 해외 나갈 예정인데 보상범위를 좀 문의하려고 합니다. ",
        "answer": "아뇨. 지갑안에 있던 현금같은 통화는 보상되지 않습니다. \n네. 해외에서 현금을 도난 당한 경우 현금은 보상되지 않습니다. \n해외여행자보험과 글로벌케어는 해외에서도 보상이 가능합니다만 국내로 가입된 상품은 해외에서 보상되지 않습니다. \n출국 후 보험 가입이 불가능합니다. 출국 전 가입을 완료해주세요. \n차후 보상담당자가 별도로 요청하는경우에만 제출해주시면 됩니다.\n물품을 방치하거나 분실하여 발생한 사고는 보상하지 않는 손해에 해당되어 보상되지 않습니다.\n약관상 안경, 콘텍트렌즈, 의치, 의수족 등은 신체보조장구로 보아 보상범위에 포함되지 않지만 선글라스는 보상 가능합니다. \n휴대품손해담보를 가입하시면 보상가능합니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 홍수에 차가 침수되었어요. 보상처리는 어떻게 받을 수 있나요?\n상담사: 침수, 상대차 없이 혼자 일으킨 사고 등에 대해 수리비를 보상받습니다.\n고객: 요번같이 침수일 때 수리비 100%를 받을 수 있나요?\n상담사: 자기 과실을 제외하고 보상이 되나, 100% 전액 보상받을 수는 없습니다.\n고객: 자기 과실은 뭔가요?\n상담사: 이미 물이 불어난 장소란 걸 알면서 통과 했을 때 침수피해가 나는 경우를 말합니다.\n고객: 그런데, 100%가 안된다는 말은 뭔가요?\n상담사: 자차의 경우 기본 본인부담금이 있으며, 얼마나 지급될지는 심사를 받아봐야 알 수 있습니다.\n고객: 침수가 심각해 차량을 폐차하게 되면 어떻게 처리 해주시나요?\n상담사: 폐차 또는 손실을 보전해 주는 방식으로 전손처리 하게 될 겁니다.\n고객: 네, 일단 보험사에 연락해야되는거죠?\n상담사: 자차에 가입되어 있으신가요?\n상담사: 네, 연락하셔서 사고처리가 잘 마무리되길 바랍니다.\n고객: 자동차보험 가입되어 있어요.\n상담사: 자동차보험에 가입되어 있다 하더라도 자차는 빠져있을 수 있습니다.\n고객: 자차가 뭔가요?\n상담사: 자기차량손해담보의 줄임말로 홍수 등으로 침수 되었을 경우 수리비를 지급받을 수 있는 담보입니다.\n고객: 가입되어있는지 잘 모르겠어요.\n상담사: 보험약관을 확인하시거나 고객센터에 문의하시면 아실 수 있습니다.\n고객: 자차에 가입되어 있다면 홍수 말고도 어떤 사고시 혜택을 받을 수 있나요?",
        "question": "홍수에 차가 침수되었어요. 보상처리는 어떻게 받을 수 있나요?",
        "answer": "침수, 상대차 없이 혼자 일으킨 사고 등에 대해 수리비를 보상받습니다.\n자기 과실을 제외하고 보상이 되나, 100% 전액 보상받을 수는 없습니다.\n이미 물이 불어난 장소란 걸 알면서 통과 했을 때 침수피해가 나는 경우를 말합니다.\n자차의 경우 기본 본인부담금이 있으며, 얼마나 지급될지는 심사를 받아봐야 알 수 있습니다.\n폐차 또는 손실을 보전해 주는 방식으로 전손처리 하게 될 겁니다.\n네, 연락하셔서 사고처리가 잘 마무리되길 바랍니다.\n자동차보험에 가입되어 있다 하더라도 자차는 빠져있을 수 있습니다.\n자기차량손해담보의 줄임말로 홍수 등으로 침수 되었을 경우 수리비를 지급받을 수 있는 담보입니다.\n보험약관을 확인하시거나 고객센터에 문의하시면 아실 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고로 허리 MRI를 찍게되면 보험처리가 되나요?\n상담사: 네, 자동차보험에서 정한 병실은 4인실 이상의 다인실입니다. 1인실 이용시 추가비용이 발생할 수 있습니다.\n고객: 입원한 병원에서 1인실 밖에 없다는데도 안되는걸까요?\n상담사: 네. 병실문제는 5일을 상급병실 이용으로 인정하고 있습니다.\n고객: 상대차량 운전자가 보험지급사유가 많은 보유자라 보험금 처리 합의가 안되고 있습니다.\n상담사: 그러셨군요. 고객님. 상심이 크시겠습니다.\n고객: 네, 이렇게 억울 할 땐 보상처리를 어떻게 받나요?\n상담사: 네. 치료비와 합의금을 함께 정산하는 과실상계 기준에서는 보험처리경력자는 지급보상이 거절되거나 지연될 수 있습니다.\n고객: 과실상계 처리가 많은 운전자는 지급보상이 어떻게 된다고요?\n상담사: 네. 과실상계 이후 상대방 운전자에게 보상할 보험금이 적어집니다.\n고객: 가해자 보험사에서 지급해줘야 하는거 아닌가요?\n상담사: 네. 사고 후 교통상해처리에 의거 처리 가능합니다.\n상담사: 보험사는 정해진 약관에 의거 처리합니다.\n고객: 교통사고 후 종합병원 진료 또는 특별진료를 받고싶은데, 그래도 될까요?\n상담사: 네, 피해자가 원하는 병원에서 통원,입원치료 가능합니다.\n고객: 사고처리는 무조건 상대방 보험사로 처리되나요?\n상담사: 그렇지 않습니다. 보험적용부분 이외는 달리 정산됩니다.\n고객: 비용처리는 어떻게 되는데요?\n상담사: 보험수가에 의해 계상됩니다.\n고객: 4인실 이상 병실을 이용하라는데, 아이가 있어서 1인실을 쓰고 싶은데 안되나요?",
        "question": "교통사고로 허리 MRI를 찍게되면 보험처리가 되나요?",
        "answer": "네, 자동차보험에서 정한 병실은 4인실 이상의 다인실입니다. 1인실 이용시 추가비용이 발생할 수 있습니다.\n네. 병실문제는 5일을 상급병실 이용으로 인정하고 있습니다.\n그러셨군요. 고객님. 상심이 크시겠습니다.\n네. 치료비와 합의금을 함께 정산하는 과실상계 기준에서는 보험처리경력자는 지급보상이 거절되거나 지연될 수 있습니다.\n네. 과실상계 이후 상대방 운전자에게 보상할 보험금이 적어집니다.\n네. 사고 후 교통상해처리에 의거 처리 가능합니다.\n보험사는 정해진 약관에 의거 처리합니다.\n네, 피해자가 원하는 병원에서 통원,입원치료 가능합니다.\n그렇지 않습니다. 보험적용부분 이외는 달리 정산됩니다.\n보험수가에 의해 계상됩니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 종결은 무엇인가요?\n상담사: 정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n고객: 면책은 무엇인가요?\n상담사: 특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n고객: 보험금 청구는 언제까지 할 수 있나요?\n상담사: 사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 보험금 청구현황에 보면 진행현황이라고 나오는데 무슨 의미인가요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 청구서류 미접수는 뭔가요?\n상담사: 사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n고객: 접수는 무엇인가요?\n상담사: 사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다.",
        "question": "종결은 무엇인가요?",
        "answer": "정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치은절제술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소가 대구시 달서구 내당동 다음 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 유방암수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 동구 진천동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 요로결석수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 복현동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 무엇인가요?\n고객: 비중격 만곡증 수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 없습니다.\n고객: 왜 안되나요?\n상담사: 비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 국우동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "왜 안되나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 없습니다.\n비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 뇌출혈로 수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 관음동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 당뇨로 수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 신천동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OOO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 만성신부전으로 수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 구암동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 2년지났는데, 얼마 받을수있나요?\n상담사: 100%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 임플란트 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 수성구 수성1동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "2년지났는데, 얼마 받을수있나요?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n100%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 한달지났는데, 얼마 받을수있나요?\n상담사: 보장받으실수없습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 틀니 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 남구 지산동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: 롯데아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "한달지났는데, 얼마 받을수있나요?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n보장받으실수없습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 1년지났는데, 얼마 받을수있나요?\n상담사: 50%보장받으실수있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 충전치료 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 신암동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "1년지났는데, 얼마 받을수있나요?",
        "answer": "가입 후 몇년지나셨나요?\n50%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 협심증으로 수술 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 서변동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 신장암수술 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 매천동다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 종결은 무엇인가요?\n상담사: 정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n고객: 면책은 무엇인가요?\n상담사: 특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n고객: 보험금 청구는 언제까지 할 수 있나요?\n상담사: 사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 보험금 청구현황에 보면 진행현황이라고 나오는데 무슨 의미인가요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 청구서류 미접수는 뭔가요?\n상담사: 사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n고객: 접수는 무엇인가요?\n상담사: 사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다.",
        "question": "종결은 무엇인가요?",
        "answer": "정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치은절제술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소가 대구시 달서구 내당동 다음 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 유방암수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 동구 진천동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 요로결석수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 복현동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 무엇인가요?\n고객: 비중격 만곡증 수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 없습니다.\n고객: 왜 안되나요?\n상담사: 비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 국우동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "왜 안되나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 없습니다.\n비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 뇌출혈로 수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 관음동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 당뇨로 수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 대구시 북구 신천동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OOO아파트 OOO동OOO호입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: MRI 촬영시 실비보상이 얼마나 되나요?\n상담사: 연간 500만원한도로 자기부담금이 회당 3만원과 보상의료비의 30%중 큰금액입니다\n고객: 통원 입원 둘다요?\n상담사: 네\n고객: 연간 한도가 뭔가요?\n상담사: MRI비용이 50만원이시라면 10번가능하신거에요\n고객: 50만원이면 자기부담금이 얼마죠?\n상담사: 50만원의 30%는 15만원이니 2만원보다큰 15만원을 공제하고 35만원을 보장받으시는 겁니다\n고객: 거의 70%보장과 같네요?\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 감사합니다\n상담사: 가입하신 보험 확인후 안내해드려도 될까요?\n상담사: 네 감사합니다.\n고객: 네네\n상담사: 가입하신 보험은 MRI가 비급여항목으로 분류되어있습니다\n고객: 비급여가 뭐죠\n상담사: 건강보험제외입니다.\n고객: 보상이 안되나요?\n상담사: 보상기준에 차이가 있어요\n고객: 어떤점이 차이나죠?",
        "question": "MRI 촬영시 실비보상이 얼마나 되나요?",
        "answer": "연간 500만원한도로 자기부담금이 회당 3만원과 보상의료비의 30%중 큰금액입니다\n네\nMRI비용이 50만원이시라면 10번가능하신거에요\n50만원의 30%는 15만원이니 2만원보다큰 15만원을 공제하고 35만원을 보장받으시는 겁니다\n네 맞습니다.\n네 감사합니다.\n가입하신 보험은 MRI가 비급여항목으로 분류되어있습니다\n건강보험제외입니다.\n보상기준에 차이가 있어요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 골절진단시 제가 받을수 있는 보험금이 얼마나되는지 알수있나요?\n상담사: 다른치료도 하셨나요?\n고객: 반깁스 했습니다.\n상담사: 그건 보장 안됩니다.\n고객: 한꺼번에 청구할수있나요?\n상담사: 보험사별로 각각 청구하셔야 합니다\n고객: 번거롭네요\n상담사: 모바일이나 팩스로도 접수가능하십니다\n고객: 그건 좋네요\n상담사: 더 궁금한게 있으신가요?\n고객: 없어요. 감사합니다.\n상담사: 가입하신 모든 보험금을 알고싶으신가요?\n상담사: 네 감사합니다.\n고객: 네\n상담사: 6개의 상품에 골절진단비가 있습니다\n고객: 다 보상 되나ㅣ요?\n상담사: 골절시에 골절진단금이 보상됩니다\n고객: 진단서 한장이면 되나요?\n상담사: 네\n고객: 골절만 가능한가요?",
        "question": "골절진단시 제가 받을수 있는 보험금이 얼마나되는지 알수있나요?",
        "answer": "그건 보장 안됩니다.\n보험사별로 각각 청구하셔야 합니다\n모바일이나 팩스로도 접수가능하십니다\n네 감사합니다.\n6개의 상품에 골절진단비가 있습니다\n골절시에 골절진단금이 보상됩니다\n네"
    },
    {
        "scenario": "고객: 치아가 금이 갔는데 보장가능한가요?\n상담사: 네 치아를 제외한  다른 골절은 보상됩니다\n고객: 가입한 상품을 고급형으로 확장하면 안될까요?\n상담사: 가능하지만 이번 사고에 대해서는 보험처리가 안됩니다.\n고객: 치아보험에서도 보장되는게 없을까요?\n상담사: 네 치아보험은 보장제외항목입니다\n고객: 실망스럽네요\n상담사: 도움이 못되 죄송합니다.\n고객: 다른 방법 없는거죠? 보험 받을 수 있는 현재\n상담사: 네 현재 방법이 없습니다.\n고객: 알겠어요 고마워요\n상담사: 가입하신 내용확인후 도와드릴까요?\n상담사: 네 죄송합니다.\n고객: 네\n상담사: 당사 가입하신 보험에는 골절진단비가 없으십니다\n고객: 치아에 금간것도 골절인가요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 타사에 가입내역도 확인 되나요?\n상담사: 네 타사에 가입하신 보험중에도 해당 내역이 없으시네요\n고객: 다른골절은 되는건가요?",
        "question": "치아가 금이 갔는데 보장가능한가요?",
        "answer": "네 치아를 제외한  다른 골절은 보상됩니다\n가능하지만 이번 사고에 대해서는 보험처리가 안됩니다.\n네 치아보험은 보장제외항목입니다\n도움이 못되 죄송합니다.\n네 현재 방법이 없습니다.\n네 죄송합니다.\n당사 가입하신 보험에는 골절진단비가 없으십니다\n네 그렇습니다.\n네 타사에 가입하신 보험중에도 해당 내역이 없으시네요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 임플란트치료 받아서 보험금 청구하고싶어요\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 그러면 필요한것들을 팩스로좀 보내주실 수 있나요?\n상담사: 네 팩스번호알려주시면 보내드릴게요\n고객: 아까 말씀하신 서류 다 보내주시는거죠?\n상담사: 네\n고객: 아 그리고 추가적으로 약관도 같이 보내주실수있나요?\n상담사: 약관의 경우 당사 홈페이지에서 확인하시면 됩니다.\n고객: 팜플렛으로 보내주실 수 없나요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 약관을 잃어버려도 보상 되죠?\n상담사: 네 도와드리겠습니다.\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 필요한 서류가 있나요?\n상담사: 치료확인서와 보험금청구서가 필요합니다.\n고객: 치아확인서가 뭔가요?\n상담사: 치아치료에관한 확인서입니다\n고객: 보험금청구서와 치아치료확인서를 어디서 받아야 하나요?\n상담사: 당사 홈페이지에서 출력가능합니다.\n고객: 치아치료확인서는 치과에 달라 하나요?",
        "question": "임플란트치료 받아서 보험금 청구하고싶어요",
        "answer": "네 맞습니다.\n네 팩스번호알려주시면 보내드릴게요\n네\n약관의 경우 당사 홈페이지에서 확인하시면 됩니다.\n네 그렇습니다.\n네 도와드리겠습니다.\n네 그렇습니다.\n치료확인서와 보험금청구서가 필요합니다.\n치아치료에관한 확인서입니다\n당사 홈페이지에서 출력가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금 청구 문의드립니다.\n상담사: 2도이상의 화상에 대해서만 진단금이 있습니다\n고객: 진단서에 그렇게 나와야 하나요?\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 만약에 약관 확인후 화상으로 진단되면 보험료 얼마나오나요?\n상담사: 00만원입니다\n고객: 수술비도 나오나요?\n상담사: 네 있습니다.\n고객: 약관 먼저 확인하고나서 청구해야된다는거죠?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 네 알겠어요 고맙습니다.\n상담사: 네 어떤 보험금을 청구하시나요?\n상담사: 네 고맙습니다.\n고객: 제가 화상을 입었습니다.\n상담사: 네 보상 가능 여부 확인 하겠습니다.\n고객: 아 바로 청구 못하고요?\n상담사: 약관을 먼저 확인하고 청구하시는게 좋습니다\n고객: 안될수도 있는거라서요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 어떤경우에 안되나요?",
        "question": "보험금 청구 문의드립니다.",
        "answer": "2도이상의 화상에 대해서만 진단금이 있습니다\n네 맞습니다.\n00만원입니다\n네 있습니다.\n네 그렇습니다.\n네 고맙습니다.\n네 보상 가능 여부 확인 하겠습니다.\n약관을 먼저 확인하고 청구하시는게 좋습니다\n네 그렇습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 지난달 요로결석으로 수술을 받았는데요 보상 되나요?\n상담사: 수술확인서입니다\n고객: 요로결석에 대한 진단비는 없나요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 추가 상품에는 있나요?\n상담사: 네 타 상품에서는 해당 항목이 있으나, 바로 가입 못하시고 심사를 받으셔야 합니다.\n고객: 그 보험은 진단비가 얼마인가요?\n상담사: 00만원입니다\n고객: 그것도 연1회주나요?\n상담사: 네\n고객: 네 고마워요\n상담사: 고객님 보험 확인후 답변드리겠습니다.\n상담사: 네 고맙습니다.\n고객: 네 확인 되셨나요?\n상담사: 확인 결과 수술비가 00만원입니다\n고객: 체외충격파쇄석술을 받았는데 그것도 수술인가요?\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 오. 정말요? 매번 받으면 주나요?\n상담사: 아니요 연 1회만 가능합니다.\n고객: 네 필요한서류가 있어요?",
        "question": "지난달 요로결석으로 수술을 받았는데요 보상 되나요?",
        "answer": "수술확인서입니다\n네 그렇습니다.\n네 타 상품에서는 해당 항목이 있으나, 바로 가입 못하시고 심사를 받으셔야 합니다.\n00만원입니다\n네\n고객님 보험 확인후 답변드리겠습니다.\n네 고맙습니다.\n확인 결과 수술비가 00만원입니다\n네 맞습니다.\n아니요 연 1회만 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 차량 대물사고를 당했는데 절차가 어떻게 되나요?\n상담사: 사고에 대해 구체적으로 말씀해주실수 있나요?\n고객: 제 소유 건물에 차량이 박아서 외벽에 금이갔습니다.\n고객: 제가 어떻게 하면 되나요?\n상담사: 접수시 접수번호와 담당자 연락처를 받으실 겁니다.\n고객: 방문해서 확인은 안하나요?\n상담사: 파손된 부분을 보험조사관 또는 보상담당자가 와서 확인합니다\n고객: 지급 기준이 뭔가요?\n상담사: 수리견적이 타당하다고 인정되면 보험사에서 지급이 됩니다\n고객: 지급될때까지 기다려야 하나요?\n상담사: 지급 결정된 견적으로 수리 후 보험사에서 비용을 지급합니다\n상담사: 본인 확인 부탁드립니다.\n고객: 감사합니다.\n상담사: 성함과 생년월일을 말씀해주세요.\n고객: OOO이고 OO년생 OO월 OO일입니다.\n상담사: 본인 확인을 위한 인증번호를 받으실거에요.\n고객: 네\n상담사: 받으셨으면 알려주시기 바랍니다.\n고객: OOOO이요.\n상담사: 확인되었습니다.",
        "question": "차량 대물사고를 당했는데 절차가 어떻게 되나요?",
        "answer": "접수시 접수번호와 담당자 연락처를 받으실 겁니다.\n파손된 부분을 보험조사관 또는 보상담당자가 와서 확인합니다\n수리견적이 타당하다고 인정되면 보험사에서 지급이 됩니다\n지급 결정된 견적으로 수리 후 보험사에서 비용을 지급합니다\n본인 확인 부탁드립니다.\n확인되었습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금 청구를 하려고합니다. 도와주시겠어요?\n상담사: 메뉴중 보상이라고 되어있는게 있습니다. 그 곳을 누르시면 보험금 청구 페이지가 나옵니다.\n고객: 네 했어요\n상담사: 거기서 안내대로 보험금을 청구하시면 됩니다\n고객: 영수증들은 스캔해야 해요?\n상담사: 스캔하셔도 되고. 그냥 사진 찍으셔도 됩니다\n고객: 시간은 얼마나 걸리나요?\n상담사: 심사 시작일로 5영업일 내로 입금이 되세요\n고객: 보험금은 어디로 받을 수 있나요.\n상담사: 고객님께서 처음 등록하신 통장으로 입금되세요\n고객: 네 감사합니다\n상담사: 네. 고객님 어떤 보험에 가입 하셨나요?\n상담사: 네 좋은 하루 되세요\n고객: 실비보험이요\n상담사: 네. 고객님 혹시 저희 회사 어플 설치하셨나요?\n고객: 네. 어플 설치 했습니다\n상담사: 그러면 로그인하시고 보험금 청구 페이지로 가세요\n고객: 어디에 있나요?\n상담사: 화면에서 11시방향 석삼자를 누르시면 되세요\n고객: 네 했어요",
        "question": "보험금 청구를 하려고합니다. 도와주시겠어요?",
        "answer": "메뉴중 보상이라고 되어있는게 있습니다. 그 곳을 누르시면 보험금 청구 페이지가 나옵니다.\n거기서 안내대로 보험금을 청구하시면 됩니다\n스캔하셔도 되고. 그냥 사진 찍으셔도 됩니다\n심사 시작일로 5영업일 내로 입금이 되세요\n고객님께서 처음 등록하신 통장으로 입금되세요\n네 좋은 하루 되세요\n그러면 로그인하시고 보험금 청구 페이지로 가세요\n화면에서 11시방향 석삼자를 누르시면 되세요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 넘어져서 무릎이 나갔어요 청구하려구요\n고객: 골절 됬다는데요?\n상담사: 가입하신 상품에는 골절진단금이 없습니다\n고객: 타사에 가입되어있는것도 확인되나요?\n상담사: 네 가능합니다\n고객: 부탁드려도 될까요?\n상담사: 운전자보험에 골절진단비있으시네요\n고객: 타사에도 보험금청구 해주실 수있습니까?\n상담사: 서류 보내주시면 도와드리겠습니다\n고객: 어떤 서류가 필요한가요?\n상담사: 진료비영수증과 골절진단서입니다\n상담사: 가입하신 상품확인하고 안내해드리겠습니다\n고객: 네 보낼게요 부탁드립니다\n상담사: 네 좋은하루 되십시오 상담원 OOO이었습니다\n상담사: 성함과 생년월일 말해주시겠어요?\n고객: OOO에 OOOO이요\n상담사: 개인정보동의를 위해 문자를보신후 동의하시면 번호를 불러주세요\n고객: OOOO이요\n상담사: 실비보험 가입되어있으시네요\n고객: 네 보장이 어떻게 되나요?\n상담사: 가입하신 실비보험은 00만원한도 보상 가능합니다",
        "question": "넘어져서 무릎이 나갔어요 청구하려구요",
        "answer": "가입하신 상품에는 골절진단금이 없습니다\n네 가능합니다\n운전자보험에 골절진단비있으시네요\n서류 보내주시면 도와드리겠습니다\n진료비영수증과 골절진단서입니다\n가입하신 상품확인하고 안내해드리겠습니다\n네 좋은하루 되십시오 상담원 OOO이었습니다\n실비보험 가입되어있으시네요\n가입하신 실비보험은 00만원한도 보상 가능합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 실손의료비 문의드려요\n상담사: 고객님의 실손에 산재처리는 보장되지않습니다\n고객: 친구는 받았다는데요?\n상담사: 산재가 보상되는 담보는 일반상해의료비 담보인데 고객님의 담보는 상해입통원의료비 입니다\n고객: 다른거에요?\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 제 보험은 왜안되나요?\n상담사: 가입시기가 달라서 그렇습니다 고객님이 가입하실때는 일반상해의료비가 판매중지됀때입니다\n고객: 받을 수있는게 있을까요?\n상담사: 혹시 입원하셨나요?\n고객: 네 일주일이요\n상담사: 본인확인후 안내해드리도록 하겠습니다.\n상담사: 입원일당은 청구 가능합니다\n고객: 네 감사합니다\n상담사: 성함과 생년월일 말해주시겠어요?\n고객: OOO에 OOOO이요\n상담사: 개인정보동의를 위해 문자를보신후 동의하시면 번호를 불러주세요\n고객: OOOO이요\n상담사: OO실비보험 가입되어 있으시네요\n상담사: 어떤 치료를 받으신건가요?\n고객: 산재처리했어요",
        "question": "실손의료비 문의드려요",
        "answer": "고객님의 실손에 산재처리는 보장되지않습니다\n산재가 보상되는 담보는 일반상해의료비 담보인데 고객님의 담보는 상해입통원의료비 입니다\n네 그렇습니다\n가입시기가 달라서 그렇습니다 고객님이 가입하실때는 일반상해의료비가 판매중지됀때입니다\n본인확인후 안내해드리도록 하겠습니다.\n입원일당은 청구 가능합니다\nOO실비보험 가입되어 있으시네요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 아들이 친구 손가락을 부러뜨려서요 보험금청구하려고요\n상담사: 000분이 어머니 신가요?\n고객: 네\n상담사: 자녀분을 피보험자로 생활배상보험이 가입되어있네요\n고객: 네 맞아요\n고객: 그걸로 보장이 되나요?\n상담사: 네 가능합니다\n고객: 어떻게해야하나요?\n상담사: 청구서를 팩스로 보내주시면 되세요\n고객: 네 알겠습니다\n상담사: 무엇을 도와드릴까요?\n고객: 보험이 있는데요\n고객: 생활배상보험에서 보상이 가능한가요?\n상담사: 조회해 보겠습니다.\n상담사: 성함과 생년월일 말해주시겠어요?\n고객: OOO에 OOOO이요\n상담사: 개인정보동의를 위해 문자를보신후 동의하시면 번호를 불러주세요\n고객: OOOO이요",
        "question": "아들이 친구 손가락을 부러뜨려서요 보험금청구하려고요",
        "answer": "자녀분을 피보험자로 생활배상보험이 가입되어있네요\n네 가능합니다\n청구서를 팩스로 보내주시면 되세요\n조회해 보겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 고속도로 주행 중에 앞에 가던 차에서 날아온 물건때문에 차 앞유리가 금이 갔거든요. 보상받을 수 있나요?\n상담사: 소중한 정보확인 감사합니다. 고객님께서 보유하고 계신 보험으로 사고에 대한 보상처리가 가능합니다.\n고객: 보상처리해주세요.\n상담사: 네. 보상처리에 관해서는 고객센터로 문의해 주시기 바랍니다.\n고객: 네. 알겠어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 네. 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 아~그러세요? 고객님. 고객님 보상처리를 위해 고객님의 개인정보 몇가지 여쭈어 보겠습니다. 동의하십니까?\n고객: 네.\n상담사: ARS의 안내에 따라 고객님의 주민번호 눌러주십시오.\n고객: 네.\n상담사:  고객님의 성함이 어떻게 되십니까?\n고객: OOO이요.\n상담사: 고객님의 전화번호가 어떻게 되십니까?\n고객: OOO-OOOO-OOOO이요.",
        "question": "제가 고속도로 주행 중에 앞에 가던 차에서 날아온 물건때문에 차 앞유리가 금이 갔거든요. 보상받을 수 있나요?",
        "answer": "소중한 정보확인 감사합니다. 고객님께서 보유하고 계신 보험으로 사고에 대한 보상처리가 가능합니다.\n네. 보상처리에 관해서는 고객센터로 문의해 주시기 바랍니다.\n네. 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저 지금 접촉사고가 났거든요. 보험처리하면 되는거죠?\n상담사: 보험계약 시점에 따라 지급 랜트비가 상이합니다. 언제 고객님께서 자동차보험계약을 하셨습니까?\n고객: 2019년 5월이요.\n상담사:  2012년 02월 27일 이후 책임개시 계약의 경우 렌트비의 30%의 대체교통비를 지급합니다.\n고객: 아~그렇군요. 그럼 랜트를 할려면 어떻게 해야 하나요?\n상담사: 차량 수리를 맡기실 때 공업사에 요청하시면 공업사에서 연계된 렌트회사를 통하여 렌트해드리고 아니시면 일반 렌트업체에 접수번호를 알려주시고 직접 렌트도 가능합니다.\n고객: 아~네, 그런데 혹시 그쪽에서 선금을 요구하면 어떻하나요?\n상담사: 선수금을 요청하는 렌트업체는 금액을 납부하시고 영수증 첨부 해두셨다가 보상과 직원에게 제출해서 안내 받으시기 바랍니다\n고객: 네. 알았어요.\n상담사: 네. 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님.\n고객: 이번 차 사고 처리하면 보험료 할증되겠죠?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님.\n고객: 아~네. 알겠어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아!참! 차 수리 맡기고 나서 랜트를 할까 말까 고민 중인데 랜트를 안하면 혜택 없나요?\n상담사: 랜트를 하지 않으실 경우 대체교통비를 지급해드립니다.\n고객: 대체 교통비를 얼마정도 주는데요?",
        "question": "저 지금 접촉사고가 났거든요. 보험처리하면 되는거죠?",
        "answer": " 2012년 02월 27일 이후 책임개시 계약의 경우 렌트비의 30%의 대체교통비를 지급합니다.\n차량 수리를 맡기실 때 공업사에 요청하시면 공업사에서 연계된 렌트회사를 통하여 렌트해드리고 아니시면 일반 렌트업체에 접수번호를 알려주시고 직접 렌트도 가능합니다.\n선수금을 요청하는 렌트업체는 금액을 납부하시고 영수증 첨부 해두셨다가 보상과 직원에게 제출해서 안내 받으시기 바랍니다\n네. 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n네. 그렇습니다. 고객님.\n네. 그렇습니다. 고객님.\n랜트를 하지 않으실 경우 대체교통비를 지급해드립니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 이중주차 된 차를 밀다가 벽에 부딪혀서 차가 좀 찌그러졌어요. 자동차보험으로 보상할 수 있나요?\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 네. 감사합니다. 오늘도 행복한 하루되세요.\n고객: 제가 운전을 하다가 행인이 떨어뜨린 핸드폰을 밟고 지나가 버렸어요. 아!참! 그 행인이 자꾸 저한테 핸드폰비 물어내라는데 혹시 자동차 보험에서 보상이 가능합니까?\n상담사: 네. 과실상계 대상으로 가능합니다. \n고객: 아~그럼 얼마 보상을 해 줄 수 있어요?\n상담사: 핸드폰의 중고 시세 기준으로 보상해 드립니다.\n고객: 다행이네요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 고객님. 안타깝지만 보상이 불가합니다.\n상담사: 네. 감사합니다. 오늘도 행복한 하루되세요.\n고객: 아~그래요? 왜 그러죠 ?\n상담사: 차량을 소유, 사용, 관리하던 중에 발생한 사고가 아니므로 자동차의 사고에 해당되지 않아 보상이 되지 않습니다.\n고객: 아~그러면 어쩌죠? \n상담사: 피해자동차 수리비의 경우는 피해자동차 소유주의 자기차량손해로 보상을 받으실 수 있습니다.\n고객: 아~ 다행이네요. 그럼 제가 뭘 할 게 없는거네요.\n상담사: 그렇습니다. 그러나 보험회사에서는 자기차량손해에 대한 보험금 지급후 고객님을 상대로 구상권을 행사합니다\n고객: 네? 아…그렇구나. ",
        "question": "제가 이중주차 된 차를 밀다가 벽에 부딪혀서 차가 좀 찌그러졌어요. 자동차보험으로 보상할 수 있나요?",
        "answer": "네. 감사합니다. 오늘도 행복한 하루되세요.\n네. 과실상계 대상으로 가능합니다. \n핸드폰의 중고 시세 기준으로 보상해 드립니다.\n고객님. 안타깝지만 보상이 불가합니다.\n네. 감사합니다. 오늘도 행복한 하루되세요.\n차량을 소유, 사용, 관리하던 중에 발생한 사고가 아니므로 자동차의 사고에 해당되지 않아 보상이 되지 않습니다.\n피해자동차 수리비의 경우는 피해자동차 소유주의 자기차량손해로 보상을 받으실 수 있습니다.\n그렇습니다. 그러나 보험회사에서는 자기차량손해에 대한 보험금 지급후 고객님을 상대로 구상권을 행사합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 이번에 자동차 사고 때문에 차를 공업사에 맞겨서 수리했어요. 그런데 부가세는 제가 내야 한다고 하던데 이거 왜 그래요? 원래 보험사에서 다 해주는 거 아닌가요?\n상담사: 아~그러세요? 면세사업자의 경우 부가세가 달라지므로 세부적인 사항에 대해서 보상 직원에게 문의 부탁드립니다.\n고객: 네. 알겠어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 네. 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 제가 오토바이를 타다가 사고를 좀 냈거든요. 그런데 제 소유가 아닌데 혹시 제 자동차보험으로 보상이 가능한가요?\n상담사: 죄송하지만 다른 자동차 담보보상이 불가합니다.\n고객: 오토바이가 제 소유가 아니라서 그런가요?\n상담사: 아닙니다. 고객님. 다른 자동차 담보보상은 피보험자동차에 해당하는 운전가능한 타차특약의 차종범위 한에서 가능한 것이므로 이륜자동차는 이에 해당되지 않기때문입니다.\n고객: 아..네 알겠습니다.\n상담사: 아~그러세요? 죄송하지만 법인 또는 개인사업자일 경우 가해차나 피해차 모두 수리비용의 부가세 10%는 세법에 의거해서 보험처리가 어렵습니다.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 네. 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 네? 제가 왜 법인이죠? 저는 화물차 운전하고 있는데요? \n상담사: 고객님께서 회사에 소속되어 화물차 운전을 하고 계시는 겁니까? 아니면 소속되지 않고 개인적으로 화물운전 일을 하시는 겁니까?\n고객: 저는 회사에 소속은 안 되어 있어요.\n상담사: 그러시면 고객님께서는 개인사업자이십니다.\n고객: 아~그래요? 근데 왜 법인이나 개인사업자는 부과세를 받는거에요?\n상담사: 법인과 일반사업자는 분기마다 신고하는 부가세에 대해, 전액환급을 받기때문에 보험사에서는 부당이득금지 원칙이 위배되어 부가세는 지급을 하지 않고 있습니다.\n고객: 그런데 저는 부가세 환급 안받아요. 저 면세 사업자인데?",
        "question": "이번에 자동차 사고 때문에 차를 공업사에 맞겨서 수리했어요. 그런데 부가세는 제가 내야 한다고 하던데 이거 왜 그래요? 원래 보험사에서 다 해주는 거 아닌가요?",
        "answer": "아~그러세요? 면세사업자의 경우 부가세가 달라지므로 세부적인 사항에 대해서 보상 직원에게 문의 부탁드립니다.\n네. 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n죄송하지만 다른 자동차 담보보상이 불가합니다.\n아닙니다. 고객님. 다른 자동차 담보보상은 피보험자동차에 해당하는 운전가능한 타차특약의 차종범위 한에서 가능한 것이므로 이륜자동차는 이에 해당되지 않기때문입니다.\n아~그러세요? 죄송하지만 법인 또는 개인사업자일 경우 가해차나 피해차 모두 수리비용의 부가세 10%는 세법에 의거해서 보험처리가 어렵습니다.\n네. 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n그러시면 고객님께서는 개인사업자이십니다.\n법인과 일반사업자는 분기마다 신고하는 부가세에 대해, 전액환급을 받기때문에 보험사에서는 부당이득금지 원칙이 위배되어 부가세는 지급을 하지 않고 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 집에서 주차하다가 집 담벼략을 박았거든요. 자동차보험으로 보상받을 수 있나요?\n상담사: 네. 고객님. 보험처리 가능합니다.\n고객: 너무 작은 사고라서 보험처리 하기 좀 뭐해서요.\n상담사: 보상처리절차를 저희 담당자가 업무 대행을 해 드린후 최종적으로 고객님께 알려드립니다. 그리고 소손해안심서비스제도가 있사오니 보험처리 여부는 그 때 결정하셔도 됩니다.\n고객: 소손해안심서비스제도가 어떤 제도에요?\n상담사: 소액사고인 경우 고객님을 대신하여 보상처리를 완료한 후 보험처리 할 의사가 없으시다면 지급된 보험금을 당사에 돌려주시면 보험처리를 하지 않은 것으로 되어 고객님께서는 계속 보험료 할인을 받을 수 있도록한 서비스입니다.\n고객: 아~그렇구나. 그럼 일단 보험처리 할께요~\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 그런데 있잖아요. 주차중에 사이드브레이크가 풀려서 사고가 났을 때도 제가 책임을 져야 하나요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님\n고객: 그래요? 왜요?\n상담사: 아닙니다. 고객님. 고객님의 차량 수리비는 보상이 가능하나 집 수리비는 대물보상 범위에 해당하지 않아 보상이 불가합니다.\n상담사: 주차시 안전장치를 철저히 하지 않은 과실이 있으므로 사고에 대해 배상 책임이 있습니다.\n고객: 아~그렇군요. \n상담사: 네. 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 그래요? 그런데 그건 왜 그런가요?\n상담사: \"피보험자 또는 그 부모, 배우자 및 자녀가 소유, 사용 또는 관리하는 재물에 생긴 손해\"는 보상하지 아니하는 손해에 해당됩니다.\n고객: 아. 그렇구나. 알겠어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 네. 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 제가 자동차 접촉사고가 났는데. 심하진 않은 것 같은데 보험처리 해도 될까요?",
        "question": "제가 집에서 주차하다가 집 담벼략을 박았거든요. 자동차보험으로 보상받을 수 있나요?",
        "answer": "네. 고객님. 보험처리 가능합니다.\n보상처리절차를 저희 담당자가 업무 대행을 해 드린후 최종적으로 고객님께 알려드립니다. 그리고 소손해안심서비스제도가 있사오니 보험처리 여부는 그 때 결정하셔도 됩니다.\n소액사고인 경우 고객님을 대신하여 보상처리를 완료한 후 보험처리 할 의사가 없으시다면 지급된 보험금을 당사에 돌려주시면 보험처리를 하지 않은 것으로 되어 고객님께서는 계속 보험료 할인을 받을 수 있도록한 서비스입니다.\n네. 그렇습니다. 고객님\n아닙니다. 고객님. 고객님의 차량 수리비는 보상이 가능하나 집 수리비는 대물보상 범위에 해당하지 않아 보상이 불가합니다.\n주차시 안전장치를 철저히 하지 않은 과실이 있으므로 사고에 대해 배상 책임이 있습니다.\n네. 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n\"피보험자 또는 그 부모, 배우자 및 자녀가 소유, 사용 또는 관리하는 재물에 생긴 손해\"는 보상하지 아니하는 손해에 해당됩니다.\n네. 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제 차 브레이크가 고장나 담벼락을 박았어요. 자동차보험으로 보상처리 가능한가요?\n상담사: 대신 타이어 바퀴가 빠져서 난 사고에서 타이어에 대한 보상은 되지 않습니다. \n고객: 이건 좀 불공평하네요.\n상담사: 불편드려 죄송합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 죄송하지만 보험보상 처리는 불가합니다.\n고객: 아~그래요? 왜 그러나요? 차사고가 아니라서 그런가요?\n상담사: 아닙니다. 자동차 자체의 결함으로 발생한 손해는 우연한 외래의 사고에 직접 관련이 없는 전기적, 기계적 손해는 보상하지 아니하는 손해입니다. 따라서 브레이크의 결함으로 발생한 손해는 아쉽게도 보상이 되지 않습니다.\n고객: 네. 알겠어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 그러면 혹시 타이어 바퀴가 빠져서 난 사고도 보상이 안 되는 건가요?\n상담사: 자동차 운행 중 타이어가 일탈되어 사고가 발생한 경우 보상처리가 됩니다\n고객: 그런데 타이어 바퀴 빠지는 건 보상이 되고 브레이크 고장은 왜 보상이 안됩니까?",
        "question": "제 차 브레이크가 고장나 담벼락을 박았어요. 자동차보험으로 보상처리 가능한가요?",
        "answer": "대신 타이어 바퀴가 빠져서 난 사고에서 타이어에 대한 보상은 되지 않습니다. \n불편드려 죄송합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n죄송하지만 보험보상 처리는 불가합니다.\n아닙니다. 자동차 자체의 결함으로 발생한 손해는 우연한 외래의 사고에 직접 관련이 없는 전기적, 기계적 손해는 보상하지 아니하는 손해입니다. 따라서 브레이크의 결함으로 발생한 손해는 아쉽게도 보상이 되지 않습니다.\n자동차 운행 중 타이어가 일탈되어 사고가 발생한 경우 보상처리가 됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 이번에 태풍으로 나무가 부러지면서 제 차로 넘어졌어요. 그래서 차가 많이 부서졌는데. 보상받을 수 있나요?\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 그런데 혹시 태풍도 아니고 홍수, 해일도 아니고 갑자기 가로수가 번개 맞아서 차로 넘어져 사고났을 때도 보상이 되나요?\n상담사: 네. 보상이 가능합니다.\n고객: 자차로 보상이 되는 거에요? 그럼 그럴 경우 보험료 할증 되나요?\n상담사: 네. 자차로 보상이 가능합니다. 그리고 보험료 할증은 되지 않고 1년동안 보험료 할인이 유예됩니다.\n고객: 네. 알겠어요.\n상담사: 네. 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 네. 보상이 가능합니다.\n고객: 아~ 운전 중 사고가 아니라도 보상이 되네요? 왜 그런가요?\n상담사: 태풍, 홍수, 해일로 인한 자기차량의 손해는 보상처리가 되기 때문입니다.\n고객: 네. 그럼 보상 문의는 어디로 하나요?\n상담사: 고객센터로 연락을 주시거나 또는 고객지원팀에  방문하셔서 신청하시면 됩니다.\n고객: 고객센터 연락처 알려주세요.\n상담사: 고객센터 연락처는 OOOO-OOOO입니다.\n고객: 네. 알겠어요.",
        "question": "이번에 태풍으로 나무가 부러지면서 제 차로 넘어졌어요. 그래서 차가 많이 부서졌는데. 보상받을 수 있나요?",
        "answer": "네. 보상이 가능합니다.\n네. 자차로 보상이 가능합니다. 그리고 보험료 할증은 되지 않고 1년동안 보험료 할인이 유예됩니다.\n네. 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n네. 보상이 가능합니다.\n태풍, 홍수, 해일로 인한 자기차량의 손해는 보상처리가 되기 때문입니다.\n고객센터로 연락을 주시거나 또는 고객지원팀에  방문하셔서 신청하시면 됩니다.\n고객센터 연락처는 OOOO-OOOO입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 오늘 운전하다가 무단횡단하는 고등학생 애를 차로 치었어요. 그런데 그애가 괜찮다며 그냥 가더라구요. 그런데 제가 경찰서에 뺑소니로 신고가 되어 있다네요. 이런 경우 자동차보험에서 도움 받을 수 있나요?\n상담사: 고객센터에 연락하시거나 고객지원센터를 방문하시어 신청하시면 됩니다.\n고객: 그러면 혹시 필요한 서류가 뭐가 있나요?\n상담사: 필요한 서류는 교통사고사실확인원, 보장사업청구서, 진단서, 치료비영수증, 피해자의 주민등록등본이나 호적등본, 본인 또는 보상금 수령권자 인감증명서, 기타 손해액을 입증하는 서류가 필요합니다.\n고객: 이 서류들을 가지고 청구하면 되나요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님\n고객: 청구기한이 어떻게 되요?\n상담사: ?청구기한은 사고일로부터 3년이내입니다.\n고객: 혹시 제가 못가고 대리인이 서류 가지고 청구할 수 있나요?\n상담사: 아닙니다. 대리인은 청구가 불가능합니다.\n고객: 네. 알겠어요.\n상담사: 네. 가능합니다. 그러나 경찰서에 신고가 되었다면 피해자의 진단에 따라서 구속 또는 벌금형이 결정되므로 형사합의 또는 공탁의 필요성 있습니다. 형사합의 여부는 관할경찰서 담당조사관과 상의하는 것이 가장 좋습니다.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 네. 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 네. 알았어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 네. 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 제가 오늘 뺑소니 차에 치었어요. 저를 치고 그냥 도망가더라구요. 자동차보험에서 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 네. 보장사업으로 처리 가능합니다.\n고객: 그러면 어떻게 하면 보장사업 처리 받나요?",
        "question": "제가 오늘 운전하다가 무단횡단하는 고등학생 애를 차로 치었어요. 그런데 그애가 괜찮다며 그냥 가더라구요. 그런데 제가 경찰서에 뺑소니로 신고가 되어 있다네요. 이런 경우 자동차보험에서 도움 받을 수 있나요?",
        "answer": "고객센터에 연락하시거나 고객지원센터를 방문하시어 신청하시면 됩니다.\n필요한 서류는 교통사고사실확인원, 보장사업청구서, 진단서, 치료비영수증, 피해자의 주민등록등본이나 호적등본, 본인 또는 보상금 수령권자 인감증명서, 기타 손해액을 입증하는 서류가 필요합니다.\n네. 그렇습니다. 고객님\n?청구기한은 사고일로부터 3년이내입니다.\n아닙니다. 대리인은 청구가 불가능합니다.\n네. 가능합니다. 그러나 경찰서에 신고가 되었다면 피해자의 진단에 따라서 구속 또는 벌금형이 결정되므로 형사합의 또는 공탁의 필요성 있습니다. 형사합의 여부는 관할경찰서 담당조사관과 상의하는 것이 가장 좋습니다.\n네. 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n네. 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n네. 보장사업으로 처리 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 아~제가 신호대기하고 있는데 뒤에서 차가 들이 받았어요. 그런데 그 차주가 보험을 안들어놨다네요. 아!참! 제 차 수리비랑 이런거 제 보험으로 보상할 수 있나요?\n상담사: 그렇지 않습니다. 고객님.\n고객: 네. 알겠어요.\n상담사: 네. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 공사장에서 작은 돌이 제 차로 떨어져서 차가 찌그러졌어요. 이거 어디서 보상을 받나요? 제 자동차보험에서 보상이 되나요?\n상담사: 자기차량손해에 가입하고 계십니까?\n고객: 네.\n상담사: 그러시다면 보험처리가 가능합니다.\n고객: 아~네. 알겠어요.\n상담사: 고객님. 그러나 우선 제 3자에게 손해배상을 받을 수 있는 권리가있는지 판단하셔서 경찰서에 신고하시거나 책임있는 가해자 사항을 미리 파악하여 확인서등을 받아놓으시면 전혀 불이익이 없이 처리가 가능한 점 참고 부탁드립니다.\n고객: 아~네. 고마워요.\n상담사: 혹시 가해차주 분께서 보상 능력이 없으신 것입니까?\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 네. 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 네. 그래요.휴~\n상담사: 가해자가 변제 의사나 능력이 없는 경우에는 고객이 가입한 자기차량가액 한도내에서 보상을 먼저 받으실 수 있습니다\n고객: 아니 혹시 제 보험료 할증이 되고 그런거 아니죠? 아니 차사고 당해서 보상도 못 받는데 제가 좀 억울하잖아요.\n상담사: 고객님의 보험료 할증되지 않습니다. 이런 경우 당사에서 지급한 보험금에 대하여 가해자에게 구상권을 행사합니다.\n고객: 그래요? 그럼 다행이네요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 혹시 차가 불탔을 때 자기부담금을 내야 하나요?",
        "question": "아~제가 신호대기하고 있는데 뒤에서 차가 들이 받았어요. 그런데 그 차주가 보험을 안들어놨다네요. 아!참! 제 차 수리비랑 이런거 제 보험으로 보상할 수 있나요?",
        "answer": "그렇지 않습니다. 고객님.\n네. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n그러시다면 보험처리가 가능합니다.\n고객님. 그러나 우선 제 3자에게 손해배상을 받을 수 있는 권리가있는지 판단하셔서 경찰서에 신고하시거나 책임있는 가해자 사항을 미리 파악하여 확인서등을 받아놓으시면 전혀 불이익이 없이 처리가 가능한 점 참고 부탁드립니다.\n네. 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n가해자가 변제 의사나 능력이 없는 경우에는 고객이 가입한 자기차량가액 한도내에서 보상을 먼저 받으실 수 있습니다\n고객님의 보험료 할증되지 않습니다. 이런 경우 당사에서 지급한 보험금에 대하여 가해자에게 구상권을 행사합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 회사에서 일하다가 기계에 손이 끼어서 절단 사고를 당했습니다. 그리고 병원에서 봉합수술을 했는데 산재보험이 되는데 제 상해보험으로도 보상을 받을 수 있어요?\n상담사: 네. 보상이 됩니다. \n고객: 병실비도 지원이 됩니까?\n상담사: 네. 입원 후 O일 이후에 나오는 입원비는 지원이 됩니다.\n고객: 여기서 기준병실이라는게 있던데 그건 뭐에요?\n상담사: 국민건강보험 혜택을 받는 병실을 의미합니다.\n고객: 아~ 그럼 몇 인실까지가 기준병실이에요?\n상담사: 의원, 병원급은 4인실까지, 종합병원, 상급종합병원은 2인실까지, 요양병원은 6인실까지를 말합니다.\n고객: 네. 알겠어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 고객님께서 상해보험 가입하신 년도가 2009년 10월 이전이십니까? 이후이십니까?\n상담사: 네. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 이전이요.\n상담사: 2009년 10월 이전 계약은 일반상해의료비 담보에 한해 산업재해보상을 받은 경우 발생한 의료비 총액의 50% 해당액을 보상합니다.\n고객: 네. 알겠어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 우리 애가 아파서 병원에 왔거든요. 그런데 감기가 심해져서 폐렴이라고 병원에 입원하라고 하더라구요.  질병보험에서 병원비 보상이 되죠?",
        "question": "제가 회사에서 일하다가 기계에 손이 끼어서 절단 사고를 당했습니다. 그리고 병원에서 봉합수술을 했는데 산재보험이 되는데 제 상해보험으로도 보상을 받을 수 있어요?",
        "answer": "네. 보상이 됩니다. \n네. 입원 후 O일 이후에 나오는 입원비는 지원이 됩니다.\n국민건강보험 혜택을 받는 병실을 의미합니다.\n의원, 병원급은 4인실까지, 종합병원, 상급종합병원은 2인실까지, 요양병원은 6인실까지를 말합니다.\n네. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n2009년 10월 이전 계약은 일반상해의료비 담보에 한해 산업재해보상을 받은 경우 발생한 의료비 총액의 50% 해당액을 보상합니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 병원에서 자궁암 의심이 된다고 합니다. 보험에서 진단비 받을 수 있나요?\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 그런데 암보험 중복해서 가입했으면 중복 보상이 되나요?\n상담사: 네. 중복 보상을 받으실 수 있습니다. 암진단금, 암수술급여금, 암입원일당 등 암보험 정액담보는 중복해서 보상받을 수 있습니다.\n고객: 네.고마워요.\n상담사: 네. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 죄송하지만 그렇지 않습니다. 암진단비는 단순히 암이 의심된다는 내용만으로 지급할 수는 없습니다\n고객: 그러면 암 진단비는 어떻게 해야 받을 수 있나요?\n상담사: 책임개시일 이후에 최초의 암으로 진단 확정된 경우에 보상할 수 있으며, 암의 진단확정을 받아야 암진단비를 받으실 수 있습니다.\n고객: 책임개시일이 뭐에요?\n상담사: 보험계약일을 포함하여 90일이 지난날의 다음날을 의미합니다.\n고객: 그리고 진단확정은 뭐에요?\n상담사: 암의 진단확정은 해부병리 또는 임상병리 전문의사 자격증을 가진 자에 의하여 내려져야 하며, 이 진단은 조직검사, 미세침흡인검사 또는 혈액검사에 대한 현미경 소견을 기초로 하여야 하나, 상기의 병리학적 진단이 가능하지 않을 때에는 '암'에 대한 임상학적 진단이 증거로 인정됩니다. 이 경우 피보험자가 암으로 진단 또는 치료를 받고 있음을 증명할 만한 문서화된 기록 또는 증거가 있어야 합니다.\n고객: 아~그렇구나. 알겠어요.",
        "question": "병원에서 자궁암 의심이 된다고 합니다. 보험에서 진단비 받을 수 있나요?",
        "answer": "네. 중복 보상을 받으실 수 있습니다. 암진단금, 암수술급여금, 암입원일당 등 암보험 정액담보는 중복해서 보상받을 수 있습니다.\n네. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n죄송하지만 그렇지 않습니다. 암진단비는 단순히 암이 의심된다는 내용만으로 지급할 수는 없습니다\n책임개시일 이후에 최초의 암으로 진단 확정된 경우에 보상할 수 있으며, 암의 진단확정을 받아야 암진단비를 받으실 수 있습니다.\n보험계약일을 포함하여 90일이 지난날의 다음날을 의미합니다.\n암의 진단확정은 해부병리 또는 임상병리 전문의사 자격증을 가진 자에 의하여 내려져야 하며, 이 진단은 조직검사, 미세침흡인검사 또는 혈액검사에 대한 현미경 소견을 기초로 하여야 하나, 상기의 병리학적 진단이 가능하지 않을 때에는 '암'에 대한 임상학적 진단이 증거로 인정됩니다. 이 경우 피보험자가 암으로 진단 또는 치료를 받고 있음을 증명할 만한 문서화된 기록 또는 증거가 있어야 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 실손보험을 오늘 들었어요. 그럼 오늘부터 보장 받을 수 있는거죠?\n상담사: TV시청료, 전화료, 제증명료 등이 있습니다.\n고객: 네. 알겠어요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 저희 회사에서 의료비를 지원해주고 있거든요. 혹시 실비보험을 청구할 때 회사 지원비가 영향을 미치나요?\n상담사: 아닙니다. 고객님. 2016년 01월 가입계약 이후인 경우 \"피보험자가 직원복리후생제도에 의해 의료비를 감면받고 그 감면받은 의료비가 근로소득에 포함되는 경우에는 그 감면 전 의료비를 기준으로 입원의료비를 계산합니다.\n고객: 아~그래요? 그럼 보상되지 않는 지원금은 없나요?\n상담사: 아닙니다. 있습니다. 고객님\n고객: 보상되지 않는 지원금은 뭐가 있나요?\n상담사: 동문할인, 지인할인, 국가지원할인, 보헌대상자할인 등은 보상되지 않습니다.\n고객: 네. 고마워요.\n상담사: 2009년 10월 이후 가입하신 분들은 1회보험료 납부하신 때부터 보장이 가능하십니다.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 없어요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 아~그럼 제가 오늘 보험료를 납부했는데 실손보험에서 보장이 되는거네요?\n상담사: 그렇습니다. 고객님.\n고객: 네. 알았어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 근데 혹시 병원에서 진료확인서 같은 서류를 받을 때 비용도 보험으로 청구 가능하나요?\n상담사: 진료와 무관한 제비용은 보상하지 않는사항으로 실손의료비 보상하지 않는 사항에 명시되어 있습니다\n고객: 아~그래요? 그럼 진료와 무관한 제비용에는 어떤 게 있어요?",
        "question": "제가 실손보험을 오늘 들었어요. 그럼 오늘부터 보장 받을 수 있는거죠?",
        "answer": "TV시청료, 전화료, 제증명료 등이 있습니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n아닙니다. 고객님. 2016년 01월 가입계약 이후인 경우 \"피보험자가 직원복리후생제도에 의해 의료비를 감면받고 그 감면받은 의료비가 근로소득에 포함되는 경우에는 그 감면 전 의료비를 기준으로 입원의료비를 계산합니다.\n아닙니다. 있습니다. 고객님\n동문할인, 지인할인, 국가지원할인, 보헌대상자할인 등은 보상되지 않습니다.\n2009년 10월 이후 가입하신 분들은 1회보험료 납부하신 때부터 보장이 가능하십니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n그렇습니다. 고객님.\n진료와 무관한 제비용은 보상하지 않는사항으로 실손의료비 보상하지 않는 사항에 명시되어 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 남편이 회사에서 심근경색으로 쓰러졌거든요. 남편 상해보험에서 보장이 되죠?\n상담사: 상해의료비의 경우 의사가 치료상 부득이하게 상급병실에 입원이 필요하다고 판단한 경우 예외로 하며 병실 사정으로 부득이 상급병실에 입원하였을 때에는 7일 범위내에서 보상 가능합니다.\n고객: 아~그럼 저희 신랑도 보상받을 수 있겠네요?\n상담사: 네. 그러나 상해입원의료비의 경우는 가입시점에 따라 보상기준이 다르므로 해당 상품에 대한 정확한 문의는 담당자에게 해주시기 바랍니다.\n고객: 아~그래요? 그럼 담당자 연락처 알려주세요.\n상담사: 담당자에 대해서는 고객센터나 고객지원센터 창구로 문의주시기 바랍니다.\n고객: 고객센터 연락처 알려주세요.\n상담사: 고객센터 연락처는 OOOO-OOOO입니다.\n고객: 고마워요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 고객님. 혹시 산재보험 혜택을 받으십니까?\n고객: 네. 회사에서 보장받을 수 있다고 하더라구요.\n상담사: 네. 그럼 보험 계약하신 날짜가 어떻게 되십니까?\n고객: 2000년 5월 15일요.\n상담사: 고객님께서 2009년 10월 이전에 계약을 하셔서 일반상해의료비 담보에 한해 산업재해보상을 받은 경우라도 발생한 의료비 총액 중 50% 해당액을 보상받으실 수 있습니다.\n고객: 아~그래요? 다행이네요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 상해보험에서 상급 병실료도 지원되나요?",
        "question": "저희 남편이 회사에서 심근경색으로 쓰러졌거든요. 남편 상해보험에서 보장이 되죠?",
        "answer": "상해의료비의 경우 의사가 치료상 부득이하게 상급병실에 입원이 필요하다고 판단한 경우 예외로 하며 병실 사정으로 부득이 상급병실에 입원하였을 때에는 7일 범위내에서 보상 가능합니다.\n네. 그러나 상해입원의료비의 경우는 가입시점에 따라 보상기준이 다르므로 해당 상품에 대한 정확한 문의는 담당자에게 해주시기 바랍니다.\n담당자에 대해서는 고객센터나 고객지원센터 창구로 문의주시기 바랍니다.\n고객센터 연락처는 OOOO-OOOO입니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객님께서 2009년 10월 이전에 계약을 하셔서 일반상해의료비 담보에 한해 산업재해보상을 받은 경우라도 발생한 의료비 총액 중 50% 해당액을 보상받으실 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 어제 너무 몸이 너무 안 좋아서 병원에 갔더니 의사선생님이 영양제 맞으라고 해서 맞고 왔거든요. 이거 보험에서 보장해 주는 거죠?\n상담사: 아~그러세요? 고객님 오늘이 퇴원하시는 날입니까?\n고객: 아니요. 의사선생님이 일주일은 더 입원해야 한다고 하더라구요. 제가 회복이 좀 느리다고 하더라구요.\n상담사: 네. 입원 중이라도 중간정산 한 경우에는 보험료 청구가 가능합니다.\n고객: 그럼 중간정산할 때 필요한 서류는 뭐가 있어요?\n상담사: 영수증 및 세부내역서 등 구비서류가 있습니다. 정확한 내용은 고객센터를 통해 안내받으시기 바랍니다.\n고객: 네. 그럼 고객센터 연락처 알려주세요.\n상담사: 고객센터 연락처는 OOOO-OOOO입니다.\n고객: 알겠습니다.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 아~그러세요? 고객님 혹시 고객님께서 투여 받으신 영양제가 비급여 영양제입니까?\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 네. 맞아요.\n상담사: 죄송하지만 약관상 영양제, 종합비타민제 등은 보상하지 않는 손해로 명시되어 있습니다.\n고객: 아~그래요? 네. 알겠어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 제가 자궁근종수술을 받았거든요. 그래서 지금 일주일째 입원 중인데 치료비 청구할려고 해요. 청구할 수 있나요?",
        "question": "제가 어제 너무 몸이 너무 안 좋아서 병원에 갔더니 의사선생님이 영양제 맞으라고 해서 맞고 왔거든요. 이거 보험에서 보장해 주는 거죠?",
        "answer": "네. 입원 중이라도 중간정산 한 경우에는 보험료 청구가 가능합니다.\n영수증 및 세부내역서 등 구비서류가 있습니다. 정확한 내용은 고객센터를 통해 안내받으시기 바랍니다.\n고객센터 연락처는 OOOO-OOOO입니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n죄송하지만 약관상 영양제, 종합비타민제 등은 보상하지 않는 손해로 명시되어 있습니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 아들이 다쳤거든요. 상해보험에 가입해 놨는데 그거 신청하려면 어떻게 해야 되나요?\n상담사: 고객님께서 보험에 가입하신 날짜가 어떻게 되십니까?\n고객: 2011년 봄 쯤인것 같은데 날짜를 다 알아야 하나요?\n상담사: 아닙니다. 고객님 2009년 10월 이후 실손의료비 계약의 경우 약관상 '회사가 보상하지 않는 사항'에서 '국민건강보험법 제40조의 요양기관이 아닌 해외 소재 의료기관에서 발생한 의료비'를 규정하고 있어 보상하지 아니합니다.\n고객: 아…보상이 안된다는거네요. 네, 알겠어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 제가 지금 해외거든요.. 병원에서 치료를 받았는데 요로 감염이라고 해요. 보상받을 수 있어요?\n상담사: 고객님께서 보험에 가입하신 날짜가 어떻게 되십니까?\n고객: 1998년이라던데 우리 엄마가요. 어렸을때 실비보험을 들었거든요.\n상담사: 인터넷 홈페이지에 방문하시거나 스마트 폰 앱을 통하여 신청하실 수 있고 고객센터에 연락을 주시거나 고객지원센터 창구 방문을 통해 신청하실 수 있습니다.\n상담사: 아~그러십니까? 2009년 10월 이전의 계약관계는 고객센터에 연락하셔서 상담받아보시기 바랍니다. 계약된 보험에 따라 다릅니다.\n고객: 그래요? 그럼 고객센터 연락처 알려주세요.\n상담사: 고객센터 연락처는 OOOO-OOOO입니다. \n고객: 고마워요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 아~네. 그런데 혹시나 해서 물어보는데 휴~ 내가 창피스러워서 참…. 다른 집에 가서 도둑질 하려다가 그 집주인한테 맞은 거 거든요. 그래도 보상 되죠?\n상담사: 죄송합니다만 범죄행위중 발생한 상해의료비는 보상 되지 않습니다.\n고객: 휴~네…\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 저 지금 미국인데요. 제가 여기서 강도를 당했는데,  지금 병원에서 치료를 받고 있어요. 혹시 상해보험으로 보장 받을 수 있나요?",
        "question": "저희 아들이 다쳤거든요. 상해보험에 가입해 놨는데 그거 신청하려면 어떻게 해야 되나요?",
        "answer": "아닙니다. 고객님 2009년 10월 이후 실손의료비 계약의 경우 약관상 '회사가 보상하지 않는 사항'에서 '국민건강보험법 제40조의 요양기관이 아닌 해외 소재 의료기관에서 발생한 의료비'를 규정하고 있어 보상하지 아니합니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n인터넷 홈페이지에 방문하시거나 스마트 폰 앱을 통하여 신청하실 수 있고 고객센터에 연락을 주시거나 고객지원센터 창구 방문을 통해 신청하실 수 있습니다.\n아~그러십니까? 2009년 10월 이전의 계약관계는 고객센터에 연락하셔서 상담받아보시기 바랍니다. 계약된 보험에 따라 다릅니다.\n고객센터 연락처는 OOOO-OOOO입니다. \n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n죄송합니다만 범죄행위중 발생한 상해의료비는 보상 되지 않습니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 어머니가 한방병원에 입원해서 치료를 받고 있는데  보험에 보장을 받을 수 있는지 궁금해서 문의합니다.\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님\n고객: 네. 알았어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 그럼 한방병원에서 진료하는 건 다 보장이 안되는 거에요?\n상담사: 아닙니다. 고객님. 한방의료비 중 급여부분은 지원이 가능합니다. 그러나 보험가입 약관에 따라 보장 여부가  다르오니 담당자를 통하여 상담받아 보시기 바랍니다.\n고객: 그리고 보험금 청구기간은 어떻게 되나요?\n상담사: 보험금 청구권은 3년입니다.\n고객: 그럼 3년안에 신청 못하면 못받나요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님. 3년간 행사하지 아니하면 그 효력이 소멸됩니다.\n고객: 네. 고마워요.\n상담사: 실손의료보험 표준약관 상 한방비급여는 보상하지 않는 손해로 규정되어 있습니다.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 어? 이거 보험청구하면 될 수 있다던데요?\n상담사: 고객님 진료하신 내용이 어떻게 되십니까?\n고객: 어머니가 몸이 안좋으시다고 하셔서 한방병원에서 입원해서 치료를 받던 중 갑자기 머리가 아프시다고 해서 MRI촬영을 했거든요. \n상담사: 아~그러십니까? 그럼 한방병원에서 양방의사선생님께서 검사를 하신 것입니까?\n고객: 네.\n상담사: 한방병원에서 이루어지는 양방의사에 의한 적법한 양방의료비 예를 들어 MRI, CT검사비 등은 한방치료가 아닌 양방치료에 해당하므로 보상 가능합니다\n고객: 그렇죠? 그럼 보상이 되는 거네요?",
        "question": "저희 어머니가 한방병원에 입원해서 치료를 받고 있는데  보험에 보장을 받을 수 있는지 궁금해서 문의합니다.",
        "answer": "네. 그렇습니다. 고객님\n아닙니다. 고객님. 한방의료비 중 급여부분은 지원이 가능합니다. 그러나 보험가입 약관에 따라 보장 여부가  다르오니 담당자를 통하여 상담받아 보시기 바랍니다.\n보험금 청구권은 3년입니다.\n네. 그렇습니다. 고객님. 3년간 행사하지 아니하면 그 효력이 소멸됩니다.\n실손의료보험 표준약관 상 한방비급여는 보상하지 않는 손해로 규정되어 있습니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n한방병원에서 이루어지는 양방의사에 의한 적법한 양방의료비 예를 들어 MRI, CT검사비 등은 한방치료가 아닌 양방치료에 해당하므로 보상 가능합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 저 암검진을 했는데 암검진비 보장이 되나요?\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 우리 아내가  병원에 왔는데, 의사가 지금 빨리 대학병원으로 가서 수술해야 한다고 해서 사설 구급차를 빌려서 갔어요. 보험에서 구급차비용 보상해 주나요?\n상담사: 아닙니다. 고객님. 실손의료보험 표준약관 상 구급차 이용료는 진료와 무관한 제비용에 해당하므로 보상하지 않는 사항에 해당합니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 그럼 대학병원에서 MRI 찍은 거랑 수술비는 보장이 된느 거죠?\n상담사: 고객님께서 가입하신 실비보험의 종류에 따라 보장되는 금액은 다르오나 질병으로 인하여 받은 검사료와 치료비, 수술비는 보장이 가능합니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 혹시 정기적으로 받는 암검진이십니까? 아니면 몸이 불편해서 받으신 암검진이십니까?\n고객: 2년마다 정기적으로 받는 검진이에요.\n상담사: 암검진비는 질병을 원인으로 하지 않는 신체검사, 건강검진비 등의 의미로서의 검사는 해당되지 않습니다. 즉, 건강 검진 비용은 보상되지 않습니다.\n고객: 그럼 건강 검진 비용은 보상이 안되는 거에요? 그런게 어딨어요?\n상담사: 불편드려 죄송합니다. 단  실손보험에서는 질병으로 인하여 자각증상 즉 몸의 이상이 있을 때 병원에 방문하여 의사의 소견하에 암검사를 시행한 경우에는 보상이 가능합니다. \n고객: 저는 실비보험이면 다 보장되는 줄 알았는데. 휴~ 여하튼 알았어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 없어요.",
        "question": "저 암검진을 했는데 암검진비 보장이 되나요?",
        "answer": "감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n아닙니다. 고객님. 실손의료보험 표준약관 상 구급차 이용료는 진료와 무관한 제비용에 해당하므로 보상하지 않는 사항에 해당합니다.\n고객님께서 가입하신 실비보험의 종류에 따라 보장되는 금액은 다르오나 질병으로 인하여 받은 검사료와 치료비, 수술비는 보장이 가능합니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n암검진비는 질병을 원인으로 하지 않는 신체검사, 건강검진비 등의 의미로서의 검사는 해당되지 않습니다. 즉, 건강 검진 비용은 보상되지 않습니다.\n불편드려 죄송합니다. 단  실손보험에서는 질병으로 인하여 자각증상 즉 몸의 이상이 있을 때 병원에 방문하여 의사의 소견하에 암검사를 시행한 경우에는 보상이 가능합니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 친구들이 놀러갔다가 다쳤거든요. 보험이 되는 지 궁금해서 문의합니다.\n고객: 네. 알겠어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 저 있잖아요. 여행이나 놀러 가서 보험이 보장이 안되는 경우는 어떤 경우에요?\n상담사: 약관상 전문등반, 글라이더 조종, 스카이다이빙, 스쿠버다이빙, 행글라이딩 또는 이와 비슷한 \"위험한 운동\"으로 되어있는 사고에 해당이 되신다면 보상 청구는 어렵습니다.\n고객: 아~그렇군요. 고마워요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 제가 미국 놀러갔다가 다쳐서 병원에서 치료받았거든요. 제가 여행보험을 들어놨는데 보장이 되겠죠?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님\n고객: 그럼 혹시 출입국 사실증명서가 필요하나요?\n상담사: 해외에서 발생한 사고의 보험금청구 시 먼저 기본서류를 구비하여 제출 하시고, 차후 보상담당자가 출입국증명서를 별도로 요청하는 경우에만 제출해 주세요.\n고객: 아~네. 그리고 보험금청구 기본서류가 뭔지 알려주세요.\n상담사: 진단서, 입원확인서, 계산서, 보험금청구서 등 기타 담당자가 필요 판단하 요청드리는 서류입니다.\n고객: 좀 자세히 알려주시면 안되요?\n상담사: 자세한 사항을 아시려면 고객센터에 연락 부탁드립니다.\n고객: 고객센터 연락처 알려주세요.\n상담사: 고객센터 연락처는 OOOO-OOOO입니다.\n고객: 네. 알았어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요. \n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 여행 중 어떤 사고로 상해를 입으셨습니까?\n고객: 친구들이랑 놀러가서 등산을 갔다가 굴러서 다리가 부러졌어요.\n상담사: 혹시 전문등반을 하셨습니까?\n고객: 전문등반이 뭔데요?\n상담사: 전문적인 등산용구를 사용하여 암벽을 오르거나 특수한 기술과 경험을 필요로 하는 등반을 말합니다.\n고객: 아니요. 그냥 친구들이랑 제주도 여행 중 한라산을 등반하다가 다쳤어요.\n상담사: 아~그러세요. 그러시면 가입한 보장내용을 확인 후 보상 청구 하실수 있습니다.",
        "question": "제가 친구들이 놀러갔다가 다쳤거든요. 보험이 되는 지 궁금해서 문의합니다.",
        "answer": "약관상 전문등반, 글라이더 조종, 스카이다이빙, 스쿠버다이빙, 행글라이딩 또는 이와 비슷한 \"위험한 운동\"으로 되어있는 사고에 해당이 되신다면 보상 청구는 어렵습니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n네. 그렇습니다. 고객님\n해외에서 발생한 사고의 보험금청구 시 먼저 기본서류를 구비하여 제출 하시고, 차후 보상담당자가 출입국증명서를 별도로 요청하는 경우에만 제출해 주세요.\n진단서, 입원확인서, 계산서, 보험금청구서 등 기타 담당자가 필요 판단하 요청드리는 서류입니다.\n자세한 사항을 아시려면 고객센터에 연락 부탁드립니다.\n고객센터 연락처는 OOOO-OOOO입니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n전문적인 등산용구를 사용하여 암벽을 오르거나 특수한 기술과 경험을 필요로 하는 등반을 말합니다.\n아~그러세요. 그러시면 가입한 보장내용을 확인 후 보상 청구 하실수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 난소암에 걸려서 수술을 받았어요. 그런데 암보험을 든지 3개월이 안됐는데 암보험금 받을 수 있나요?\n상담사: 죄송하지만 실손보험은 중복 보상이 안되고 비례보상이 가능합니다.\n고객: 그래요? 왜 그래요? \n상담사: 보험은 다수 보험가입 이후 중복해서 의료비를 지급받을 시 고의로 보험사고 발생을 조장하는 등의 도덕적 위험이 존재하여 이를 억제 또는 방지하고자 하는 취지와 보험의 가장 기본 원리인 실손보상의 원칙에 의해 실제로 발생한 치료비만을 보상토록 하고 있습니다\n고객: 그럼 실비보험은 하나만 있으면 되네요. 괜히 2개씩이나 들어놨네요.\n상담사: 불편드려 죄송합니다. 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 제 실비보험이 암보험 특약이 있는지 어떻게 알 수 있나요?\n상담사: 인터넷 홈페이지나 스마트폰 앱을 통하여 실손보험 약관을 살펴보시는 방법이 있으시고 고객센터를 통하여 문의하시는 방법이 있으십니다. 그리고 번거로우시지만 고객지원센터 창구를 방문하여 알아보시는 방법도 있습니다.\n고객: 네. 그럼 고객센터 연락처 알려주세요.\n상담사: 고객센터 연락처는 OOOO-OOOO입니다.\n고객: 네. 알겠어요.\n상담사: 안타깝지만 암보험의 제척기간은 90일입니다. 그래서 수술비와 암진단금은 보장받으실 수 없습니다.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 아~그래요? 그럼 혹시 제가 질병보험을 들어놨는데 거기서는 보장이 되는 게 없나요?\n상담사: 질병입원의료비의 경우 암진단비와는 상관없이 제척기간이 없습니다.\n고객: 그럼 질병보험으로 의료비 지원받을 수 있네요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님\n고객: 그럼 혹시 실비보험으로 수술비나 암진단금 받을 수 없나요?\n상담사: 실손보험에서 암보험 특약이 있는 경우 보상이 가능합니다.\n고객: 제가 어렸을 때 엄마가 들어 놓은 실비 보험이 있더라구요. 그리고 제가 또 모르고 실비보험을 들어 놨는데 중복 보장이 가능한가요?",
        "question": "제가 난소암에 걸려서 수술을 받았어요. 그런데 암보험을 든지 3개월이 안됐는데 암보험금 받을 수 있나요?",
        "answer": "죄송하지만 실손보험은 중복 보상이 안되고 비례보상이 가능합니다.\n보험은 다수 보험가입 이후 중복해서 의료비를 지급받을 시 고의로 보험사고 발생을 조장하는 등의 도덕적 위험이 존재하여 이를 억제 또는 방지하고자 하는 취지와 보험의 가장 기본 원리인 실손보상의 원칙에 의해 실제로 발생한 치료비만을 보상토록 하고 있습니다\n인터넷 홈페이지나 스마트폰 앱을 통하여 실손보험 약관을 살펴보시는 방법이 있으시고 고객센터를 통하여 문의하시는 방법이 있으십니다. 그리고 번거로우시지만 고객지원센터 창구를 방문하여 알아보시는 방법도 있습니다.\n고객센터 연락처는 OOOO-OOOO입니다.\n안타깝지만 암보험의 제척기간은 90일입니다. 그래서 수술비와 암진단금은 보장받으실 수 없습니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n질병입원의료비의 경우 암진단비와는 상관없이 제척기간이 없습니다.\n네. 그렇습니다. 고객님\n실손보험에서 암보험 특약이 있는 경우 보상이 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 옆집에 불이 났는데 우리집까지 불이 번졌거든요. 이거 화재보험으로 보상이 되나요?\n상담사: 물건금액에 대한 가입금액의 비율만큼 손해액을 보상합니다.\n고객: 대충 얼마정도 되는지 알 수 없죠?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님. 보험사에서 손해사정사가 가셔서 피해상황을 보시고 피해산정금액을 작성하실 것입니다.  \n고객: 아~그렇구나\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 혹시 궁금해서 그런데 소방관이 피해금액을 신고하신 걸 봤는데, 너무 적더라구요. 그 피해금액을 가지고 보험료 산정하는 건 아니겠죠?\n상담사: 사고 발생시 손해사정인의 실사를 통해 손해액을 산정하게 됨으로 관공서에 신고하신 대략적인 피해금액은 보험금 산정에 영향을 미치지 않습니다.\n고객: 아~ 다행이네요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님\n고객: 그럼 우리집에 불 타고 그을린 가재도구들도 보상을 받을 수 있죠?\n상담사: 가재도구 보상에 관하여는 고객님께서 계약하신 약관에 따라 다릅니다.\n고객: 그래요? 그럼 제가 계약한 보험은 보상받는지 알 수 있나요?\n상담사: 네. 가능합니다. 고객님께서 가입하신 보험이 어떤 보험이십니까?\n고객: 제가 가입한 보험은 잠깐만요…아! OOOO화재보험이에요.\n상담사: 네. 감사합니다. 고객님께서 가입하신 보험은 집안의 가재도구도 보험가입목적물에 포함되어 있으므로 보상이 가능합니다.\n고객: 아~그래요? 그럼 얼마나 보상되는지 알 수 있나요?",
        "question": "옆집에 불이 났는데 우리집까지 불이 번졌거든요. 이거 화재보험으로 보상이 되나요?",
        "answer": "물건금액에 대한 가입금액의 비율만큼 손해액을 보상합니다.\n네. 그렇습니다. 고객님. 보험사에서 손해사정사가 가셔서 피해상황을 보시고 피해산정금액을 작성하실 것입니다.  \n사고 발생시 손해사정인의 실사를 통해 손해액을 산정하게 됨으로 관공서에 신고하신 대략적인 피해금액은 보험금 산정에 영향을 미치지 않습니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n네. 그렇습니다. 고객님\n가재도구 보상에 관하여는 고객님께서 계약하신 약관에 따라 다릅니다.\n네. 감사합니다. 고객님께서 가입하신 보험은 집안의 가재도구도 보험가입목적물에 포함되어 있으므로 보상이 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 운영하는 회사가 불이 났어요. 그래서 공장이 불이 타서 전소 됐는데, 회사에서 가입한 화재보험으로 보상을 다 받을 수 있나요?\n상담사: 현장 보존을 하시고 증권번호 또는 계약자주민번호, 사고일시, 사고내용, 피해정도, 계약자연락처 등을 파악하시어 당사 고객센터 또는 손해사정부로 사고접수를 하시면, 빠른 시간 내에 조사자가 방문하여 사고에 따른 제반 사항을 안내해 드리며 손해액을 조사합니다.\n고객: 그럼 언제 보상받을 수 있어요?\n상담사: 보험금 청구서류를 접수한 때에는 접수증을 드리고 그 서류를 접수한 날로부터 재물손해, 배상책임손해에 대한 보험금은 그 서류를 접수받은 후 지체없이 지급할 보험금을 결정하고 지급할 보험금이 결정되면 7일 이내에 지급하여 드립니다.\n고객: 그럼 7일 이후에 보상 받는 다는 말이죠?\n상담사: 보상절차에 따라 그 기간은 차이가 있을 수 있습니다. 그러나 보험금이 결정되면 7일 이내에 보상이 됩니다.\n고객: 그럼 만일 그 보상절차가 오래 걸리면 저는 하염없이 계속 기다려야 해요?\n상담사: 아닙니다. 고객님. 보험금 지급사유의 조사 또는 확인이 이루어져 지급기일 초과가 예상될 때에는 회사가 추정한 보험금의 50% 상당액을 가지급보험금으로 지급하여 드립니다. \n고객: 일단 알겠어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 없어요.\n상담사: 공장화재에 대한 보상은 고객님께서 계약하신 보험가입금액에 따라 다릅니다. \n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 그럼 전액 보상이 안된다는 거에요? \n상담사: 안타깝지만 그렇습니다. 고객님\n고객: 왜 그런데요?\n상담사: 화재보험은 미평가보험으로 사고발생당시 보험가액에 대한 보험가입금액의 비율만큼 손해액을 보상하기 때문입니다.\n고객: 휴~ 그럼 제가 얼마정도 보상받는지 보상금액 알려주세요.\n상담사: 보상금액에 대한 것은 보험사 손해사정사가 화재현장에 방문하여 피해산정금액을 작성 후 책정이 됩니다.\n고객: 그래요? 그럼 보상절차가 어떻게 되는지 알려주세요.",
        "question": "제가 운영하는 회사가 불이 났어요. 그래서 공장이 불이 타서 전소 됐는데, 회사에서 가입한 화재보험으로 보상을 다 받을 수 있나요?",
        "answer": "현장 보존을 하시고 증권번호 또는 계약자주민번호, 사고일시, 사고내용, 피해정도, 계약자연락처 등을 파악하시어 당사 고객센터 또는 손해사정부로 사고접수를 하시면, 빠른 시간 내에 조사자가 방문하여 사고에 따른 제반 사항을 안내해 드리며 손해액을 조사합니다.\n보험금 청구서류를 접수한 때에는 접수증을 드리고 그 서류를 접수한 날로부터 재물손해, 배상책임손해에 대한 보험금은 그 서류를 접수받은 후 지체없이 지급할 보험금을 결정하고 지급할 보험금이 결정되면 7일 이내에 지급하여 드립니다.\n보상절차에 따라 그 기간은 차이가 있을 수 있습니다. 그러나 보험금이 결정되면 7일 이내에 보상이 됩니다.\n아닙니다. 고객님. 보험금 지급사유의 조사 또는 확인이 이루어져 지급기일 초과가 예상될 때에는 회사가 추정한 보험금의 50% 상당액을 가지급보험금으로 지급하여 드립니다. \n공장화재에 대한 보상은 고객님께서 계약하신 보험가입금액에 따라 다릅니다. \n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n안타깝지만 그렇습니다. 고객님\n화재보험은 미평가보험으로 사고발생당시 보험가액에 대한 보험가입금액의 비율만큼 손해액을 보상하기 때문입니다.\n보상금액에 대한 것은 보험사 손해사정사가 화재현장에 방문하여 피해산정금액을 작성 후 책정이 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 집에 불이 나서 가재도구가 다 타버렸어요. 그런데 거기에 현금도 있었고, 제가 돈을 좀 주고 산 그림도 있거든요. 그런 것들도 화재보험에서 보상해 주나요?\n상담사: 화재보험의 기업휴지특별약관으로 가입하면 보상받을 수 있습니다\n고객: 아~그래요? 잠깐만요. 제가 확인 좀 하고… 어? 저는 그런 약관 없는데요?\n고객: 화재가 나신 공장은 개인사업자이십니까?\n고객: 네.\n상담사: 죄송하지만 현재 화재보험 가입시 개인이나 개인사업자인 경우 기업휴지특별약관에 가입이 안되십니다.\n고객: 아니. 왜요?\n상담사: 안타깝지만 기업휴지특별약관의 가입이 인수제한으로 설정되어 있기 때문입니다.\n고객: 인수제한이 뭔데요?\n상담사: 물건이나 권리를 건네받는 것이 제한 되는 것을 의미합니다.\n고객: 아? 그래요? 그럼 대체 그런 약관을 들 수 있는 기업은 있긴 한거에요?\n상담사: 현금과 그림 같은 경우 가액 산정이 곤란한 물건들은 명기물건으로 간주합니다. 그러나 고객님께서 보험증권에 특별히 기재를 한 경우 보상의 대상이 될 수 있습니다.\n상담사: 법인이나 대기업의 경우에 가입이 가능합니다.\n고객: 좀… 불공평하네요. 여하튼 알았어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 명기물건이라는 말이 뭐에요?\n상담사: 보험 증권에 분명히 기록하지 않으면 보험의 목적으로 할 수 없는 물건 즉 원고 등 보험 가액을 객관적으로 평가하기 곤란하거나 손해액의 인정이 상당히 어려운 물건을 의미합니다.\n고객: 휴~알겠습니다.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 저희 공장 한 라인에 불이 나서 라인 전체가 작업을 못하고 있어요. 혹시 화재보험에서 복구기간동안의 영업손실을 보장해 주나요?",
        "question": "저희 집에 불이 나서 가재도구가 다 타버렸어요. 그런데 거기에 현금도 있었고, 제가 돈을 좀 주고 산 그림도 있거든요. 그런 것들도 화재보험에서 보상해 주나요?",
        "answer": "화재보험의 기업휴지특별약관으로 가입하면 보상받을 수 있습니다\n죄송하지만 현재 화재보험 가입시 개인이나 개인사업자인 경우 기업휴지특별약관에 가입이 안되십니다.\n안타깝지만 기업휴지특별약관의 가입이 인수제한으로 설정되어 있기 때문입니다.\n물건이나 권리를 건네받는 것이 제한 되는 것을 의미합니다.\n현금과 그림 같은 경우 가액 산정이 곤란한 물건들은 명기물건으로 간주합니다. 그러나 고객님께서 보험증권에 특별히 기재를 한 경우 보상의 대상이 될 수 있습니다.\n법인이나 대기업의 경우에 가입이 가능합니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n보험 증권에 분명히 기록하지 않으면 보험의 목적으로 할 수 없는 물건 즉 원고 등 보험 가액을 객관적으로 평가하기 곤란하거나 손해액의 인정이 상당히 어려운 물건을 의미합니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 이번 태풍 홍수때문에 집에 물이 들어와서 엉망이 됐는데 누가 화재보험에서 이런 것도 보장해 준다고 하던데 그런가요? \n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 화재보험에서 얼마나 피해 받았는지 조사하러 오시는 분은 보험사 직원인가요?\n상담사: 네. 보험사에서 파견한 손해사정인입니다.\n고객: 그럼 보험사 직원 아니라도 조사 하러 와도 되는거에요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 보험업법 제185조에 따라 보험사고의 손해액 및 보험금의 사정에 관한 업무를 손해사정사 또는 손해사정을 업으로 하는자를 선임하여 그 업무를 위탁할 수 있습니다.\n고객: 아~그렇구나. 고마워요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 저희 펜션이 바다 근처에 있는데 갑자기 파도가 크게 치면서 바닷물이 펜션으로 들어와서 가전제품들이 상했거든요. 혹시 화재보험으로 보상이 가능할까요?\n상담사: 죄송하지만 풍수재위험 보장 특별약관에 가입한 경우 태풍으로 보험의 목적에 생긴 손해를 보상합니다\n고객: 아..그렇군요.\n상담사: 네. 그렇습니다. 그러나 모두 보장이 되는 것이 아니라 특별약관에 가입한 경우에 한하여 보상해 드리고 있습니다.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 그 특별약관이 뭔데요?\n상담사: 풍수재위험담보 특별약관이라고 합니다.\n고객: 아~그래요? 그 약관에 가입되어 있으면 얼마정도 보상이 되나요?\n상담사: 자기부담금 공제 후 약관에 의하여 보상하여 드립니다.\n고객: 혹시 정확한 금액은 알 수 없나요?\n상담사: 고객센터로 문의주시거나 고객지원센터를 방문하여 문의하시면 정확한 금액을 안내 받을실 수 있습니다.\n고객: 네. 알겠어요.",
        "question": "제가 이번 태풍 홍수때문에 집에 물이 들어와서 엉망이 됐는데 누가 화재보험에서 이런 것도 보장해 준다고 하던데 그런가요? ",
        "answer": "네. 보험사에서 파견한 손해사정인입니다.\n네. 그렇습니다. 보험업법 제185조에 따라 보험사고의 손해액 및 보험금의 사정에 관한 업무를 손해사정사 또는 손해사정을 업으로 하는자를 선임하여 그 업무를 위탁할 수 있습니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n죄송하지만 풍수재위험 보장 특별약관에 가입한 경우 태풍으로 보험의 목적에 생긴 손해를 보상합니다\n네. 그렇습니다. 그러나 모두 보장이 되는 것이 아니라 특별약관에 가입한 경우에 한하여 보상해 드리고 있습니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n풍수재위험담보 특별약관이라고 합니다.\n자기부담금 공제 후 약관에 의하여 보상하여 드립니다.\n고객센터로 문의주시거나 고객지원센터를 방문하여 문의하시면 정확한 금액을 안내 받을실 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 이번 태풍으로 사무실 유리창이 다 깨졌거든요. 화재보험에서 보상이 되죠?\n상담사: 아~그러세요? 특수건물 풍수재위험 보장 특별약관은 자기부담금 없이 보상해드리는 것입니다.\n고객: 아. 네. 감사합니다. 보상절차가 어떻게 되는지 알려주세요.\n상담사: 고객님께서 저희 보험사에 사고 접수를  해주시면 보험사에서 손해사정인을 파견하여 피해상황을 보고 피해산정금액을 측정합니다. 그리고 보상 보험금을 결정하고 7일 이내에 보상보험금을 지급합니다.\n고객: 아~네. 알았어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 혹시 만일 태풍이 아니라 비바람이 갑자기 쳐서 생긴 사고에 대해 보상을 해주나요?\n상담사: 아닙니다. 단순한 비나 바람에 의한 사고는 보상이 되지 않습니다. 풍수재위험 보장 특별약관은 태풍으로 인한 사고에만 보상해 드리고 있습니다.\n고객: 아~네. 알았어요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 네. 그렇습니다. 그러나 보험 계약 시 풍수재위험담보 특별약관을 가입한 경우에 한합니다.\n고객: 특별약관에 가입되어 있는 경우 보상금액이 얼마정도 되나요?\n상담사: 자기부담금을 공제하고 화재보험 보통약관에 따라 보상합니다\n고객: 자기부담금이 얼마인데요?\n고객: 혹시 근무하시는 사무실이 개인 사무실인가요?\n고객: 아니요. 여기는 OO주식회사 사무실인데요.\n상담사: 아~그러세요. 회사인 경우 1사고당 50만 원의 자기부담금이 있습니다.\n고객: 그러면 제가 지금 약관 확인을 해 볼께요…어? 저희회사는 특수건물 풍수재위험 보장 특별약관이 있는데요? 뭐가 다른 거죠?",
        "question": "이번 태풍으로 사무실 유리창이 다 깨졌거든요. 화재보험에서 보상이 되죠?",
        "answer": "아~그러세요? 특수건물 풍수재위험 보장 특별약관은 자기부담금 없이 보상해드리는 것입니다.\n고객님께서 저희 보험사에 사고 접수를  해주시면 보험사에서 손해사정인을 파견하여 피해상황을 보고 피해산정금액을 측정합니다. 그리고 보상 보험금을 결정하고 7일 이내에 보상보험금을 지급합니다.\n아닙니다. 단순한 비나 바람에 의한 사고는 보상이 되지 않습니다. 풍수재위험 보장 특별약관은 태풍으로 인한 사고에만 보상해 드리고 있습니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n네. 그렇습니다. 그러나 보험 계약 시 풍수재위험담보 특별약관을 가입한 경우에 한합니다.\n자기부담금을 공제하고 화재보험 보통약관에 따라 보상합니다\n아~그러세요. 회사인 경우 1사고당 50만 원의 자기부담금이 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희가 주택화재보험을 들어놨거든요. 그런데 이번에 아파트로 이사를 가요. 그럼 주소변경을 해야하나요?\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 그런데 주택이랑 아파트 둘 중 어느 곳이 화재에 더 안전한가요?\n상담사: 단지 아파트와 주택을 비교하여 더 안전한지 판단은 불가능합니다. 주택의 위치, 아파트의 위치와 층수 등을 복합적으로 고려하여 위험여부를 판단할 수 있습니다. \n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 저희 아파트는 관리소에서 전체 아파트 화재보험을 들어놨거든요. 그런데 개인도 화재보험을 들어야 할까요?\n상담사: 단체보험의 각 세대별 건물, 시설 및 가재도구의 가입금액을 꼼꼼하게 확인 필요합니다. 실제 보험가액보다 적은 금액으로 일부만 보험에 가입된 경우 초과되는 금액에 대해 가입이 필요합니다.\n고객: 아~그렇군요. 그럼 제가 아파트 화재보험에서 가재도구와 시설, 건물에 대한 보상여부를 확인해서 필요한 부분을 추가해서 들면 되는 거죠?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님. 대다수의 아파트는 건물만 가입하고 가재도구를 제외한 경우가 많으므로 가입내용을 확인하시고, 부족한 부분에 대해 추가로 가입하여야 손해를 최소화할 수 있습니다.\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 다른 곳으로 옮길 때 계약자나 피보험자는 지체없이 서면으로 회사에 알리고 보험증권에 확인을 받아야 합니다. 이는 보험계약자의 의무사항입니다.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 아~그렇군요. 그런데 제가 아파트를 전세로 들어가는데, 그래도 화재보험을 유지할 수 있나요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 세입자도 화재보험 가입 가능합니다. \n고객: 아~그렇군요. 혹시 집주인에게 동의를 얻어야 하나요?\n상담사: 상법 제639조(타인을 위한 보험)에 의거 보험계약자는 위임을 받거나 위임을 받지 아니하고 특정 또는 불특정의 타인을 위하여 보험계약을 체결할 수 있습니다.\n고객: 아~그렇군요. 혹시 이사가면 보험금의 변화가 있나요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님 보험회사는 계약 후 해당내용을 통지받았을 경우, 위험이 감소된 경우에는 그 차액보험료를 돌려드리며, 위험이 증가된 경우에는 통지를 받은 날부터 1개월 이내에 보험료의 증액을 청구하거나 계약을 해지할 수 있습니다\n고객: 네. 알겠어요.",
        "question": "저희가 주택화재보험을 들어놨거든요. 그런데 이번에 아파트로 이사를 가요. 그럼 주소변경을 해야하나요?",
        "answer": "단지 아파트와 주택을 비교하여 더 안전한지 판단은 불가능합니다. 주택의 위치, 아파트의 위치와 층수 등을 복합적으로 고려하여 위험여부를 판단할 수 있습니다. \n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n단체보험의 각 세대별 건물, 시설 및 가재도구의 가입금액을 꼼꼼하게 확인 필요합니다. 실제 보험가액보다 적은 금액으로 일부만 보험에 가입된 경우 초과되는 금액에 대해 가입이 필요합니다.\n네. 그렇습니다. 고객님. 대다수의 아파트는 건물만 가입하고 가재도구를 제외한 경우가 많으므로 가입내용을 확인하시고, 부족한 부분에 대해 추가로 가입하여야 손해를 최소화할 수 있습니다.\n다른 곳으로 옮길 때 계약자나 피보험자는 지체없이 서면으로 회사에 알리고 보험증권에 확인을 받아야 합니다. 이는 보험계약자의 의무사항입니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n네. 그렇습니다. 세입자도 화재보험 가입 가능합니다. \n상법 제639조(타인을 위한 보험)에 의거 보험계약자는 위임을 받거나 위임을 받지 아니하고 특정 또는 불특정의 타인을 위하여 보험계약을 체결할 수 있습니다.\n네. 그렇습니다. 고객님 보험회사는 계약 후 해당내용을 통지받았을 경우, 위험이 감소된 경우에는 그 차액보험료를 돌려드리며, 위험이 증가된 경우에는 통지를 받은 날부터 1개월 이내에 보험료의 증액을 청구하거나 계약을 해지할 수 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 핸드폰을 쓰다가 핸드폰이 터져서 사고를 당했어요. 제조회사에서 보상해주는 거죠?\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: OO클리닉 세탁소인데요. 저희 가게에 손님이 오셔서 옷을 맡기셨는데 옷이 찢어졌어요. 이거 보상이 가능한가요?\n고객: 혹시 세탁소에서 세탁 중 일어난 사고인가요?\n고객: 네. \n고객: 혹시 영업배상책임보험에 가입하셨습니까?\n고객: 네.\n상담사: 네. 고객님.  보험보상이 가능합니다.\n고객: 보상 절차가 어떻게 되죠?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님.\n상담사: 모집자나 당사 손해사정부에 사고접수를 하시면 됩니다. 사고접수가 되면 담당자가 보상에 필요한 서류,현장확인등을 통해 보상여부를 결정하여 보험금을 지급하게 됩니다.\n고객: 네. 고마워요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 그럼 이거 보상처리 받으려면 어떻게 해야 하나요?\n상담사: 제품을 구입한 곳 또는 제조사에 사고를 통보하시면 해당 회사에서 검토 후 생산물책임보험을 가입한 보험회사로 통보하여 보상조치를 취해드립니다.\n고객: 그럼 먼저 OO사에 전화를 하면 되네요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님.\n고객: 그럼 언제 쯤 보상을 받을 수 있는지 알 수 있나요?\n상담사: 자세한 사항은 제품을 구입하신 곳 또는 제조사에 문의 부탁드립니다.\n고객: 네. 알겠어요.",
        "question": "핸드폰을 쓰다가 핸드폰이 터져서 사고를 당했어요. 제조회사에서 보상해주는 거죠?",
        "answer": "감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n네. 고객님.  보험보상이 가능합니다.\n네. 그렇습니다. 고객님.\n모집자나 당사 손해사정부에 사고접수를 하시면 됩니다. 사고접수가 되면 담당자가 보상에 필요한 서류,현장확인등을 통해 보상여부를 결정하여 보험금을 지급하게 됩니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n제품을 구입한 곳 또는 제조사에 사고를 통보하시면 해당 회사에서 검토 후 생산물책임보험을 가입한 보험회사로 통보하여 보상조치를 취해드립니다.\n네. 그렇습니다. 고객님.\n자세한 사항은 제품을 구입하신 곳 또는 제조사에 문의 부탁드립니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 스키를 타다가 다리가 다쳤거든요. 이거 스키장에서 저한테 배상해야 하는 거죠?\n상담사: 고객님 혹시 실손보험을 계약 할 때 일상생활배상책임담보를 같이 가입하셨나요?\n고객: 어…잘모르겠는데….\n상담사: 고객님께서 가지고 계신 보험 증권을 확인하시면 됩니다. 혹시 확인 가능하십니까?\n고객: 네. 잠시만요..아! 가입되지 않았어요.\n상담사: 혹시 아드님의 나이가 어떻게 되십니까?\n고객: 휴~ 중학교 2학년요.\n상담사: 고객님 안타깝지만 자녀는 동 특약의 피보험자가 아니므로 자녀가 타인을 다치게 하거나 타인의 재물을 망가뜨렸을 경우에는 원칙적으로 보상이 되지 않습니다. 다만, 미성년자인 자녀 중 책임능력이 없다고 판단되어지는 초등학생까지의 자녀는 보상이 가능합니다.\n고객: 아….그렇구나. 그러면 우리 아들 실손보험에 그 특약이 있으면 보상이 가능하나요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님\n고객: 아. 그렇군요. 감사합니다.\n고객: 혹시 스키장에서 시설상의 하자가 있거나 관리 부주의가 있었습니까?\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 저기 제가 초급자인데 고급자들 하는데서 스키를 탔어요. 이런거 원래 거기 스키장에서 관리해야 하는거잖아요. 그러니까 관리 부주의로 배상해야 하는 거 맞죠?\n상담사: 이 경우는 스키장에서 명백한 잘못이 있다고 말씀드리기 어렵습니다. 그래서 배상을 받을 수도 있고 받지 못할 수도 있습니다. \n고객: 아…그렇군요. 네. 알겠습니다. \n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 저희 아들이 친구 개를 던져서 개 다리를 부러뜨렸어요. 이거 혹시 보험처리가 되나요?",
        "question": "제가 스키를 타다가 다리가 다쳤거든요. 이거 스키장에서 저한테 배상해야 하는 거죠?",
        "answer": "고객님 안타깝지만 자녀는 동 특약의 피보험자가 아니므로 자녀가 타인을 다치게 하거나 타인의 재물을 망가뜨렸을 경우에는 원칙적으로 보상이 되지 않습니다. 다만, 미성년자인 자녀 중 책임능력이 없다고 판단되어지는 초등학생까지의 자녀는 보상이 가능합니다.\n네. 그렇습니다. 고객님\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n이 경우는 스키장에서 명백한 잘못이 있다고 말씀드리기 어렵습니다. 그래서 배상을 받을 수도 있고 받지 못할 수도 있습니다. \n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 상가에 불이 났어요. 그래서 제 가게도 피해를 받았는데 상가 주인이 화재보험을 들어놨거든요. 혹시 피해 보상을 받을 수 있나요?\n상담사: 건물의 주 사용용도 및 각종 영업행위에 적합하도록 건물 골조의 벽, 천정, 바닥 등에 치장 설치하는 내외부 마감재나 조명시설 및 부대시설로서 건물의 구조체에 영향을 미치지 않고 재설치가 가능한 것을 의미합니다.\n고객: 그러면 집기비품은 뭐에요?\n상담사: 영업용 집기비품의 준말로, 일반적으로 직업사의 필요에서 사용 또는 소지되는 것으로 점포나 사무소에 소재하는 것을 의미합니다.\n고객: 그러면 가재도구는요?\n상담사: 개인의 가정생활용구로서 소유하고 있는 가구, 의류, 침구류, 연료, 기타 가정생황에 필요한 일체의 물품을 포괄적으로 통칭합니다.\n고객: 아…그렇군요. 네. 알겠습니다. \n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 제가 화재보험을 들었는데 왜 건물주의 위임장이 있어야 해요?\n상담사: 보험금은 피보험이익이 있는 자에게 지급되도록 되어 있습니다. 따라서 재물보험은 보험료를 누가 내는가와 관계없이 해당 재물의 소유자에게 보험금 수령권한이 있습니다.\n고객: 피보험이익이 뭔데요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님\n상담사: 손해 보험 계약의 피보험자가 보험 사고가 발생하지 아니함으로써 생기게 되는 이익을 의미합니다.\n고객: 피보험이익을 가지는 사람들은 어떤 사람들이에요?\n상담사: 보험의 목적에 대한 소유자로서의 피보험이익, 임차인으로서의 피보험이익, 저당권자로서의 피보험이익 등이 있습니다.\n고객: 내가 아는 사람은 위임장 없어도 되던데 그건 왜 그런거에요?\n상담사: 시설, 집기비품, 동산과 같이 소유권이 임차인에게 있는 목적물은 별도의 위임장 없이 보상이 가능합니다.\"\n고객: 아~ 그래요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 그러면 어디까지 보상을 해주나요?\n상담사: 화재보험은 건물, 시설 및 가재도구에 대해 가입할 수 있습니다. 건물주가 가입한 범위 내에서 보상이 가능합니다.\n고객: 그러면 건물주가 건물만 화재보험 들었으면 제 가게에 손상된 물건은 보상 못 받네요?\n상담사: 안타깝지만 그렇습니다. 고객님.\n고객: 네. 알겠어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 보험에서 말하는 시설은 뭐에요?",
        "question": "저희 상가에 불이 났어요. 그래서 제 가게도 피해를 받았는데 상가 주인이 화재보험을 들어놨거든요. 혹시 피해 보상을 받을 수 있나요?",
        "answer": "건물의 주 사용용도 및 각종 영업행위에 적합하도록 건물 골조의 벽, 천정, 바닥 등에 치장 설치하는 내외부 마감재나 조명시설 및 부대시설로서 건물의 구조체에 영향을 미치지 않고 재설치가 가능한 것을 의미합니다.\n영업용 집기비품의 준말로, 일반적으로 직업사의 필요에서 사용 또는 소지되는 것으로 점포나 사무소에 소재하는 것을 의미합니다.\n개인의 가정생활용구로서 소유하고 있는 가구, 의류, 침구류, 연료, 기타 가정생황에 필요한 일체의 물품을 포괄적으로 통칭합니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n보험금은 피보험이익이 있는 자에게 지급되도록 되어 있습니다. 따라서 재물보험은 보험료를 누가 내는가와 관계없이 해당 재물의 소유자에게 보험금 수령권한이 있습니다.\n네. 그렇습니다. 고객님\n손해 보험 계약의 피보험자가 보험 사고가 발생하지 아니함으로써 생기게 되는 이익을 의미합니다.\n보험의 목적에 대한 소유자로서의 피보험이익, 임차인으로서의 피보험이익, 저당권자로서의 피보험이익 등이 있습니다.\n시설, 집기비품, 동산과 같이 소유권이 임차인에게 있는 목적물은 별도의 위임장 없이 보상이 가능합니다.\"\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n화재보험은 건물, 시설 및 가재도구에 대해 가입할 수 있습니다. 건물주가 가입한 범위 내에서 보상이 가능합니다.\n안타깝지만 그렇습니다. 고객님."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 뷔페에서 음식을 먹다가 갑자기 몸에 두드러기가 나서 병원으로 급히 가서 치료를 받았어요. 이 치료비 뷔페에 청구 가능한가요?\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 제가 제 친구 가방을 빌렸다가 가방이 찢어졌거든요. 혹시 이거 보험으로 청구할 수 있나요?\n상담사: 약관상 보상하지 아니하는 손해에 해당하므로 보상받으실 수 없습니다.\n고객: 네? 실손보험을 가입할 때 된다고 들었는데…약관 내용 좀 알려주세요.\n상담사: 피보험자가 소유, 사용, 관리하던 재물의 손해에 대하여 그 재물에 대하여 정당한 권리를 가진 사람들에게 부담하는 배상책임'은 보상하지 않습니다.\n고객: 정당한 사람들이 누군데요?\n상담사: 네. 가방의 실소유주를 말합니다.\n고객: 휴.. 네 알겠어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 보상청구에 관해서는 음식물과 고객님의 증상과의 인과관계가 증명되야 가능합니다.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 인과관계를 증명하려면 어떻게 해야 하는데요.\n상담사: 피해자가 음식물의 하자에 대해 입증하여야 하고 그 입증방법은 가검물 채취 등에 의한 역학조사까지 요구하는 정도는 아니고 치료병원의 진단서상 음식물의 하자에 의한 발병이라는 진단이 필요합니다.\n고객: 아…그래요? 그런데 병원에서는 제가 게 알레르기라는데 저는 그동안 게를 먹고 알레르기를 일으킨 적이 없었는데… 혹시 음식알레르기는 보상이 되나요? \n상담사: 죄송하지만 세균성 식중독 또는 이와 유사한 증상일 경우 보상 가능하나 알러지 등 피해자의 체질상 문제로 발생된 발병은 피해자가 자신의 체질을 알고 있었는지 여부, 기존에 유사 발병이 있었는지 여부와 상관없이 보상되지 않습니다.\n고객: 아…네. 알겠습니다.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.",
        "question": "제가 뷔페에서 음식을 먹다가 갑자기 몸에 두드러기가 나서 병원으로 급히 가서 치료를 받았어요. 이 치료비 뷔페에 청구 가능한가요?",
        "answer": "감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n약관상 보상하지 아니하는 손해에 해당하므로 보상받으실 수 없습니다.\n피보험자가 소유, 사용, 관리하던 재물의 손해에 대하여 그 재물에 대하여 정당한 권리를 가진 사람들에게 부담하는 배상책임'은 보상하지 않습니다.\n네. 가방의 실소유주를 말합니다.\n보상청구에 관해서는 음식물과 고객님의 증상과의 인과관계가 증명되야 가능합니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n피해자가 음식물의 하자에 대해 입증하여야 하고 그 입증방법은 가검물 채취 등에 의한 역학조사까지 요구하는 정도는 아니고 치료병원의 진단서상 음식물의 하자에 의한 발병이라는 진단이 필요합니다.\n죄송하지만 세균성 식중독 또는 이와 유사한 증상일 경우 보상 가능하나 알러지 등 피해자의 체질상 문제로 발생된 발병은 피해자가 자신의 체질을 알고 있었는지 여부, 기존에 유사 발병이 있었는지 여부와 상관없이 보상되지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 식당에 갔는데 주차를 하다가 다른 차를 긁었어요. 근데 주차장이 너무 좁았단 말이에요. 이거 혹시 식당에서 배상받을 수 있나요?\n상담사: 포괄보험으로서 약관상 보상하지 아니하는 손해에 해당하는 손해 외의 모든 사고를 담보하는 보험입니다.\n고객: 구체적으로 어떤 것들을 말하는데요?\n상담사: 대표적으로 화재, 도난, 파손, 폭발, 잡위험 등의 사고가 보상범위에 해당됩니다\n고객: 그럼 거의 모든 사고에 대해 보상이 가능하네요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 그러나 전기적사고에 대해서는 보상이 되지 않습니다.\n고객: 전기적 사고도 보상을 받을 방법이 있나요?\n상담사: 특별약관을 선택가입하시면 기타 손해들을 보상받으실 수 있습니다.\n고객: 아. 네. 고마워요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 고객님 혹시 식당 주차장에서 주차 요원을 배치하고 주차관리를 하고 있었습니까?\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 아니요. \n상담사: 본인이 운전을 하던 중 본인의 실수로 사고가 발생하였다고 하면 주차장에는 어떠한 배상책임도 발생하지 않기 때문에 피해자 본인이 가입한 자동차 보험에서 보상 처리 받으셔야 합니다.?\n고객: 아..그렇군요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 동산종합보험이 뭔가요?",
        "question": "제가 식당에 갔는데 주차를 하다가 다른 차를 긁었어요. 근데 주차장이 너무 좁았단 말이에요. 이거 혹시 식당에서 배상받을 수 있나요?",
        "answer": "포괄보험으로서 약관상 보상하지 아니하는 손해에 해당하는 손해 외의 모든 사고를 담보하는 보험입니다.\n대표적으로 화재, 도난, 파손, 폭발, 잡위험 등의 사고가 보상범위에 해당됩니다\n네. 그렇습니다. 그러나 전기적사고에 대해서는 보상이 되지 않습니다.\n특별약관을 선택가입하시면 기타 손해들을 보상받으실 수 있습니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n본인이 운전을 하던 중 본인의 실수로 사고가 발생하였다고 하면 주차장에는 어떠한 배상책임도 발생하지 않기 때문에 피해자 본인이 가입한 자동차 보험에서 보상 처리 받으셔야 합니다.?\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 여행을 하다가 휴대폰을 도난당했어요. 여행보험에서 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 피보험자가 여행중 휴대하는 피보험자 소유, 사용,관리의 휴대품에 해당됩니다.\n고객: 그러면 혹시 가방이나 옷, 핸드폰 이런 것은 휴대품에 속하나요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 그러면 휴대품이 안되는 것은 어떤게 있어요?\n상담사: ?통화, 유가증권,우표, 신용카드등이 있습니다.\n고객: 구체적인 것들을 알고 싶은데요?\n상담사: 자세한 사항은 약관에 기재되어 있습니다. 약관을 참고하시기 바랍니다.\n고객: 아..네. \n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 네. 가능합니다. 고객님\n고객: 보상절차가 어떻게 되나요?\n상담사: 경찰서 신고 가능할시 경찰서 신고후 경찰서 신고서류 발급하여 청구서,여권, 영수증등의 구비서류와 함께 보상청구 접수가능합니다.\n고객: 혹시 여러 개 여행보험 있으면 중복 보상이 가능한가요?\n상담사: 아니요. 불가합니다. 보험금은 비례 보상되어 지급됩니다.\n고객: 아..그렇군요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 여행보험에서 휴대품이라고 있던데 그거는 어떤 것을 가르키나요?",
        "question": "여행을 하다가 휴대폰을 도난당했어요. 여행보험에서 보상 받을 수 있나요?",
        "answer": "피보험자가 여행중 휴대하는 피보험자 소유, 사용,관리의 휴대품에 해당됩니다.\n네. 그렇습니다.\n?통화, 유가증권,우표, 신용카드등이 있습니다.\n자세한 사항은 약관에 기재되어 있습니다. 약관을 참고하시기 바랍니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n네. 가능합니다. 고객님\n경찰서 신고 가능할시 경찰서 신고후 경찰서 신고서류 발급하여 청구서,여권, 영수증등의 구비서류와 함께 보상청구 접수가능합니다.\n아니요. 불가합니다. 보험금은 비례 보상되어 지급됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 해외에서 넘어져서 병원 진료를 받고 치료를 받았어요. 혹시 여행보험에서 보상이 가능하나요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님\n고객: 그럼 얼마나 보상이 되나요?\n상담사: 한 품목 당 20만원한도로 보장되며, 가입금액한도에 따라 보상금액이 상이 할수 있습니다.\n고객: 혹시 여행 중 도난 당했는데 경찰에 신고 안하면 보상 못 받나요?\n상담사: 아닙니다. 고객님\n고객: 그러면 신고 안 해도 보상이 가능한 거에요?\n상담사: 경찰서 신고가 어려운경우 여행사 사고확인서, 목격자 사고확인서등의 구비서류를 통해 보상청구 가능합니다.\n고객: 아.. 그렇구나. 네 감사해요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 해외발생의료비특약을 가입하신 경우 현지 의료기관에서 치료받은 경우 보상가능합니다.\n고객: 아~그래요? 다행이네요.\n상담사: 사고내용및 진단명에 따라 보상하지 않는 손해에 해당될수도 있으니 참고하시가 바랍니다.\n고객: 어? 그럼 보상하지 않는 손해는 어떤 것이 있나요?\n상담사: 자세한 내용은 약관을 참고하시기 바랍니다.\n고객: 네. 알겠어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 그런데 여행가서 휴대품을 도난 당하거나 망가지면 여행보험에서 보상해주나요?",
        "question": "제가 해외에서 넘어져서 병원 진료를 받고 치료를 받았어요. 혹시 여행보험에서 보상이 가능하나요?",
        "answer": "네. 그렇습니다. 고객님\n한 품목 당 20만원한도로 보장되며, 가입금액한도에 따라 보상금액이 상이 할수 있습니다.\n아닙니다. 고객님\n경찰서 신고가 어려운경우 여행사 사고확인서, 목격자 사고확인서등의 구비서류를 통해 보상청구 가능합니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n해외발생의료비특약을 가입하신 경우 현지 의료기관에서 치료받은 경우 보상가능합니다.\n사고내용및 진단명에 따라 보상하지 않는 손해에 해당될수도 있으니 참고하시가 바랍니다.\n자세한 내용은 약관을 참고하시기 바랍니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 여행보험에서 보장되는 게 뭐에요?\n고객: 그럼 비행기 안에서 수하물을 잃어버렸을 때도 보상이 안되네요.\n상담사: 죄송하지만 그렇습니다. 고객님.\n고객: 그럼 여행 중에는 자기 물건을 잘 가지고 다녀야 겠네요. 고마워요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 상해보험을 가입하려고 하는데 특정여가활동중상해사망보장이라고 있던데 여기서 말하는 특정여가활동은 뭔가요?\n상담사: 특정여가활동은 테니스, 탁구, 배드민턴, 골프, 볼링, 수영, 에어로빅을 그 목적의 스포츠, 시합 또는 5인 이상이 연습하는 경우의 게이트볼,직업적인 물고기 잡이는 제외한 낚시, 유료시설에 관객 또는 입장객으로 있는 동안, 숙박을 동반한 여행목적을 갖고 보험증권에 기재된 주소지를 출발하여 당해 주소지에 도착할 때까지의 여행할 동안입니다.\n고객: 아. 그렇군요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n상담사: 가입하신 특약의 종류별로 보상가능한 항목이 달라집니다.\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 여행보험의 특약은 어떤 게 있는데요?\n상담사: 일반적으로 여행중 사망, 상해질병에 대한 치료비, 휴대품손해등에 대한 특약이 있습니다.\n고객: 아. 네.\n고객: 그러면 이 특약 다 가입하고 여행중에 휴대품을 잃어버렸을 때 보상이 되나요?\n상담사: 단순 분실의 경우 보상하지 않는 손해에 해당됩니다.\n고객: 어! 그래요? 그럼 어떤 때 휴대품 손해에 배상해 주는데요?\n상담사: 여행 중 휴대품을 도난 당하셨을 때 보상이 가능합니다.",
        "question": "여행보험에서 보장되는 게 뭐에요?",
        "answer": "죄송하지만 그렇습니다. 고객님.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n특정여가활동은 테니스, 탁구, 배드민턴, 골프, 볼링, 수영, 에어로빅을 그 목적의 스포츠, 시합 또는 5인 이상이 연습하는 경우의 게이트볼,직업적인 물고기 잡이는 제외한 낚시, 유료시설에 관객 또는 입장객으로 있는 동안, 숙박을 동반한 여행목적을 갖고 보험증권에 기재된 주소지를 출발하여 당해 주소지에 도착할 때까지의 여행할 동안입니다.\n가입하신 특약의 종류별로 보상가능한 항목이 달라집니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n일반적으로 여행중 사망, 상해질병에 대한 치료비, 휴대품손해등에 대한 특약이 있습니다.\n단순 분실의 경우 보상하지 않는 손해에 해당됩니다.\n여행 중 휴대품을 도난 당하셨을 때 보상이 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 애들이 불장난을 하다가 불이 났거든요. 제가 들어놨던 화재보험으로 피해보상 받을 수 있죠?\n고객: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 근데 불이 엄청 많이 난 것도 아닌데 꼭 그 조사관이 와서 확인해야 해요? 이거 청소해야하는데. 그 조사관 기다리려면 치우지도 못하잖아요?\n상담사: 아~그러세요?  손해정도가 극소규모인 경우, 조사자를 파견하지 않고 당사 담당자와의 전화통화로 보상을 진행할 수 있습니다.\n고객: 아~그렇구나. 그럼 전화로 바로 신청하면 금방 처리 되겠네요?\n상담사: ?진행과정을 담당자가 수시로 알려드리고 있습니다. 만일 고객께서 급하게 먼저 확인을 하고 싶으신 부분이 있다면 담당자에게 연락을 주시면 자세히 알려드릴 것입니다.\n고객: 어…제가 담당자 연락처를 모르는데….\n상담사: 고객님께서 고객센터에 신고전화하실 때 담당자 연락처에 대해 같이 문의하시됩니다.\n고객: 아. 그래요? 알겠어요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 네. 가능합니다. 고객님\n고객: 보상받으려면 어떻게 해야해요?\n상담사: 고객님께서 저희 보험사에 사고 접수를 하시면 보험사에서 조사관을 파견하여 조사정도를 파악하고 보험금을 측정한 후 보상절차를 진행합니다.\n고객: 그럼 제가 보험사에 화재 피해 신고를 하면 되겠네요? 그럼 신고접수는 콜센터로 하면 되나요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님\n고객: 콜센터 연락처 알려주세요.\n상담사: 고객센터 연락처는 OOOO-OOOO입니다.\n고객: 네. ",
        "question": "저희 애들이 불장난을 하다가 불이 났거든요. 제가 들어놨던 화재보험으로 피해보상 받을 수 있죠?",
        "answer": "아~그러세요?  손해정도가 극소규모인 경우, 조사자를 파견하지 않고 당사 담당자와의 전화통화로 보상을 진행할 수 있습니다.\n?진행과정을 담당자가 수시로 알려드리고 있습니다. 만일 고객께서 급하게 먼저 확인을 하고 싶으신 부분이 있다면 담당자에게 연락을 주시면 자세히 알려드릴 것입니다.\n고객님께서 고객센터에 신고전화하실 때 담당자 연락처에 대해 같이 문의하시됩니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n네. 가능합니다. 고객님\n고객님께서 저희 보험사에 사고 접수를 하시면 보험사에서 조사관을 파견하여 조사정도를 파악하고 보험금을 측정한 후 보상절차를 진행합니다.\n네. 그렇습니다. 고객님\n고객센터 연락처는 OOOO-OOOO입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 보험을 가입하려고 하는데 약관에 질권이라는게 있던데 그게 뭐에요?\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 제가 이번에 차를 바꿔서 차량번호를 변경해 달라고 했는데, 확인해 보니 이거 수정 안됐던데 왜 그래요?\n상담사: 불편드려 죄송합니다. 고객님께서 변경요청한 차량번호의 전산반영은 즉시 처리되는 경우가 일반적입니다. 그러나 차량번호 변경에 따른 몇가지 사항이 함께 변동 될 경우 1일이상의 기간이 소요될 수 있습니다.\n고객: 아니, 저번에는 바로 변경되던데.. 그리고 하루 지났거든요?\n상담사: 죄송합니다. 고객님. 이 부분에 대해 자세히 알아보기 원하시면 고객센터를 통하거나 담당자를 통해 문의하시기를 부탁드립니다.\n고객: 고객센터 연락처 알려주세요.\n상담사: 고객센터 연락처는 OOOO-OOOO입니다.\n고객: 네. \n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 질권은 채권자가 채권의 담보로서 채무자 또는 제 3자로부터 받은 담보물건을 말합니다\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 아… 좀 더 구체적으로 알려주시면 안되요?\n상담사: 예를 들어 건물을 담보로 은행에 대출 또는 채무을 받은 경우 담보잡힌 건물이 질권의 대상이 되고, 은행은 질권자가 됩니다.\n고객: 아~네. 고마워요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 있잖아요. 보상할 때 감가상각을 하던데 그거 왜 하는거에요?\n상담사: 손해보험은 피보험물건에 손해가 발생한 경우에 그것을 손해발생 직전의 상태로 회복시켜 알아보기 위해 하는 것입니다.\n고객: 아..네 알았어요.",
        "question": "제가 보험을 가입하려고 하는데 약관에 질권이라는게 있던데 그게 뭐에요?",
        "answer": "감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n불편드려 죄송합니다. 고객님께서 변경요청한 차량번호의 전산반영은 즉시 처리되는 경우가 일반적입니다. 그러나 차량번호 변경에 따른 몇가지 사항이 함께 변동 될 경우 1일이상의 기간이 소요될 수 있습니다.\n죄송합니다. 고객님. 이 부분에 대해 자세히 알아보기 원하시면 고객센터를 통하거나 담당자를 통해 문의하시기를 부탁드립니다.\n고객센터 연락처는 OOOO-OOOO입니다.\n질권은 채권자가 채권의 담보로서 채무자 또는 제 3자로부터 받은 담보물건을 말합니다\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n예를 들어 건물을 담보로 은행에 대출 또는 채무을 받은 경우 담보잡힌 건물이 질권의 대상이 되고, 은행은 질권자가 됩니다.\n손해보험은 피보험물건에 손해가 발생한 경우에 그것을 손해발생 직전의 상태로 회복시켜 알아보기 위해 하는 것입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 인터넷으로 보상청구를 할 때 유의사항이 뭔가요?\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 저 있잖아요. 스마트폰 앱으로 보상청구를 하는데 화면이 하얗게 되고 멈춰버리는데 이거 어떻게 해요?\n상담사: 고객님 혹시 스마트폰에 보상청구하시는 앱 말고 다른 앱이 실행되고 있습니까?\n고객: 네.\n상담사: 진행중인 앱을 모두 종료하시고 OO보험 앱만 실행하여 보험금청구 해보시기 바랍니다.\n고객: 아~네. 알겠어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 안전한 금융거래와 보안성 강화를 위해 로그인 후 이용 가능합니다. 그리고 보험금 청구 영수증이 많을경우 홈페이지로의 보험금청구 접수를 권장합니다.\n고객: 그리고 스마트폰 앱을 통하여 보상청구를 할 때 사용해야하는 버전이 어떻게 되죠?\n상담사: 안드로이드 4.4이상, IOS 7.0이상 버전에서 이용 가능합니다\n고객: 모바일 웹이라는게 있던데 그게 뭐에요?\n상담사: 이동 단말기에서 일반 웹에 접속할 수 있는 브라우징 기술입니다.\n고객: 네. 알겠어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.",
        "question": "제가 인터넷으로 보상청구를 할 때 유의사항이 뭔가요?",
        "answer": "감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n진행중인 앱을 모두 종료하시고 OO보험 앱만 실행하여 보험금청구 해보시기 바랍니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n안전한 금융거래와 보안성 강화를 위해 로그인 후 이용 가능합니다. 그리고 보험금 청구 영수증이 많을경우 홈페이지로의 보험금청구 접수를 권장합니다.\n안드로이드 4.4이상, IOS 7.0이상 버전에서 이용 가능합니다\n이동 단말기에서 일반 웹에 접속할 수 있는 브라우징 기술입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 여행중 휴대품을 도난 당했는데,어떻게 해요?\n상담사: 여행보험은 가입되어 있으십니까?\n고객: 네\n상담사: 고객님,아쉽게도 단순 분실의 경우에는 보상이 어렵습니다.\n고객: 여행보험에서 휴대품 범위는 어디까지인가요?\n상담사: 여행중 휴대하는 피보험자가 소유,사용,관리의 휴대품에 해당됩니다.\n고객: 그럼 신용카드도 되나요?\n상담사: 신용카드는 해당이 안됩니다.\n고객: 보상받지 못하는 것들은 또 어떤 것들이 있나요?\n상담사: 통화 유가증권,우표등이있습니다.자세한 항목은 약관에 기재되어 있습니다.\n고객: 네,감사합니다.\n상담사: 경찰서에 신고 가능하십니까?\n상담사: 행복한 하루 되세요\n고객: 네\n고객: 신고한 다음엔 어떻게 해요?\n상담사: 신고후 경찰서 신고서류를 발급받으시고,구비서류와 함께 보상청구 접수가능합니다.\n고객: 구비서류에는 어떤 것들이 있나요?\n상담사: 경찰서 신고서류,청구서,여권,영수증등이 있습니다.\n고객: 네,감사합니다.\n고객: 여행중에 가방을 택시에 두고 내렸습니다.보상이 가능한지요?",
        "question": "여행중 휴대품을 도난 당했는데,어떻게 해요?",
        "answer": "고객님,아쉽게도 단순 분실의 경우에는 보상이 어렵습니다.\n여행중 휴대하는 피보험자가 소유,사용,관리의 휴대품에 해당됩니다.\n신용카드는 해당이 안됩니다.\n통화 유가증권,우표등이있습니다.자세한 항목은 약관에 기재되어 있습니다.\n행복한 하루 되세요\n신고후 경찰서 신고서류를 발급받으시고,구비서류와 함께 보상청구 접수가능합니다.\n경찰서 신고서류,청구서,여권,영수증등이 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차에 물건이 날아와서 유리가 파손되었는데 보상가능한가요?\n고객: 보상처리가 되면 보험료 할증이 되나요?\n상담사: 네,할증됩니다.\n고객: 얼마나 할증이 되나요?\n상담사: 보험료 할증은 보험사에서 지급하는 보험금액에 따라 할증됩니다.\n고객: 많이 할증이 되나요?\n상담사: 자세한 사항은 고객센터에 문의해 보시기 바랍니다\n상담사: 다른 문의사항이 있으신가요?\n고객: 없어요.\n상담사: 도움이 되셨습니까?\n고객: 네,감사합니다.\n상담사: 네,보상처리가 됩니다.\n상담사: 즐겁고 행복한 하루 보내세요.\n상담사: 가해자가 확인되었습니까?\n고객: 네\n상담사: 그렇다면 가해자에게 직접 피해보상을 요구할 수도 있습니다\n고객: 제가 가해자가 되었을 때는 어떻게 해야 하나요?\n상담사: 어떤 상황인지 여쭤봐도 될까요?\n고객: 주행중에 도로에 있던 돌이 튀어서 뒷 차의 유리가 깨졌어요\n상담사: 네,보상처리 가능합니다.",
        "question": "자동차에 물건이 날아와서 유리가 파손되었는데 보상가능한가요?",
        "answer": "네,할증됩니다.\n보험료 할증은 보험사에서 지급하는 보험금액에 따라 할증됩니다.\n자세한 사항은 고객센터에 문의해 보시기 바랍니다\n네,보상처리가 됩니다.\n즐겁고 행복한 하루 보내세요.\n그렇다면 가해자에게 직접 피해보상을 요구할 수도 있습니다\n네,보상처리 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 산재보험이 뭔가요?\n고객: 저는 해당사항이 없네요?\n상담사: 2009년 10월 이후 계약부터 보상받은 의료비는 보상하지 않는다고 명시되어 있습니다.\n고객: 입원중에 의사소견에 따라 영양제를 투여 받았는데 보상이 가능한가요?\n상담사: 영양제,종합비타민제 등은 보상하지 않는 손해로 명시되어 있습니다.\n고객: 의사소견에 의해 처방 받았는데 안되나요?\n상담사: 네,그렇습니다.\n상담사: 혹시 다른 문의사항이 있으십니까?\n고객: 있어요.\n고객: 진단서나 입원확인서등 서류비용은 보상이 되나요?\n상담사: 진료와 무관한 제비용은 보상하지 않습니다.\n상담사: 산재보험은 산재근로자와 그 가족의 생활을 보장하기 위하여 국가가 책임을 지는 의무보험을 말합니다\n고객: 감사합니다.\n고객: 일반 보험과 중복 보장이 가능한가요?\n상담사: 일반 보험을 가입한 시기가 언제 인지 아시나요?\n고객: 네,2010년 입니다.\n고객: 계약 시기에 따라 다른가요?\n상담사: 네\n고객: 어떻게 다른가요?\n상담사: 계약시기가 2009년 10월 이전 계약은 일반상해의료비 담보에 한해 산업재해보상을 받은 경우 발생한 의료비 총액의 50%해당액을 보상합니다.",
        "question": "산재보험이 뭔가요?",
        "answer": "2009년 10월 이후 계약부터 보상받은 의료비는 보상하지 않는다고 명시되어 있습니다.\n영양제,종합비타민제 등은 보상하지 않는 손해로 명시되어 있습니다.\n네,그렇습니다.\n진료와 무관한 제비용은 보상하지 않습니다.\n산재보험은 산재근로자와 그 가족의 생활을 보장하기 위하여 국가가 책임을 지는 의무보험을 말합니다\n네\n계약시기가 2009년 10월 이전 계약은 일반상해의료비 담보에 한해 산업재해보상을 받은 경우 발생한 의료비 총액의 50%해당액을 보상합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 차량을 대체하고 대체 사실을 보험회사에 알리지 않았는데 사고 발생시 보험처리가 가능한가요?\n상담사: 자동차보험에서는 보험증권에 피보험자로 기재된 사람을 말합니다.\n고객: 예외적인 경우는 없나요?\n상담사: 양도,양수로 인하여 실질적인 소유자가 변경된 후 명의이전 전인 경우 상이할 수도 있습니다.\n고객: 그러면 저와 동생이 보험 혜택을 받으려면 어떻게 해야 하나요?\n상담사: 기명피보험자를 동생으로하여 지정1인 운전 추가특약을 가입하거나 자동차 명의를 아버지로 변경하여 가족운전한정 특약을 가입하여야 합니다.\n고객: 특약을 추가하면 보험료가 얼마인가요?\n상담사: 상황에 따라 다릅니다.자세한 사항은 고객센터로 문의바랍니다.\n고객: 고객센터 전화번호가 어떻게 되나요?\n상담사: 고객센터 전화번호는 OOOO-OOOO입니다.\n상담사: 다른 문의사항이 있으십니까?\n상담사: 사실을 알리지 않고 발생한 사고에 대해서는 보상책임이 발생하지 않습니다.\n고객: 없어요.감사합니다.\n고객: 반드시 회사에 통보해야하는 의무 사항인가요?\n상담사: 네,맞습니다.\n고객: 왜 그런건가요?\n상담사: 차가 바뀌면 차량의 보상 금액 등이 변경되며 보험료의 추징 등이 발생할 수 있습니다.\n고객: 자동차는 동생명의인데 아버지 명의로 보험을 들 수 있나요?\n상담사: 자동차보험에서 기명피보험자는 반드시 자동차등록증상의 소유주여야 합니다.\n고객: 기명피보험자가 뭐예요?",
        "question": "차량을 대체하고 대체 사실을 보험회사에 알리지 않았는데 사고 발생시 보험처리가 가능한가요?",
        "answer": "자동차보험에서는 보험증권에 피보험자로 기재된 사람을 말합니다.\n양도,양수로 인하여 실질적인 소유자가 변경된 후 명의이전 전인 경우 상이할 수도 있습니다.\n기명피보험자를 동생으로하여 지정1인 운전 추가특약을 가입하거나 자동차 명의를 아버지로 변경하여 가족운전한정 특약을 가입하여야 합니다.\n상황에 따라 다릅니다.자세한 사항은 고객센터로 문의바랍니다.\n고객센터 전화번호는 OOOO-OOOO입니다.\n사실을 알리지 않고 발생한 사고에 대해서는 보상책임이 발생하지 않습니다.\n네,맞습니다.\n차가 바뀌면 차량의 보상 금액 등이 변경되며 보험료의 추징 등이 발생할 수 있습니다.\n자동차보험에서 기명피보험자는 반드시 자동차등록증상의 소유주여야 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저 있잖아요. 보험대출을 받았거든요. 그런데 보험을 통해 보장을 받을 수 있나요?\n상담사: 대출상품은 보험계약대출, 신용대출, 부동산담보대출이 있습니다.\n고객: 보험계약대출을 받으려면 최대 얼마까지 받을 수 있는거에요?\n상담사: 당사는 현재 해약환급금의 95%까지 계약대출을 해드리고 있습니다.\n고객: 해지환급금이 뭔데요?\n상담사: 보험계약자가 유효한 보험계약을 해약 요청했을 경우 보험사로 부터 돌려 받게 되는 돈으로 해약환급금이라고도 합니다.\n고객: 해지환급금이 제가 넣은 보험료보다 적나요?\n상담사: 그렇습니다. \n고객: 네. 알겠어요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 네. 가능하십니다.\n고객: 아~그럼 보험보상금은 그대로 받을 수 있네요?\n상담사: 경우에 따라 다를 수도 있습니다.\n고객: 그게 무슨 말이죠?\n상담사: 만일 보험금 지급담보가 보상 후 소멸되는 경우 보험금지급시 일부 보험계약대출 원리금이 상환될 수 있습니다.\n고객: 네. 알겠어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 저 있잖아요. 보험사에서 대출하는 대출에는 어떤 것들이 있나요?",
        "question": "저 있잖아요. 보험대출을 받았거든요. 그런데 보험을 통해 보장을 받을 수 있나요?",
        "answer": "대출상품은 보험계약대출, 신용대출, 부동산담보대출이 있습니다.\n당사는 현재 해약환급금의 95%까지 계약대출을 해드리고 있습니다.\n보험계약자가 유효한 보험계약을 해약 요청했을 경우 보험사로 부터 돌려 받게 되는 돈으로 해약환급금이라고도 합니다.\n그렇습니다. \n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n네. 가능하십니다.\n경우에 따라 다를 수도 있습니다.\n만일 보험금 지급담보가 보상 후 소멸되는 경우 보험금지급시 일부 보험계약대출 원리금이 상환될 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험금 청구를 하려고합니다.\n상담사: 메뉴중 보상이라고 되어있는게 있습니다. 그 곳을 누르시면 보험금 청구 페이지가 나옵니다.\n고객: 잠깐만요..\n상담사: 고객님. 거기에 청구하실 내용울 안내대로 입력하시면 됩니다. \n고객: 영수증들은  스캔해야 하나요.\n상담사: 스캔하셔도 되고. 그냥 사진 찍어서 등록하셔도 됩니다.\n고객: 네\n고객: 처리기간은 얼마나 걸리나요.\n상담사: 심사 시작일로 일주일 내로 입금이 됩니다.\n고객: 보험금은 어디로 받을 수 있나요.\n상담사: 고객님께서 처음 등록하신  통장으로 입금됩니다.\n상담사: 네. 고객님 어떤 상품 보험금을 청구하려고 하는지요.\n고객: 네. 친절한 상담 감사합니다.\n고객: 실비보험에 가입했습니다.\n상담사: 네. 고객님 혹시 OOO보험 어플이 있으신가요.\n고객: 네. 어플 깔려 있습니다.\n상담사: 네. 고객님. 먼저 로그인 하시고 보험금청구 페이지에 클릭하여 들어가시면 됩니다.\n고객: 어디에 있는지 잘 못 찾겠습니다.\n상담사: 핸드폰 오른쪽 상단에 점3개 보이시나요.  거기 터치하시면 됩니다.\n고객: 네. 터치했습니다.",
        "question": "보험금 청구를 하려고합니다.",
        "answer": "메뉴중 보상이라고 되어있는게 있습니다. 그 곳을 누르시면 보험금 청구 페이지가 나옵니다.\n고객님. 거기에 청구하실 내용울 안내대로 입력하시면 됩니다. \n스캔하셔도 되고. 그냥 사진 찍어서 등록하셔도 됩니다.\n심사 시작일로 일주일 내로 입금이 됩니다.\n고객님께서 처음 등록하신  통장으로 입금됩니다.\n네. 고객님. 먼저 로그인 하시고 보험금청구 페이지에 클릭하여 들어가시면 됩니다.\n핸드폰 오른쪽 상단에 점3개 보이시나요.  거기 터치하시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희집 욕실수리중 누수가 되어서 아랫집에 천장이 엉망이 되었다고 연락이왔는데요?\n상담사: 고객님댁은 수리는 다 하셨나요?\n고객: 네 욕실쪽 물세는 부분도 다 잡았어요\n상담사: 그럼 아랫집은 우선 수리견적서와 사진 찍어서 보관하고 계시구요 수리 들어가셔도 될것같아요\n고객: 수리를 해도 괜찮을까요?\n상담사: 네 저희 보상과에서 고객님께 연락드리고 한번은 방문을 하실꺼예요\n고객: 직접 보험회사에서 나오시는건가요?\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 아랫집주인분들과 시간을 맞추어야겠네요?\n상담사: 네 고객님과 아랫집분 모두 계실때 방문하면 좀더 편하게 정리가 될것같습니다\n고객: 네 그럼 그렇게 이야기 하도록하고 수리해야겟네요\n고객: 저희집 욕실을 수리 했는데 며칠있으니 아랫집에서 물이 센다고 연락이 왔는데 어떻게 처리하면 될까요?\n상담사: 네 고객님 수리하시고 저희 담당자랑 통화하시면 되겠습니다. 감사합니다\n상담사: 네 고객님 일상생활배상책임보험이 가입되어 있으시면 보상이 가능하십니다\n고객: 그런가요? 저도 가입이 되어있는지 확인부탁합니다\n상담사: 네 고객님 성함과 주민등록앞자리 부탁드립니다\n고객: 이름은OOO이고, 주민등록번호는OOO입니다\n상담사: 네 조회중입니다 잠시만 기다려주세요\n상담사: 확인 되셨습니다. 가입되어계시네요.아랫집은 수리를 했나요?\n고객: 아니요 아직 수리는 안했어요",
        "question": "저희집 욕실수리중 누수가 되어서 아랫집에 천장이 엉망이 되었다고 연락이왔는데요?",
        "answer": "그럼 아랫집은 우선 수리견적서와 사진 찍어서 보관하고 계시구요 수리 들어가셔도 될것같아요\n네 저희 보상과에서 고객님께 연락드리고 한번은 방문을 하실꺼예요\n네 그렇습니다\n네 고객님과 아랫집분 모두 계실때 방문하면 좀더 편하게 정리가 될것같습니다\n네 고객님 수리하시고 저희 담당자랑 통화하시면 되겠습니다. 감사합니다\n네 고객님 일상생활배상책임보험이 가입되어 있으시면 보상이 가능하십니다\n네 고객님 성함과 주민등록앞자리 부탁드립니다\n네 조회중입니다 잠시만 기다려주세요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 아이가 실수로 친구 휴대폰을 떨어뜨려서 파손이 되었어요. 보상관련 문의 드려요\n고객: 그다음은 어떻게 하나요?\n상담사: 수리비를 우선 결재하시고 견적서,내역서,영수증을 받아 오시면 됩니다\n고객: 받아와서 어디다 청구하나요?\n상담사: 휴대폰 앱으로도 보험청구가 가능합니다\n고객: 처리기간은 어느정도걸리나요?\n상담사: 조금 차이가 있을수 있지만 대략적으로 말씀드리면 일주일에서 열흘 정도 걸립니다\n고객: 에구 잊어버릴뻔했는데 우리보험에 보장되는 보험이 들어있는지 알아봐주시겠어요?\n상담사: 네 확인해보겠습니다\n상담사: 고객님께서는 가족분 모두 해당되는 보험이 가입되어계시네요. 보험 청구하시면 됩니다\n고객: 네 잘알겠습니다\n고객: 저희 아들이 친구폰을 실수로 떨어뜨렸거든요?\n고객: 네 고객님 즐거운 하루 되세요\n상담사: 네 고객님 말씀하세요\n고객: 그친구 폰이 액정이 파손되어서 보상을 해줘야 할것같은데요?\n상담사: 네 보상을 해줄수 있는지 확인하시는거군요\n고객: 네 어떻게 처리하면 되는지 이런일은 처음이라\n상담사: 네 우선 파손된 폰 사진을 찍어두시구요 A/S 센터에 가셔야 합니다\n고객: A/S센터에 가서 이야기 하면 되나요?\n상담사: 네 보험처리하시는거라고 말씀하시면 견적서와 수리비 내역서를 줄꺼에요",
        "question": "저희 아이가 실수로 친구 휴대폰을 떨어뜨려서 파손이 되었어요. 보상관련 문의 드려요",
        "answer": "수리비를 우선 결재하시고 견적서,내역서,영수증을 받아 오시면 됩니다\n휴대폰 앱으로도 보험청구가 가능합니다\n조금 차이가 있을수 있지만 대략적으로 말씀드리면 일주일에서 열흘 정도 걸립니다\n네 확인해보겠습니다\n고객님께서는 가족분 모두 해당되는 보험이 가입되어계시네요. 보험 청구하시면 됩니다\n네 고객님 즐거운 하루 되세요\n네 고객님 말씀하세요\n네 보상을 해줄수 있는지 확인하시는거군요\n네 우선 파손된 폰 사진을 찍어두시구요 A/S 센터에 가셔야 합니다\n네 보험처리하시는거라고 말씀하시면 견적서와 수리비 내역서를 줄꺼에요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희집 아이가 친구집에서 놀다가 유창을 깼습니다. 보험으로 보상이 될까요.\n고객: 사진은 어떻게 보내야 하나요.\n상담사: 휴대폰으로 찍고 담당자에게 보내시면 됩니다. \n고객: 저는 담당자가 누구인지 모릅니다.\n상담사: 사고 접수하시면 그때 담당자가 사진을 보내달라고 요구 할겁니다.\n고객: 사고 접수는 어디에 어떻게 하나요.\n상담사: 해당 보험사 홈페이지에서 보험금 청구서를 작성하셔서 접수하면 됩니다.\n고객: 접수 방법은요.\n상담사: 직접 방문하셔도 되고 온라인으로도 접수도 가능합니다.\n고객: 또 다른 필요서류는 없나요.\n상담사: 보험금 청구서에 가족분 모두의 서명을 하셔야하고 친구의 주민등록 등본이 필요합니다.\n상담사: 먼저 자녀분은 다친데 없이 괜찮으신가요.\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 일상생활배상 책임보험에 가입되어있다면 보험금청구 됩니다.\n고객: 먼저 수리하고 보험청구 하려고 하는데 가능한가요.\n상담사: 네. 고객님 먼전 수리하시고 보험청구 하세요.\n고객: 수리는 아무때나 가서 하면 되는거죠.\n상담사: 네. 가능합니다.\n고객: 증빙서류는 어떤건가요.\n상담사: 깨진 유리 상태, 영수증, 수리된 유리 상태 입니다.",
        "question": "저희집 아이가 친구집에서 놀다가 유창을 깼습니다. 보험으로 보상이 될까요.",
        "answer": "휴대폰으로 찍고 담당자에게 보내시면 됩니다. \n사고 접수하시면 그때 담당자가 사진을 보내달라고 요구 할겁니다.\n해당 보험사 홈페이지에서 보험금 청구서를 작성하셔서 접수하면 됩니다.\n직접 방문하셔도 되고 온라인으로도 접수도 가능합니다.\n보험금 청구서에 가족분 모두의 서명을 하셔야하고 친구의 주민등록 등본이 필요합니다.\n일상생활배상 책임보험에 가입되어있다면 보험금청구 됩니다.\n네. 고객님 먼전 수리하시고 보험청구 하세요.\n네. 가능합니다.\n깨진 유리 상태, 영수증, 수리된 유리 상태 입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 한의원에서 영수증을 받고 보험회사에 청구했는데 안된다고 합니다.\n상담사: 상해의료비 특약을 말씀드리는 겁니다.\n고객: 상해의료비특약 저도 가입이 되어 있는데요.\n상담사: 그러면, 진단서에 코드가 나와있는지요.\n고객: 저는 진단서를 발급하지 않았습니다.\n상담사: 상해코드가 맞다면 보상이 됩니다.\n고객: 그러면 어떻게 하면 될까요.\n상담사: 네. 고객님 먼저 코드번호를 확인하셔야 할것같습니다.\n고객: 한약비용도 청구가 된다했는데, 보험회사에서는 안 된다고 합니다. 이유는요.\n상담사: 한약이 엘보 치료 목적으로 처방 받으신거 맞나요.\n고객: 아니요. 보약입니다.\n상담사: 보험금 청구 내용을 알수 있을까요.\n상담사: 네. 고객님 죄송하지만 보약에 대한 보험금은 지급되지 않습니다.\n고객: 치료를 받고 청구하였습니다.\n상담사: 어떤 치료를 받았는지 알 수 있을까요.\n고객: 엘보치료를 받았습니다.\n상담사: 급여부분은 보험청구가 가능합니다.\n고객: 급여.비급여 부분이 모두 가능하다고 알고있는데요.\n상담사: 네. 특약부분에 가입이 되어 있어야 청구가능합니다.\n고객: 특약이라 함은 어떤것을 얘기하는건가요.",
        "question": "한의원에서 영수증을 받고 보험회사에 청구했는데 안된다고 합니다.",
        "answer": "상해의료비 특약을 말씀드리는 겁니다.\n상해코드가 맞다면 보상이 됩니다.\n네. 고객님 먼저 코드번호를 확인하셔야 할것같습니다.\n네. 고객님 죄송하지만 보약에 대한 보험금은 지급되지 않습니다.\n급여부분은 보험청구가 가능합니다.\n네. 특약부분에 가입이 되어 있어야 청구가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 작은집에서 놀다가 유창을 깼는데, 보험으로 보상이 될까요.\n고객: 사진을 찍어서 어떻게 보내면 될까요.\n상담사: 휴대폰으로 찍어서 담당자에게 바로 보내시면 됩니다. \n고객: 제가 아직 보험신고를 안해서 담당자가 누구인지 모르는데요.\n상담사: 네. 사고 보험접수를 하면 담당자가 배정이 되어 사진을 보내달라고 요구 합니다.\n고객: 사고 접수를 해야하는데 어디에 어떻게 하면될까요.\n상담사: 해당 보험사 홈페이지 보험금 청구서를 다운받아 작성해서 접수하면 됩니다.\n고객: 접수 방법은 어떻게 하면 좋은가요.\n상담사: 직접 방문 또는 온라인으로 접수 가능합니다.\n고객: 다른 서류는 필요없나요.\n상담사: 보험금 청구서에 가족분 모두의 서명이 필요하고 피해자 주민등록 등본이 필요합니다.\n상담사: 고객님. 자녀분은 다친데 없으시죠.\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 일상생활배상 책임보험에 가입되어있다면 보험금청구 가능합니다.\n고객: 깨진 유리창 먼저 수리하고 보험청구 해도 될까요.\n상담사: 네. 그렇게 하셔도 됩니다.\n고객: 수리할 때 아무곳에서 해도 가능할까요.\n상담사: 네. 가능합니다.\n고객: 증빙서류는 어떤걸 준비할까요.\n상담사: 깨진 유리 상태 사진, 영수증, 수리된 유리 상태사진이 필요합니다.",
        "question": "작은집에서 놀다가 유창을 깼는데, 보험으로 보상이 될까요.",
        "answer": "휴대폰으로 찍어서 담당자에게 바로 보내시면 됩니다. \n네. 사고 보험접수를 하면 담당자가 배정이 되어 사진을 보내달라고 요구 합니다.\n해당 보험사 홈페이지 보험금 청구서를 다운받아 작성해서 접수하면 됩니다.\n직접 방문 또는 온라인으로 접수 가능합니다.\n보험금 청구서에 가족분 모두의 서명이 필요하고 피해자 주민등록 등본이 필요합니다.\n일상생활배상 책임보험에 가입되어있다면 보험금청구 가능합니다.\n네. 그렇게 하셔도 됩니다.\n네. 가능합니다.\n깨진 유리 상태 사진, 영수증, 수리된 유리 상태사진이 필요합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 화재보험이 궁금한데요. \n고객: 네. 보장성보험료는 00,000원 입니다.\n상담사: 적립보험료 확인가능하세요.\n고객: 적립보혐료는 00,000원 입니다.\n상담사: 고객님의 총 보험료는 00,000만원이네요.\n고객: 적립보험료는 저축성 인가요.\n상담사: 네. 맞습니다.\n고객: 증권을 보아도 잘 모르겠네요.\n상담사: 증권을 확인해보시면 보장명이 있는데 알려주세요.\n고객: 누수, 대물보상, 실손보상, 인적보상, 일상생활배상책임이 있네요.\n고객: 더 자세한 보장내역을 알아야 하는거죠.\n고객: 만약, 저희 집에 불이났는데 아랫집으로 불이 번졌다면 보상이 되나요.\n상담사: 네. 고객님 조금더 자세하게 증권을 확인해보시는게 좋을것같습니다.\n상담사: 고객님. 화재보험에 가입은 하셨나요.\n고객: 네. 가입했습니다.\n상담사: 네. 가입 잘 하신것 같습니다. 특약부분에 아래, 윗집에 대한 사고보상 있는지 확인을 해보세요.\n고객: 아~~화재보험은 불이나면 모두 처리해주는 것 아니었나요.\n상담사: 보장내역 또는 특약으로 가입되어 있어야 보상이 가능합니다.\n고객: 화재보험 금액이랑 상관은 없나요.\n상담사: 화재보험료중 보장성보험 금액을 확인해보시면 됩니다.",
        "question": "화재보험이 궁금한데요. ",
        "answer": "적립보험료도 있으실텐데요\n고객님의 총 보험료는 00,000만원이네요.\n네. 맞습니다.\n증권을 확인해보시면 보장명이 있는데 알려주세요.\n네. 고객님 조금더 자세하게 증권을 확인해보시는게 좋을것같습니다.\n \n네. 가입 잘 하신것 같습니다. 특약부분에 아래, 윗집에 대한 사고보상 있는지 확인을 해보세요.\n보장내역 또는 특약으로 가입되어 있어야 보상이 가능합니다.\n화재보험료중 보장성보험 금액을 확인해보시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 외할머니 집에 놀러갔다가 안경이 부러졌어요. 보험처리가 될까요.\n고객: 네. 수리는 안될것 같아요. 그리고 외할머니 안경도 같이 부러졌는데요.\n상담사: 외할머니 안경이 망가진건 보험청구가 되지 않습니다\n고객: 외할머니 안경은 왜 안되나요.\n상담사: 가족관계로 혈연관계일때 일배상 처리가 되지 않습니다\n고객: 같이 사는 것도 아닌데요.\n상담사: 일상배상책임은 제 3자일때 가능합니다\n고객: 다른할머니 안경이라 하고 수리하면 안될까요.\n상담사: 고객님. 곤란하지만 양심상 문제라 대답드리기 힘드네요.\n고객: 할머니 안경이 다촛점렌즈라 너무 바싸서 그래요.\n상담사: 안경구입시기를 감안하여 지급된다고 하니 안경점 부터 다녀오시는게 좋겠습니다.\n고객: 새로 바꾼지 얼마 안덴 외할머니 친구분 안경이라서 새거로 교체 해야할것 같은데요.\n고객: 네.\n상담사: 고객님. 일상배상책임보상청구를 하시면 될것같습니다.\n고객: 친구분 할머니 안경을 새것으로 바꿀 수 있단말이죠.\n상담사: 손해사정에서 금액을 측정합니다.\n고객: 네.\n상담사: 어떤 할머니인지 정확하게 알려주세요.\n고객: 외할머니집에 놀러온 친구 할머니입니다.\n상담사: 고객님. 친구 할머니 안경이 완전히 부러졌나요.",
        "question": "외할머니 집에 놀러갔다가 안경이 부러졌어요. 보험처리가 될까요.",
        "answer": "외할머니 안경이 망가진건 보험청구가 되지 않습니다\n가족관계로 혈연관계일때 일배상 처리가 되지 않습니다\n일상배상책임은 제 3자일때 가능합니다\n고객님. 곤란하지만 양심상 문제라 대답드리기 힘드네요.\n안경구입시기를 감안하여 지급된다고 하니 안경점 부터 다녀오시는게 좋겠습니다.\n고객님. 일상배상책임보상청구를 하시면 될것같습니다.\n손해사정에서 금액을 측정합니다.\n어떤 할머니인지 정확하게 알려주세요.\n고객님. 친구 할머니 안경이 완전히 부러졌나요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 머리하러 갔다가 미용실 의자를 망가뜨렸네요. 요런것도 보험처리할 수 있을까요.\n고객: 네 있습니다\n상담사: 보험청구를 하시면 감가상각이후 보상받을 수 있습니다\n고객: 만일에 보험처리가 안될수도 있을까요. 걱정이여서요.\n상담사: 청구하시면 손해사에서 보상금액을 알아봐주기 위해 방문합니다.\n고객: 방문하면 어떤걸 말해야 할까요.\n상담사: 사고 난 상황을 있는 그대로 말씀하시면 됩니다.\n고객: 일상배상책임 보험은 한도가 있나요.\n상담사: 고객님의 일상배상책임보장금액은 증권을 확인해야합니다.\n고객: 일반적으로 얼마인지요.\n상담사: 1억정도 보장되도록 가입합니다\n상담사: 고객님. 미용의자를 어떻게해서 망가뜨렸는지 알수있을까요.\n고객: 네.\n고객: 제가 한거는 아니고, 아이가 돌리다가 미용의자가 망가졌어요.\n상담사: 아이는 괜찮나요.\n고객: 네. 다치진 않았어요\n고객: 미용실 의자는 많이 비싸다고 하던데 걱정이네요.\n상담사: 구입가격과 사용기간을 살핀 후 가격이 측정됩니다.\n고객: 비싼듯해서 보험처리 하고 싶어요.\n상담사: 고객님의 보험에서 일상배상책임특약이 들어가 있는지 확인가능한가요.",
        "question": "머리하러 갔다가 미용실 의자를 망가뜨렸네요. 요런것도 보험처리할 수 있을까요.",
        "answer": "보험청구를 하시면 감가상각이후 보상받을 수 있습니다\n청구하시면 손해사에서 보상금액을 알아봐주기 위해 방문합니다.\n사고 난 상황을 있는 그대로 말씀하시면 됩니다.\n고객님의 일상배상책임보장금액은 증권을 확인해야합니다.\n1억정도 보장되도록 가입합니다\n고객님. 미용의자를 어떻게해서 망가뜨렸는지 알수있을까요.\n아이는 괜찮나요.\n구입가격과 사용기간을 살핀 후 가격이 측정됩니다.\n고객님의 보험에서 일상배상책임특약이 들어가 있는지 확인가능한가요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 산재보험은 누가 받는지 궁금합니다.\n고객: 저는 산재보험에 가입을 하진 않았는데요.\n상담사: 고객님. 가입부서 전화번호를 알려드리겠습니다.\n고객: 네 알려주세요.\n상담사: OOO-OOOO입니다.\n고객: 만약 산재보험 가입전에 다치면 보상은 못받겠죠.\n상담사: 아닙니다. 산재보험에 가입되어 있지 않더라도 보상받을 수 있습니다.\n고객: 그게 가능한가요.\n상담사: 일을 하다가 다쳤다면 산재처리로 치료 받으시고 산재보험가입후 청구절차에 따라 청구하시면 됩니다.\n고객: 아~~ 그렇군요.\n상담사: 고객님. 산재보험은 빠른시간안에 가입하시면 좋을것 같습니다.\n상담사: 고객님. 산재보험 가입대상이 궁금하신건가요.\n고객: 네. 감사합니다.\n고객: 네. 그리고 저도 가입이 될까해서요.\n상담사: 네. 고객님 모든 근로자는 가입대상이 됩니다.\n고객: 친정 엄마가 학교급식 조리사이신데 엄마도 가입이 되었을까요.\n상담사: 네. 가입대상입니다.\n고객: 저는요. 일용직으로 가끔씩 일을 하고있는데도 가입이 되었을까요.\n상담사: 네. 일용직도 산재보험 가입이 됩니다.\n고객: 네.",
        "question": "산재보험은 누가 받는지 궁금합니다.",
        "answer": "고객님. 가입부서 전화번호를 알려드리겠습니다.\nOOO-OOOO입니다.\n아닙니다. 산재보험에 가입되어 있지 않더라도 보상받을 수 있습니다.\n일을 하다가 다쳤다면 산재처리로 치료 받으시고 산재보험가입후 청구절차에 따라 청구하시면 됩니다.\n고객님. 산재보험은 빠른시간안에 가입하시면 좋을것 같습니다.\n네. 고객님 모든 근로자는 가입대상이 됩니다.\n네. 가입대상입니다.\n네. 일용직도 산재보험 가입이 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 사고 보험처리 문의드립니다.\n고객: 외제차 주인은 본인이 아는 정비소를 가야한다고 하는데요. 가라고 할까요.\n상담사: 네. 상관없습니다. 먼저 견적을 받아보고 보험사에 심사요청 하시면 됩니다.\n고객: 제가 문콕했는 부분말고 다른쪽에도 긁힌 자국이 있는데 이 부분은 어쩐면 좋을까요.\n상담사: 고객님, 먼저 상대방 차량의 사진을 미리 찍어두시는 게 좋을 것 같습니다.\n고객: 제 차에는 살짝 페인트만 묻혀 있는데도 제 잘못이라고 하면요.\n상담사: 고객님과 직접 대응하시기 어려우시면 보험사를 통해서 이야기 하시라고 전하시면 됩니다.\n고객: 문콕 정도로 교환은 너무 과한것 아닌가요.\n상담사: 네. 너무걱정 마세요. 보험사에서 심사를 통해 바른 처리가 될것입니다.\n고객: 그렇지만, 보험처리 후 금액이 많이 나오면 보험료가 할증이 된다고 하던데요.\n상담사: 고객님, 정차된 차량이라서 일상생활배상책임특약으로 처리하시시면 자동차보험과는 상관이 없습니다.\n고객: 주차장에서 문을 열다괴 외제차 문콕했는데 보상해달라고 하는데 어쩌면 좋을까요.\n고객: 아~ 맞네요. \n상담사: 고객님. 보험처리로 처리는 가능합니다.\n고객: 제가 들은 자동차보험으로 처리가 되어지나요. \n상담사: 고객님께서 운행중 사고가 아니라 자동차보험으로는 처리가 안됩니다.\n고객: 그러면요.\n상담사: 일상생활배상책임특약으로 처리하면 됩니다.\n고객: 제가 보기에는 살짝 찍혔는데 문짝을 바꿔달라고 하는데요. 이게 가능한가요.\n상담사: 먼저, 자동차정비소에서 문짝교환 적합한 여부를 판정받아야 합니다.",
        "question": "자동차 사고 보험처리 문의드립니다.",
        "answer": "네. 상관없습니다. 먼저 견적을 받아보고 보험사에 심사요청 하시면 됩니다.\n고객님, 먼저 상대방 차량의 사진을 미리 찍어두시는 게 좋을 것 같습니다.\n고객님과 직접 대응하시기 어려우시면 보험사를 통해서 이야기 하시라고 전하시면 됩니다.\n네. 너무걱정 마세요. 보험사에서 심사를 통해 바른 처리가 될것입니다.\n고객님, 정차된 차량이라서 일상생활배상책임특약으로 처리하시시면 자동차보험과는 상관이 없습니다.\n고객님. 보험처리로 처리는 가능합니다.\n고객님께서 운행중 사고가 아니라 자동차보험으로는 처리가 안됩니다.\n일상생활배상책임특약으로 처리하면 됩니다.\n먼저, 자동차정비소에서 문짝교환 적합한 여부를 판정받아야 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 식당 화장실에서 넘어져 치아가 부러졌어요. 보상 받을 수 있을까요.\n상담사: 네. 치료가 끝나면 청구를 하셔서 보상받으시면 됩니다.\n고객: 네. \n고객: 치아가 완전히 빠지면 인플란트를 해야하는데 보험료가 얼만인지 궁금합니다.\n상담사: 고객님. 보험회사 보장내역이 조금씩 다릅니다\n상담사: 고객님. 치아보험은 가입이 되어져 있으신가요. 얼마정되 되었나요. \n고객: 2년 6개월 정도 된걸로 알고 있습니다.\n상담사: 고객님. 인플란트는 금액 100만원이 보장이 된다고 나옵니다.\n고객: 네.\n고객: 인플란트 치료후에 보험금 청구를 해야하는거죠.\n상담사: 네. 맞습니다. 진료내역을 첨부하여 보험금 청구를 하시면 됩니다\n상담사: 고객님. 화장실에서 미끄러 지셨나요.\n고객: 돈이 부족한데 아쉽네요.\n고객: 네. 물 청소가 된걸 몰라었요.\n상담사: 고객님. 치과를 먼저 방문하셔서 치료를 받으시는게 좋겠습니다.\n상담사: 고객님. 혹시 치아보험은 가입이 되어 있으신가요.\n상담사: 고객님. 상해로 다친 치아도 보험으로 치료를 받을 수 있습니다.\n고객: 그러면, 식당주인은 책임이 없는건가요.\n상담사: 식당에서 다친부분이라  배상책임에 해당이 됩니다.\n고객: 청구를 하면 보상이 된다는 거죠.",
        "question": "식당 화장실에서 넘어져 치아가 부러졌어요. 보상 받을 수 있을까요.",
        "answer": "네. 치료가 끝나면 청구를 하셔서 보상받으시면 됩니다.\n고객님. 보험회사 보장내역이 조금씩 다릅니다\n고객님. 인플란트는 금액 100만원이 보장이 된다고 나옵니다.\n네. 맞습니다. 진료내역을 첨부하여 보험금 청구를 하시면 됩니다\n고객님. 치과를 먼저 방문하셔서 치료를 받으시는게 좋겠습니다.\n고객님. 상해로 다친 치아도 보험으로 치료를 받을 수 있습니다.\n식당에서 다친부분이라  배상책임에 해당이 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자전거를 타다가 자동차랑 부딪쳤습니다. 어떻게 하면되나요.\n고객: 진짜요. 언제부터 그랬는데요.\n상담사: 자전거도로법에 명시되어 있습니다.\n고객: 그러면 제가 다 고쳐줘야하는건가요.\n상담사: 네. 맞습니다. 고객님의 부주의로 일어난 사고로 배상하셔야 합니다.\n고객: 차량수리비가 많이 나오면 어떻게 하면 되는거죠.\n상담사: 고객님. 손해보험사 보험가입이 되어있으신가요.\n고객: 네 있습니다\n상담사: 보장 중 일상배상책임특약 부분이 있는지 확인을 하세요.\n고객: 일상배상책임특약은 또 뭔가요.\n상담사: 일상생활중 과실로 인한 손해액을 보상해주는 특약입니다.\n고객: 횡단보도에서 서있는 차랑과 부딪쳤습니다. 제가 잘못한건가요.\n고객: 가입되어 있는 것 같습니다. \n상담사: 고객님. 차량이 정차되어져 있었나요.\n고객: 네. 차는 정차 중이었구요. 제가 자전거를 타고 가다가 차 위로 넘어졌어요\n상담사: 고객님, 혹시 차량이 파손된 부분이 있나요.\n고객: 네. 본냇위가 움푹 들어갔습니다.\n상담사: 고객님께서 횡단보도를 건널 때 자전거를 타고 건너가셨나요.\n고객: 네 자전거를 타고 건넜습니다.\n상담사: 횡단보도를 건널때는 자전거를 내려 끌고 걸어가셔야 합니다.",
        "question": "자전거를 타다가 자동차랑 부딪쳤습니다. 어떻게 하면되나요.",
        "answer": "자전거도로법에 명시되어 있습니다.\n네. 맞습니다. 고객님의 부주의로 일어난 사고로 배상하셔야 합니다.\n고객님. 손해보험사 보험가입이 되어있으신가요.\n보장 중 일상배상책임특약 부분이 있는지 확인을 하세요.\n일상생활중 과실로 인한 손해액을 보상해주는 특약입니다.\n고객님. 차량이 정차되어져 있었나요.\n고객님, 혹시 차량이 파손된 부분이 있나요.\n고객님께서 횡단보도를 건널 때 자전거를 타고 건너가셨나요.\n횡단보도를 건널때는 자전거를 내려 끌고 걸어가셔야 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 주차장에서 후진하다가 오토바이를 못보고 쓰러뜨렸습니다.\n상담사: 고객님. 일상배상책임특약도 가입이 안되어 있나요.\n고객: 어쩌죠.\n고객: 비싼 오토바이라 비용이 많이 나올것같아요.\n상담사: 고객님. 다른 보험특약이 있는지 살펴보셨나요.\n고객: 아니요.\n고객: 자동차 보험 가입할때 꼭 가입해야하는 특약부분인가요.\n상담사: 꼭 그렇치 않습니다.\n고객: 그러면, 가입이 안된것같아요.\n상담사: 운행중 일어난 사고이므로 자동차보험으로 처리하셔야 합니다.\n고객: 보험회사에 전화해서 알아봐야 할것같아요. OO손해보험사 고객센터 전화번호 알수있을까요.\n고객: 고가의 오토바이라고 합니다. 어떻게 하면 되나요.\n상담사: OO손해보험사는 OOOO-OOOO입니다\n상담사: 고객님. 오토바이가 어떻게 파손이 되었나요.\n고객: 오토바이가 넘어지면서 엔진이랑 손잡이가 긁혔습니다.\n고객: 보상을 해 줘야 하는거겠죠.\n상담사: 고객님의 자동차보험으로 처리가 가능합니다.\n고객: 자동차보험에 어떤특약이 있어야 배상이 되는건가요.\n상담사: 자동차상해특약이 있거나 일상배상책임특약이 있으면 가능합니다.\n고객: 증권을 봐도 뭔말인지 잘 모르겠어요.",
        "question": "주차장에서 후진하다가 오토바이를 못보고 쓰러뜨렸습니다.",
        "answer": "고객님. 일상배상책임특약도 가입이 안되어 있나요.\n고객님. 다른 보험특약이 있는지 살펴보셨나요.\n꼭 그렇치 않습니다.\n운행중 일어난 사고이므로 자동차보험으로 처리하셔야 합니다.\nOO손해보험사는 OOOO-OOOO입니다\n고객님. 오토바이가 어떻게 파손이 되었나요.\n고객님의 자동차보험으로 처리가 가능합니다.\n자동차상해특약이 있거나 일상배상책임특약이 있으면 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 수술을 받았는데 보험을 청구해야할것같아요.\n상담사: 고객님께서 가입하신 보험에는 협심증 진단금이 따로 없는걸로 확인됩니다.\n고객: 심장질환으로 진단금이 나오는걸로 알고 있습니다.\n상담사: 네. 고객님 심근경색 진단금은 있습니다.\n고객: 심장질환이나 심근경색은 똑같은거 아닌가요.\n상담사: 고객님. 협심증은 심근경색 진단 항목에 포함되지 않습니다.\n고객: 심근에 문제가 생기면 협심증이 된다는걸로 알고있었는데요.\n상담사: 협심증이 더 진행되어 괴사가 있을때 심근경색이 되며, 진단이 내려집니다.\n고객: 그러면 저는 보험금을 받을 수 없는건가요.\n상담사: 진단금은 받을 수 없고, 실손의료비에서 보장만 받으실수 있습니다.\n고객: 실손의료비 이건 또 뭔가요.\n상담사: 본인확인하겠습니다. OOO본인맞으세요.\n상담사: 병원 진료비 외에 수술비.입원비 등을 보장받을 수 있습니다.\n고객: 네 맞습니다.\n상담사: 고객님. 어떤 수술을 하셨나요.\n고객: 네. 협심증으로 진단을 받고 수술했습니다.\n상담사: 네. 고객님 입원을 하셨다면 기간이 얼마나 되었나요.\n고객: 3일 입원했습니다.\n상담사: 네. 가입된 보험에서 입원은 3일 이상 되어야 보상이 가능합니다.\n고객: 진단비는요.",
        "question": "제가 수술을 받았는데 보험을 청구해야할것같아요.",
        "answer": "고객님께서 가입하신 보험에는 협심증 진단금이 따로 없는걸로 확인됩니다.\n네. 고객님 심근경색 진단금은 있습니다.\n고객님. 협심증은 심근경색 진단 항목에 포함되지 않습니다.\n협심증이 더 진행되어 괴사가 있을때 심근경색이 되며, 진단이 내려집니다.\n진단금은 받을 수 없고, 실손의료비에서 보장만 받으실수 있습니다.\n병원 진료비 외에 수술비.입원비 등을 보장받을 수 있습니다.\n네. 가입된 보험에서 입원은 3일 이상 되어야 보상이 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 실손의료비 보험 보험 청구가 궁금하네요.\n상담사: 고객님. 처방전과 영수증으로도 청구가 가능합니다.\n고객: 입원했을 경우 필요한 서류는요.\n상담사: 진단서, 세부내역서, 영수증으로 청구가 가능합니다.\n고객: 단체보험이 가입 되어있는데 실손이랑 중복 보상이 될까요.\n상담사: 고객님. 각 보험사와  비례보상됩니다.\n고객: 그러면, 두 군데 보험사에 똑같은 서류를 다 보내야하나요.\n상담사: 아닙니다. 한 곳만 제출하시면 됩니다.\n고객: 의료비를 감면 받은 경우에는 어떻게 보상이 되나요.\n상담사: 전체 의료비 기준으로 보상이 됩니다.\n고객: 의료비 중 환급받은 금액도 보상이 될까요.\n상담사: 고객님. 구체적인 질문을 해주시겠습니까.\n상담사: 고객님. 환급가능한 금액은 보상하지 않습니다.\n고객: 네. 보험금 청구는 본인이 직접 꼭 해야하나요.\n상담사: 그렇지 않습니다.  대리인이도 청구 가능합니다.\n고객: 그러면, 대리인이 청구 할때는 어떤것이 필요한가요.\n상담사: 네. 고객님 위임장, 임감증명서 등이 필요합니다.\n고객: 통원의료비 청구시에도 진단서가 필요한가요.\n상담사: 청구금액이 3만원 이하인 경우는 영수증만으로도 청구가 가능합니다.\n고객: 3만원이 넘으면 어떻게 하면 되나요.",
        "question": "실손의료비 보험 보험 청구가 궁금하네요.",
        "answer": "고객님. 처방전과 영수증으로도 청구가 가능합니다.\n진단서, 세부내역서, 영수증으로 청구가 가능합니다.\n고객님. 각 보험사와  비례보상됩니다.\n아닙니다. 한 곳만 제출하시면 됩니다.\n전체 의료비 기준으로 보상이 됩니다.\n고객님. 구체적인 질문을 해주시겠습니까.\n고객님. 환급가능한 금액은 보상하지 않습니다.\n그렇지 않습니다.  대리인이도 청구 가능합니다.\n네. 고객님 위임장, 임감증명서 등이 필요합니다.\n청구금액이 3만원 이하인 경우는 영수증만으로도 청구가 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 한의원에서 치료한 보험금 청구가 안된다고 하네요.\n상담사: 가입하신 상품에 상해의료비 특약이 있어야 합니다. \n고객: 네. 상해의료비특약 있습니다.\n상담사: 고객님. 진단서에 코드가 나와있나요. \n고객: 아니요 진단서 발급은 아직 안했습니다.\n상담사: 진단서에 상해코드가 맞으면 보상이 가능합니다.\n고객: 그러면, 제가 어떻게하면 되나요.\n상담사: 먼저 코드 확인이 필요합니다.\n고객: 한약비용도 청구가 된다고 들었습니다.\n상담사: 고객님. 한약이 발목 치료 목적으로 처방 받으신거 맞으세요.\n고객: 아니요. 건강이 안좋아서요.\n상담사: 고객님께서 보험금 청구할 내용이 무엇인가요.\n상담사: 고객님, 보약에 대한 보험금은 청구하여도 지급되지 않습니다.\n고객: 그냥 치료를 받았습니다.\n상담사: 어떤 치료를 어떻게 받으셨나요.\n고객: 발목을 삐긋했는데 만히 부어서 치료를 받았습니다.\n상담사: 진료비 중 급여부분은 보험금 청구에서 제외됩니다.\n고객: 급여. 비급여 부분이 모두 가능하다고 들었습니다.\n상담사: 고객님, 특약가입이 되어 있어야 가능합니다.\n고객: 어떤 특약을 얘기하는거죠.",
        "question": "한의원에서 치료한 보험금 청구가 안된다고 하네요.",
        "answer": "가입하신 상품에 상해의료비 특약이 있어야 합니다. \n진단서에 상해코드가 맞으면 보상이 가능합니다.\n먼저 코드 확인이 필요합니다.\n고객님, 보약에 대한 보험금은 청구하여도 지급되지 않습니다.\n진료비 중 급여부분은 보험금 청구에서 제외됩니다.\n고객님, 특약가입이 되어 있어야 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 실손의료비 보험이 있습니다. 청구에 대해서 궁금한 점이 있습니다.\n고객: 임감증명서 미리 준비해야겠네요.\n고객: 통원의료비 청구할 때도 진단서가 필요한가요.\n상담사: 통원의료비는 영수증과 처방전만 있으면 청구가 가능합니다.\n고객: 제가 회사에서도 단체보험이 가입되어 있습니다. 그러면 이중으로 보상 받아지는건가요.\n상담사: 아닙니다. 실손 보험의 경우에는 비례보상이 됩니다.\n고객: 네.\n고객: 비례보상이 된다면 두 보험사에 서류를 다 보내야 하는건가요.\n상담사: 아닙니다. 한 보험회사에만 보내시면 됩니다.\n고객: 병원비가 너무 많아요. 환급 받는 병원비도 보상이 되나요.\n상담사: 사후에 환급가능한 금액에 대하여는 보상해 드리지 않고 있습니다.\n상담사: 고객님. 좀더 자세히 말씀해 주세요.\n고객: 네. 감사합니다.\n고객: 실손의료비보험은 가입되어 있는데 아직 한번도 청구한적이 없어서요.\n상담사: 네.\n상담사: 고객님. 어떤점이 궁금하신가요.\n고객: 보험금을 청구할 떄 제가 직접 청구해야 하는건가요.\n상담사: 아닙니다. 본인이 아니더라도 대리인 신처도 가능합니다.\n고객: 대리인 청구 시 필요한 서류가 따로 있나요\n상담사: 네. 고객님 위임장과 본인 임감증명서가 필요합니다.",
        "question": "실손의료비 보험이 있습니다. 청구에 대해서 궁금한 점이 있습니다.",
        "answer": "통원의료비는 영수증과 처방전만 있으면 청구가 가능합니다.\n아닙니다. 실손 보험의 경우에는 비례보상이 됩니다.\n아닙니다. 한 보험회사에만 보내시면 됩니다.\n사후에 환급가능한 금액에 대하여는 보상해 드리지 않고 있습니다.\n고객님. 좀더 자세히 말씀해 주세요.\n네.\n아닙니다. 본인이 아니더라도 대리인 신처도 가능합니다.\n네. 고객님 위임장과 본인 임감증명서가 필요합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자전거 타고 가다가 차와 부딪쳤는데요. 어떻게 하면 되는거죠.\n상담사: 보험 접수가 되면 바로 보험으로 치료가 가능합니다.\n고객: 네. 그렇군요.\n고객: 저는 언제까지 치료를 받아야 하나요.\n상담사: 고객님께서 불편하지 않을 때까지 치료를 받으시면 됩니다.\n고객: 제 자전거는요.\n상담사: 자전거가 파손된 부분이 있나요.\n고객: 네. 바퀴, 도색 정도가 있는것 같아요.\n상담사: 상대편 보험사에서 대물 보상도 함께 진행이 됩니다.\n고객: 병원비와 자전거 보상 해주는 것 말고 다른것도 있나요.\n상담사: 네. 합의금을 얘기하실 겁니다.\n상담사: 고객님. 차와 부디쳤는데 괜찮으세요.\n고객: 네. 상담 감사합니다.\n고객: 네.\n상담사: 고객님. 많이 다치셨나요.\n고객: 서행중이라 살짝 부딪쳤지만 자전거와 함께 넘어지면서 뼈에 금이 갔습니다.\n상담사: 많이 불편하겠습니다.\n고객: 전화번호는 받아왔는데 어떻게 하면 되는건가요.\n상담사: 네. 차주의 보험사에서 보험 처리를 하실겁니다.\n고객: 그러면 저는 치료가 끝나고 보험금을 청구하면 되는건가요.",
        "question": "자전거 타고 가다가 차와 부딪쳤는데요. 어떻게 하면 되는거죠.",
        "answer": "보험 접수가 되면 바로 보험으로 치료가 가능합니다.\n고객님께서 불편하지 않을 때까지 치료를 받으시면 됩니다.\n상대편 보험사에서 대물 보상도 함께 진행이 됩니다.\n네. 합의금을 얘기하실 겁니다.\n고객님. 차와 부디쳤는데 괜찮으세요.\n많이 불편하겠습니다.\n네. 차주의 보험사에서 보험 처리를 하실겁니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 음식점을 오픈 준비를 하려고 합니다. 그런데, 주변에서 보험을 들어야 한다고 하네요.\n상담사: 가입조건에 맞지 않기 때문입니다.\n고객: 어떤 조건이 있나요.\n상담사: 식당 내에서 음식을 조리하고 판매하며 고객들이 식사까지 하는 3가지 조건이 충족이 되어야 보험이 가입됩니다.\n고객: 음식물이 이상한 거 넣고 배상해달라 진상 손님도 있던거 같은데 이럴때는 어떻게 해야 하나요. \n상담사: 네. 보험사에서 계약한 약관에 따라 보상금을 지급하고 있습니다.\n고객: 얼마전에 수돗물 사태가 났을 때도 보상이 이루어졌나요.\n상담사: 수질오염과 같은 환경오염에 대해서는 보상을 하지 않습니다. 다만 사람의 신체 손상이 생겼다면 배상을 하게 됩니다.\n고객: 보험료가 얼마나 되나요.\n상담사: 네. 가게 매출액에 따라 보험금이 달라지게 됩니다.\n고객: 친절한 상담 감사합니다.\n상담사: 네. 고객님. 어떤 보험을 말씀하시는건가요.\n상담사: 네. 고객님도 좋은하루 보내세요.\n고객: 저 처럼 생선을 파는 가게에 꼭 보험이 필요한가요.\n상담사: 신선한 음식을 파는 가게라면 필수적으로 보험을 가입하시는게 좋을 듯 합니다.\n고객: 왜요.\n상담사: 신선한 생선같은 경우 온도와 습도가 맞지 않을 경우 부패할 수 있기 때문입니다.\n고객: 그러면, 도시락 배달 해주는 식당들도 보험을 가입하나요.\n상담사: 고객님. 도시락 업체는 가입이 안됩니다.\n고객: 왜요.",
        "question": "음식점을 오픈 준비를 하려고 합니다. 그런데, 주변에서 보험을 들어야 한다고 하네요.",
        "answer": "가입조건에 맞지 않기 때문입니다.\n식당 내에서 음식을 조리하고 판매하며 고객들이 식사까지 하는 3가지 조건이 충족이 되어야 보험이 가입됩니다.\n네. 보험사에서 계약한 약관에 따라 보상금을 지급하고 있습니다.\n수질오염과 같은 환경오염에 대해서는 보상을 하지 않습니다. 다만 사람의 신체 손상이 생겼다면 배상을 하게 됩니다.\n네. 가게 매출액에 따라 보험금이 달라지게 됩니다.\n \n네. 고객님도 좋은하루 보내세요.\n신선한 음식을 파는 가게라면 필수적으로 보험을 가입하시는게 좋을 듯 합니다.\n신선한 생선같은 경우 온도와 습도가 맞지 않을 경우 부패할 수 있기 때문입니다.\n고객님. 도시락 업체는 가입이 안됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 교통사고를 당했습니다.\n상담사: 고객님. 무보험차량 일 경우는 먼저 경찰서에 신고부터 하시는게 맞을것 같습니다.\n고객: 신고하면 100% 보상이 될까요.\n상담사: 고객님. 죄송합니다. 책임보험 정도로 보상이 된다고 보시면 됩니다.\n고객: 만약에 큰 사고가 났을 경우 사람에게 장애가 생겼다면 나라에서 보상이될까요.\n상담사: 네. 나라에서 보장해주는 금액 최고 1억 5천만원 입니다.\n상담사: 다친 거는요.\n고객: 최고 2천만원 입니다.\n고객: 제 차 보험에 무보험차 특약이 있는것 같은데요.\n상담사: 그러면, 보장이 가능합니다.\n고객: 그러면 제 보험료가 올라가는 건가요.\n상담사: 네. 고객님. 괜찮으세요.\n상담사: 무보험자로 인한 할증은 없습니다.\n상담사: 현재 고객님 상태는 어떠세요. 차량 손상은요.\n고객: 차 뒷범퍼가 손상이 심한것 같아요.\n상담사: 고객님 보험 접수을 도와드리겠습니다.\n고객: 네.\n고객: 그런데, 상대방이 보험이 없다고 합니다. 어떻게 해야 할까요.\n상담사: 네. 상대방 차량이 무보험이시군요.\n고객: 어떻게 해야할까요.",
        "question": "제가 교통사고를 당했습니다.",
        "answer": "고객님. 무보험차량 일 경우는 먼저 경찰서에 신고부터 하시는게 맞을것 같습니다.\n고객님. 죄송합니다. 책임보험 정도로 보상이 된다고 보시면 됩니다.\n네. 나라에서 보장해주는 금액 최고 1억 5천만원 입니다.\n최고 2천만원 입니다.\n그러면, 보장이 가능합니다.\n네. 고객님. 괜찮으세요.\n무보험자로 인한 할증은 없습니다.\n네. 상대방 차량이 무보험이시군요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 식당에서 밥을 먹다가 돌을 씹어서 이빨이 깨졌는데 보상이 될까요.\n고객: 식당에서는 보험을 가입한다고 들었는데 그 보험으로 해주는거죠.\n상담사: 음식물 책임 배상 보험에 가입되어 있고 가입되어 있지 않더라도 보상은 해드립니다.\n고객: 네.\n상담사: 먼저, 병원진료를 받으세요.\n고객: 이거 돌은 어떻게 하면될까요.\n상담사: 네. 저희보험사에 보내주세요.\n고객: 주소를 보내주세요.\n상담사: 네. 고객님 핸드폰을 주소를 보내드렸습니다.\n고객: 네. 받았습니다.\n고객: 친절한 상담 감사합니다.\n상담사: 네. 고객님. 많이 불편하시죠.\n상담사: 고객님도 좋은하루 보내세요.\n상담사: 고객님. 돌이 있었다는 증거를 가지고 계시나요. 제가 볼 수 있을까요.\n고객: 네.\n상담사: 사진을 찍어서 보내주세요.\n고객: 네.\n상담사: 고객님, 돌로 추정되어 보입니다.\n고객: 식당에서 보상해주겠죠.\n상담사: 네. 맞습니다.",
        "question": "식당에서 밥을 먹다가 돌을 씹어서 이빨이 깨졌는데 보상이 될까요.",
        "answer": "음식물 책임 배상 보험에 가입되어 있고 가입되어 있지 않더라도 보상은 해드립니다.\n먼저, 병원진료를 받으세요.\n네. 저희보험사에 보내주세요.\n네. 고객님 핸드폰을 주소를 보내드렸습니다.\n \n네. 고객님. 많이 불편하시죠.\n고객님도 좋은하루 보내세요.\n고객님, 돌로 추정되어 보입니다.\n네. 맞습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 각 시에서 자전거보험을 가입해준다고 들었습니다. 우리 시에서도 보험이 되나요.\n상담사: 네, 사고발생일로부터 3년이내 청구하시면 가능합니다.\n고객: 청구하려면 어떻게 할까요.\n상담사: 관련 서류를 준비하여 보험사 직접또는 인터넷으로 접수하시면 됩니다.\n고객: 준비해야 할 서류가 뭔가요.\n상담사: 보험 청구서, 진단서, 입원확인서 등이 필요합니다.\n고객: 네. 진단서 입원확인서는 병원에서 받으면 될것 같고, 보험 청구서는 어디에서 받으면 되나요.\n상담사: 보험 청구서는 보험사 홈페이지에서 에서 받을 수 있습니다.\n고객: 보험사가 어디인가요.\n상담사: 네. 고객님 00손해보험 입니다.\n고객: 보상금은 어디로 입금이 되나요.\n상담사: 고객님. 주민등록지가 OO시 인데요. 맞으신가요.\n상담사: 네. 피보험자 통장으로 입금이 됩니다.\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: OO시는 자전거보험 혜택이 가능합니다.\n고객: 제 자전거가 가입되어 있는지 확인할 수 있을까요.\n상담사: 네 가입확인되었습니다.\n고객: 만약, 자전거전용도로로 걸어가다가 자전거랑 부딪쳤다면 험처리가 될까요.\n상담사: 네 보험처리 가능합니다.\n고객: 사고를 당했다면 보험 청구할때까지 기간이 정해져 있나요.",
        "question": "각 시에서 자전거보험을 가입해준다고 들었습니다. 우리 시에서도 보험이 되나요.",
        "answer": "네, 사고발생일로부터 3년이내 청구하시면 가능합니다.\n관련 서류를 준비하여 보험사 직접또는 인터넷으로 접수하시면 됩니다.\n보험 청구서, 진단서, 입원확인서 등이 필요합니다.\n보험 청구서는 보험사 홈페이지에서 에서 받을 수 있습니다.\n네. 고객님 00손해보험 입니다.\n네. 피보험자 통장으로 입금이 됩니다.\nOO시는 자전거보험 혜택이 가능합니다.\n네 가입확인되었습니다.\n네 보험처리 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고 보상금을 지금 받을 수 있는지 궁금해서요.\n상담사: 술은 드셨나요.\n고객: 아니요.\n상담사: 네. 고객님 운전자인 친구분께서는 고객님께 손해배상을 하게 되어있습니다.\n고객: 제가 안전벨트을 안했다고 보상을 못 받는다고 하던데요.\n상담사: 네. 고객님께서는 안전벨트 미착용 과실 부분은 있습니다.\n고객: 합의서 따로 준비해야 될까요.\n상담사: 형사합의가 아니기에 꼭 의무사항은 아닙니다.\n고객: 현금이 부족하여 합의금을 받아야 치료를 받을 수 있는데요. 어쩌죠.\n상담사: 네. 민사상 손해배상으로 받으시면 됩니다.\n고객: 그런거는 어디로 알아봐야 하는건가요.\n상담사: 고객님. 사고는 언제 나신건가요.\n상담사: 운전자가 가입한 자동차보험에서 보상이 가능하므로, 보험사로 문의하시면 될 것 같습니다.\n고객: 지난 해 2월인가 3월인가 그래요.\n상담사: 고객님께서 직접 운전을 하셨나요.\n고객: 저는 조수석에 앉아있었죠.\n상담사: 사고난 차량의 소유주는 누구이신가요.\n고객: 친구가 차를 운전했는데, 소유주는 누구인지 모릅니다.\n상담사: 고객님께서 사고날 당시 안전벨트를 하고 계셨나요.\n고객: 금방 내릴거라 안전벨트를 안했습니다.",
        "question": "교통사고 보상금을 지금 받을 수 있는지 궁금해서요.",
        "answer": "네. 고객님 운전자인 친구분께서는 고객님께 손해배상을 하게 되어있습니다.\n네. 고객님께서는 안전벨트 미착용 과실 부분은 있습니다.\n형사합의가 아니기에 꼭 의무사항은 아닙니다.\n네. 민사상 손해배상으로 받으시면 됩니다.\n운전자가 가입한 자동차보험에서 보상이 가능하므로, 보험사로 문의하시면 될 것 같습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 학원에다니는 학생을 태우고 가던중에 사고가 났는데 사고처리를 어떻게 하면되는건가요.\n상담사: 소송등의 방법으로 가야할 것 같습니다.\n고객: 이런일이 생길줄은 몰랐네요.. 학원차량도 가입을 해야하는건가요.\n상담사: 아닙니다. 학원차량은 별도 특약 가입없이 보상이 가능합니다\n고객: 차량에서 안전하게 내려 줬는데 막 뛰어가다 사고 나면 그런거는 어떻게 되나요.\n상담사: 고객님. 차량에서 하차 후의 사고는 사고의 경위을 따져보고 보상 범위가 정해집니다.\n고객: 그러면 학원차량 안에서 사고가 나면 다 보상되는거 맞는거죠.\n상담사: 네. 맞습니다.\n고객: 학원차량 운행 시 어린이 통학버스로 등록해야 보상이 되는거 맞죠.\n상담사: 고객님. 꼭 그렇지는 않습니다.\n고객: 보험료가 얼마인가요.\n상담사: 사고가 어떻게 났는지 말씀해주세요.\n상담사: 일반차량의 보험료 2~3배 많은거로 측정됩니다. 정확한 상담을 받으시기 바랍니다.\n고객: 차량이 빙판길에 미끄러졌습니다.\n상담사: 고객님. 학원차에 학생이 몇명이나 타고 있었는지요.\n고객: 학원차가 아니고 제 승용차로 가던중에 사고가 났습니다.\n상담사: 해당 보험으로 보험처리가 안될것같습니다.\n고객: 제가 원장입니다. 그런데 학원 학생을 태우고 집에 데려다 주던길에 사고가났습니다. . 학원에 다른 보험도 있고 학원차량 보험도 있는데 왜 안된다고 하는건가요.\n상담사: 네. 고객님 유상 운송 위험담보특약이 가입되었다면 가능합니다.\n고객: 특약 없는데요.",
        "question": "학원에다니는 학생을 태우고 가던중에 사고가 났는데 사고처리를 어떻게 하면되는건가요.",
        "answer": "소송등의 방법으로 가야할 것 같습니다.\n아닙니다. 학원차량은 별도 특약 가입없이 보상이 가능합니다\n고객님. 차량에서 하차 후의 사고는 사고의 경위을 따져보고 보상 범위가 정해집니다.\n네. 맞습니다.\n고객님. 꼭 그렇지는 않습니다.\n일반차량의 보험료 2~3배 많은거로 측정됩니다. 정확한 상담을 받으시기 바랍니다.\n해당 보험으로 보험처리가 안될것같습니다.\n네. 고객님 유상 운송 위험담보특약이 가입되었다면 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 가입한 보험에 자전거 사고 피해보상이 있는지 확인가능한가요?\n상담사: 사고발생일로 부터 2년 이내로 청구해주시면 됩니다.\n고객: 청구 방법은 어떻게 되나요?\n상담사: 관련 서류를 준비하여 보험사로 청구하시면됩니다.\n고객: 어떤 서류가 필요하나요?\n상담사: 청구서, 진단서에 입원을 하셨다면 입원확인서 등이 필요합니다.\n고객: 청구서요?\n상담사: 네, 청구서 양식은 보험회사에서 받으실 수 있습니다.\n상담사: 가입된 보험사가 어디였죠?\n상담사: ㅇㅇ손해입니다.\n고객: 보상금은 어디로 받을 수 있죠?\n상담사: 네, ㅇㅇㅇ본인 맞으신가요?\n상담사: 고객님 본인 통장으로 지급됩니다.\n고객: 네\n상담사: 일단 자동가입 대상자셨습니다.\n고객: 보험금 청구하고 싶은데, 가입되었는지 정확하게 한번 더 확인해주시겠어요?\n상담사: 네, 자전거 보상 가입되어있습니다.\n고객: 자전거 전용도로에서 달리는 사람과 부딪쳤는데 보상받을 수 있나요?\n상담사: 네 됩니다\n고객: 혹시 보험 청구하는 기간이 정해져있나요?",
        "question": "제가 가입한 보험에 자전거 사고 피해보상이 있는지 확인가능한가요?",
        "answer": "사고발생일로 부터 2년 이내로 청구해주시면 됩니다.\n관련 서류를 준비하여 보험사로 청구하시면됩니다.\n청구서, 진단서에 입원을 하셨다면 입원확인서 등이 필요합니다.\n네, 청구서 양식은 보험회사에서 받으실 수 있습니다.\nㅇㅇ손해입니다.\n고객님 본인 통장으로 지급됩니다.\n일단 자동가입 대상자셨습니다.\n네, 자전거 보상 가입되어있습니다.\n네 됩니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 제차로 후진하다 사고가 났는데요?\n상담사: 다른차의 정상적 운행을 방해하셨기에 그렇습니다.\n고객: 아니, 상대차량도 전방주시를 못한 책임이 있잖아요.\n상담사: 사고경위에 따라 불리하실 수 있습니다.\n고객: 그럼 제 과실이 100이란 건가요?\n상담사: 네, 사고로 힘드시겠지만 그렇습니다.\n고객: 그럼 일반도로가 아니라 주택가였다면 어떻게 되는거죠?\n상담사: 10대 중과실사고로 보상범위가 달라집니다.\n고객: 보험으로 제 차 수리는 받을 수 있는거죠?\n상담사: 자기차량손해담보를 드셨다면 자기분담금을 제외하고 가능합니다.\n고객: 네 그렇군요\n상담사: 네 고객님 상황을 좀 더 자세히 말씀해주세요.\n상담사: 죄송합니다. 빠른 완쾌를 기원합니다.\n고객: 주차한다고 후진하다 사고가 났어요.\n상담사: 주변 상황은요?\n고객: 집앞 도로에 주차 중 다가오는 차를 못보고 후진하다 부딪쳤어요.\n상담사: 도로가 일반도로 였나요?\n고객: 네, 일반도로예요.\n상담사: 일반도로일 경우 후진차량에 책임이 있습니다.\n고객: 왜요? 차가 있는데 다가왔던 뒷차는 잘못이 없는건가요?",
        "question": "제차로 후진하다 사고가 났는데요?",
        "answer": "다른차의 정상적 운행을 방해하셨기에 그렇습니다.\n사고경위에 따라 불리하실 수 있습니다.\n네, 사고로 힘드시겠지만 그렇습니다.\n10대 중과실사고로 보상범위가 달라집니다.\n자기차량손해담보를 드셨다면 자기분담금을 제외하고 가능합니다.\n네 고객님 상황을 좀 더 자세히 말씀해주세요.\n죄송합니다. 빠른 완쾌를 기원합니다.\n일반도로일 경우 후진차량에 책임이 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 회사에서 일하다 다친 것도 보험처리 되죠?\n상담사: 안타깝게도 2009년 10월 보험규정이 바뀌면서 산재보험과 중복보장 받을 수 없게 되었습니다.\n고객: 제가 그즈음 보험을 든 것 같은데, 아닌가요?\n상담사: 2009년 11월 가입하셨습니다.\n고객: 그럼 규정이 바뀌기전 보험은 얼마나 보상 받을 수 있는건가요?\n상담사: 지출 의료비의 50%를 받으실 수 있습니다.\n고객: 조금만 더 일찍 들었어도 되었겠는데, 너무 아쉽네요.\n상담사: 네, 저도 안타깝습니다.\n고객: 그래도 실비 보장은 받을 수 있는거죠?\n상담사: 실비 또한 중복보장에서 제외됩니다.\n고객: 그렇군요 받을 수 있는 방법이 없는가보네요.\n상담사: 출근 후 회사 업무를 보시던 중 당한 사고인가요?\n상담사: 네, 죄송합니다.\n고객: 네.\n고객: 산재처리도 되었나요?\n고객: 네, 산재처리 했어요.\n상담사: 그러시다면 이중으로 보험금 청구는 불가합니다.\n고객: 제가 든 보험인데 보상 받을 수 없다구요?\n상담사: 네, 받으실 수 없습니다.\n고객: 아니 왜요?",
        "question": "회사에서 일하다 다친 것도 보험처리 되죠?",
        "answer": "안타깝게도 2009년 10월 보험규정이 바뀌면서 산재보험과 중복보장 받을 수 없게 되었습니다.\n2009년 11월 가입하셨습니다.\n지출 의료비의 50%를 받으실 수 있습니다.\n네, 저도 안타깝습니다.\n실비 또한 중복보장에서 제외됩니다.\n네, 죄송합니다.\n그러시다면 이중으로 보험금 청구는 불가합니다.\n네, 받으실 수 없습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 지난 번 태풍 때문에 차가 침수되었는데 보상 받을 수 있을까요?\n상담사: 피해 당시 차량 가액을 보상 받을 수 있습니다.\n고객: 보험처리 하는 거니까 몇 년 간 할증이 붙나요?\n상담사: 천재지변, 자연재해로 인한 것은 할증 되지 않습니다.\n고객: 침수차는 폐차하고 새차를 사야 할 경우 혜택이 없나요?\n상담사: 신차 구입시 취등록세 감면 혜택이 있습니다.\n고객: 차 트렁크에 골프가방이 있는데 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 보상 받을 수 없습니다.\n고객: 자연재해로 침수 된 차는 다 보상해 주나요?\n상담사: 그렇지 않습니다. 운전자의 과실이 조금이라도 있으면 자차가 있어도 보상 받을 수 없습니다.\n고객: 어떤 과실을 말하나요?\n상담사: 네. 고객님.\n상담사: 썬루프를 실수로 열어 놓은 경우 등입니다.\n상담사: 고객님의 차량이 자차에 가입되어 있는지 확인하셨나요?\n고객: 네. 자차에 가입되어 있습니다.\n상담사: 침수된 장소는 어디인가요?\n고객: 네. 회사 사무실 지하주차장입니다.\n상담사: 침수된 시간은 언제인가요?\n고객: 출근 후 12시 경 차를 보러 갔는데 이미 차문 손잡이까지 물에 잠겨 있었습니다.\n고객: 얼마나 보상받을 수 있나요?",
        "question": "지난 번 태풍 때문에 차가 침수되었는데 보상 받을 수 있을까요?",
        "answer": "피해 당시 차량 가액을 보상 받을 수 있습니다.\n천재지변, 자연재해로 인한 것은 할증 되지 않습니다.\n신차 구입시 취등록세 감면 혜택이 있습니다.\n보상 받을 수 없습니다.\n그렇지 않습니다. 운전자의 과실이 조금이라도 있으면 자차가 있어도 보상 받을 수 없습니다.\n네. 고객님.\n썬루프를 실수로 열어 놓은 경우 등입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 학교 교실문에 아이가 손가락이 끼여서 손가락이 골절되었어요 보상받을 수 있나요?\n고객: 제가 지금 11살인데 성장판은 언제 닫히나요?\n상담사: 만18세는 지나야 한다고 보여집니다 \n고객: 그럼 7년후까지 지켜본다는 건데 치료여부를 어떻게 결정해야하나요?\n상담사: 합의서류를 작성해두시고 추후 결정할것도 미리 의논하셔야 한다고 보여집니다\n고객: 합의서를 쓰고 안 지키면 어쩌죠?\n상담사: 미리 그때까지 여부를 두고 지금 시점에서 합의하는 것도 한 방법이겠습니다\n고객: 그렇군요 친구와 일어난 일이라서 말하기가 좀 애매하네요\n상담사: 부모님의 자녀에 성장판이 다친부분인만큼 보상부분은 확실히 정리를 하셔야 합니다\n고객: 서로 잘못한거라고 합의가 원활하지 않으면 어쩌죠?\n상담사: 공제와 일상배상책임의 비례보상 지급이 이루어집니다\n고객: 손가락골절이 되어 깁스를 했는데 친구가 잘못한걸 몰라요?\n고객: 네 잘 알겠습니다\n상담사: 사건의 경위를 선생님께 말씀드렸나요?\n고객: 네 말씀 드렸는데요\n상담사: 교내에서 발생된 사고는 학교에서 안전공제로도 처리가 가능합니다\n고객: 의사선생님이 성장판이닫힐때까지 두고봐야된다고했어요 그럼 어떻게 하죠?\n상담사: 공제처리하고 친구가 보험처리를 해 줘야 한다고 봅니다\n고객: 친구의 부모님께는 저희가 연락을 드려야 하나요?\n상담사: 선생님을 통해서 조율하시면 좋을 것 같습니다",
        "question": "학교 교실문에 아이가 손가락이 끼여서 손가락이 골절되었어요 보상받을 수 있나요?",
        "answer": "만18세는 지나야 한다고 보여집니다 \n합의서류를 작성해두시고 추후 결정할것도 미리 의논하셔야 한다고 보여집니다\n미리 그때까지 여부를 두고 지금 시점에서 합의하는 것도 한 방법이겠습니다\n부모님의 자녀에 성장판이 다친부분인만큼 보상부분은 확실히 정리를 하셔야 합니다\n공제와 일상배상책임의 비례보상 지급이 이루어집니다\n사건의 경위를 선생님께 말씀드렸나요?\n교내에서 발생된 사고는 학교에서 안전공제로도 처리가 가능합니다\n공제처리하고 친구가 보험처리를 해 줘야 한다고 봅니다\n선생님을 통해서 조율하시면 좋을 것 같습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 대리운전기사가 교통사고를 냈다면 어떻게 처리되나요?\n상담사: 사고피해자는 차주에게 손해배상을 청구할 수 있습니다.\n고객: 대리운전기사가 보험에 가입되어 있는지 어떻게 알 수 있을까요?\n상담사: 대리운전업체에서 보험에 가입된 대리운전기사를 고용하고 있는지 확인해야 합니다.\n고객: 대리운전자가 운전 중에 교통사고를 내서 누군가 크게 다치거나 사망한다면 어떻게 사고처리되나요?\n상담사: 일단 차주의 보험을 통해 사고처리되므로 보험금이 지급됩니다.\n고객: 보상금액이 커서 차주의 보험 보장 범위가 초과되면 어떻게 되나요?\n상담사: 초과된 배상금액에 대해 대리운전자 보험에서 부담합니다.\n고객: 대리운전을 자주 하는 사람은 자동차보험 계약시 어떤 특약을 넣을 수 있나요?\n상담사: 자동차 종합보험 가입시 대리운전 특약을 함께 들어두는 것이 좋습니다.\n고객: 차에 차주가 타지 않고 차만 이동해 달라고 할 때는 어떤 점을 주의해야할까요?\n상담사: 대리운전자의 보험으로 보상이 됩니다.\n상담사: 차만 움직일경우에는 탁송에 해당하므로 대리운전업체가 별도의 탁송보험에 가입된 기사를 파견하여 보험보상을 제대로 받게 되므로 미리 고지해야합니다.\n고객: 대리운전자의 보험으로 보상이 된다면 어디까지 보상이 되나요?\n상담사: 차량수리비만 보상이 됩니다.\n고객: 보상이 안 되는 부분은 어떤 부분이 있을까요?\n상담사: 차량수리기간동안 렌터카 이용은 제외 됩니다\n고객: 만약 렌터카를 이용했다면 대리운전자 말고 대리운전기사가 소속된 대리운전업체에 청구할 수 있나요?\n상담사: 네.가능합니다.\n고객: 대리운전기사가 보험에 가입되어 있지 않았는데 사고를 냈다면 어떻게 합니까?",
        "question": "대리운전기사가 교통사고를 냈다면 어떻게 처리되나요?",
        "answer": "사고피해자는 차주에게 손해배상을 청구할 수 있습니다.\n대리운전업체에서 보험에 가입된 대리운전기사를 고용하고 있는지 확인해야 합니다.\n일단 차주의 보험을 통해 사고처리되므로 보험금이 지급됩니다.\n초과된 배상금액에 대해 대리운전자 보험에서 부담합니다.\n자동차 종합보험 가입시 대리운전 특약을 함께 들어두는 것이 좋습니다.\n대리운전자의 보험으로 보상이 됩니다.\n차만 움직일경우에는 탁송에 해당하므로 대리운전업체가 별도의 탁송보험에 가입된 기사를 파견하여 보험보상을 제대로 받게 되므로 미리 고지해야합니다.\n차량수리비만 보상이 됩니다.\n차량수리기간동안 렌터카 이용은 제외 됩니다\n네.가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 한의원에서 치료비용은 보험 청구 왜 안되나요?\n상담사: 상해의료비 특약입니다.\n고객: 상해의료비 특약이 있는데요\n상담사: 진단서의 코드가 몇번인가요?\n고객: 아니요 진단서 지금 없는데요.\n상담사: 다친 부위에 대한 상해코드가 있으면 보상금지급이 가능합니다.\n고객: 그럼 어떻게 해야하나요?\n상담사: 코드를 확인해보시길 바랍니다.\n고객: 한약비용도 나온다던데 왜  거절 되었나요?\n상담사: 처방받으신 한약이 다치신 곳을 치료하는 약입니까?\n고객: 음 아니예요 보약이예요\n상담사: 보험금 청구 내용이 무엇인가요?\n상담사: 보약에 대한 보험급여는 제외되어있습니다.\n고객: 한의원 치료비용입니다.\n상담사: 어떤 내용으로 치료받으셨나요?\n고객: 넘어져서 치료받았는데요.\n상담사: 진료비 중 급여부분 보상이 됩니다\n고객: 비급여, 급여 모두 가능하다하던데요?\n상담사: 특약가입이 되어 있을때입니다.\n고객: 어떤 특약인가요?",
        "question": "한의원에서 치료비용은 보험 청구 왜 안되나요?",
        "answer": "상해의료비 특약입니다.\n다친 부위에 대한 상해코드가 있으면 보상금지급이 가능합니다.\n코드를 확인해보시길 바랍니다.\n보약에 대한 보험급여는 제외되어있습니다.\n진료비 중 급여부분 보상이 됩니다\n특약가입이 되어 있을때입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 교통사고 보상을 받을 수 있는지 궁금합니다.\n상담사: 혹시 음주는 아니셨나요?\n고객: 네 아닙니다.\n상담사: 운전자분께서 질문자분께 손해배상을 하시게 되어있습니다.\n고객: 안전벨트 미착용 과실이 있다던데요?\n상담사: 네 있습니다.\n고객: 합의서가 있어야 하나요?\n상담사: 형사합의는 가해자의 필요에 따라 진행되는 것이라 의무사항은 아닙니다.\n고객: 그럼 저는 합의금을 받아야 치료를 하는거 아닌가요?\n상담사: 그 부분은 민사상 손해배상에서 받으시면 됩니다.\n고객: 그건 어디서 받나요?\n상담사: 네 언제 어떤사고가 있으셨나요?\n상담사: 운전자가 가입한 자동차보험에서 보상이 가능합니다.\n고객: 지난5월달에요\n상담사: 직접 운전을 하셨나요?\n고객: 아니요 저는 조수석에 탔습니다.\n상담사: 탑승하신 차량의 소유주는 어떻게 됩니까?\n고객: 지인의 차였습니다.\n상담사: 안전벨트는 하셨나요?\n고객: 아니요 저는 안전벨트를 안했습니다.",
        "question": "교통사고 보상을 받을 수 있는지 궁금합니다.",
        "answer": "운전자분께서 질문자분께 손해배상을 하시게 되어있습니다.\n네 있습니다.\n형사합의는 가해자의 필요에 따라 진행되는 것이라 의무사항은 아닙니다.\n그 부분은 민사상 손해배상에서 받으시면 됩니다.\n운전자가 가입한 자동차보험에서 보상이 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 가입한 자동차보험을 확인하고 싶은데요?\n상담사: 그럼 제가 몇가지 확인을 위한 질문을 드리겠습니다.\n고객: 네\n상담사: 성함이 OOO이신가요?\n고객: 네\n상담사: 두군데 보험사에 자동차보험이 가입되어 있으십니다.\n고객: 자동차보험도 중복보상이 안되는거죠?\n상담사: 네 그렇습니다\n고객: 그럼 어떻게 해요?\n상담사: 중복계약해지 요청을 하시면 됩니다.\n고객: 해지요청은 어떻게 하나요?\n상담사: 계약자 본인이신가요?\n상담사: 보험사에 가입증명서나 보험가입영수증을 첨부하여 신청하시면 됩니다.\n고객: 네\n상담사: 본인인증절차 진행을 위해 몇가지 확인하겠습니다.\n고객: 네\n상담사: ARS 안내에 따라 비밀번호를 입력해 주세요\n상담사: 비밀번호 오류입니다. 다시 입력해 주세요\n고객: 비밀번호를 잊어버린거 같아요.",
        "question": "제가 가입한 자동차보험을 확인하고 싶은데요?",
        "answer": "두군데 보험사에 자동차보험이 가입되어 있으십니다.\n네 그렇습니다\n중복계약해지 요청을 하시면 됩니다.\n보험사에 가입증명서나 보험가입영수증을 첨부하여 신청하시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 회사에서 일하다가 다쳤는데요 보험금을 받을 수 있나요?\n상담사: 2009년 10월 보험규정이 산재보험과도 중복보장 되지 않도록 변동되었습니다.\n고객: 제가 보험을 그 후에 가입 한건가요?\n상담사: 2010년 1월에 가입하셨습니다.\n고객: 혹시 그 전에 가입한 보험은 얼마나 보장받나요?\n상담사: 지출한 의료비의 50%정도 보상이 됩니다.\n고객: 그럼 그 사람들은 지금 다쳐도 중복보장이 되는거네요?\n상담사: 네\n고객: 그럼 실비에서는 보상받을 수 있나요?\n상담사: 실비에서도 중복보장은 되지 않습니다.\n고객: 그럼 비급여 진료비도 보상이 안되나요?\n상담사: 회사업무 중에 다치신건가요?\n상담사: 자기부담금 제외하고 보상이 됩니다.\n고객: 네\n상담사: 산재처리하셨나요?\n고객: 네\n상담사: 산재보험헤서 보상받은 의료비는 보상되지 않습니다.\n고객: 제 보험에서는 아무 보상도 못 받나요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 왜그런가요?",
        "question": "제가 회사에서 일하다가 다쳤는데요 보험금을 받을 수 있나요?",
        "answer": "2009년 10월 보험규정이 산재보험과도 중복보장 되지 않도록 변동되었습니다.\n2010년 1월에 가입하셨습니다.\n지출한 의료비의 50%정도 보상이 됩니다.\n네\n실비에서도 중복보장은 되지 않습니다.\n자기부담금 제외하고 보상이 됩니다.\n산재보험헤서 보상받은 의료비는 보상되지 않습니다.\n네 그렇습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 가입한 보험에 전동기 사고 피해보상이 있었던 것 같은데 말이죠.\n상담사: 상해는 진료비에 60%이구요, 특약은 진단금과 입원금으로 나옵니다.\n고객: 실손하고, 중복이 가능한가요?\n상담사: 상해 말씀이신가요? 상해는 1일 한도내에서 가능하고, 특약보상은 100% 보상 가능합니다.\n고객: 그러면, 저는 전동기라서, 상해로만 처리가 가능하다는 거죠?\n상담사: 네, 고객님 상해로 진료비의 60% 받으실 수 있습니다.\n고객: 전동기 특약보험을 지금 들수 있나요? \n상담사: 네, 일단 사고가 1번 나서, 조건을 보고 가입가능 하실 것 같습니다.\n고객: 필요할때 보험료를 청구받을 수 있는 안전장치가 보험인데, 너무 빡빡한거 같네요.\n상담사: 네, 고객님 회사측과 상담 설계 요청해드릴까요?\n고객: 지금 말씀주시면 안되나요?\n상담사: 네, 고객님 ㅇㅇㅇ본인 맞으신가요?\n상담사: 특약관련 담당자가 따로 있습니다. 번거로우시겠지만, 담당자가 오늘 안으로 연락드릴겁니다.\n고객: 네, 알겠습니다.\n고객: 네, 그렇습니다.\n상담사: 네, 상해로 처리 가능하십니다. \n고객: 상해말고, 특약으로 자전거나 전동기 사고건 가입이 되어있나요?\n상담사: 네, 고객님 전동기는 없구요. 자전거 보상 가입되어있습니다.\n고객: 그럼 전동기로는 안되나요?\n상담사: 고객님, 이번에 전동기가 자동차로 분류 되면서, 자전거와는 다르게 적용됩니다.\n고객: 상해처리와 특약 보상은 어떤차이가 있나요?",
        "question": "제가 가입한 보험에 전동기 사고 피해보상이 있었던 것 같은데 말이죠.",
        "answer": "상해는 진료비에 60%이구요, 특약은 진단금과 입원금으로 나옵니다.\n네, 고객님 상해로 진료비의 60% 받으실 수 있습니다.\n네, 일단 사고가 1번 나서, 조건을 보고 가입가능 하실 것 같습니다.\n네, 고객님 회사측과 상담 설계 요청해드릴까요?\n특약관련 담당자가 따로 있습니다. 번거로우시겠지만, 담당자가 오늘 안으로 연락드릴겁니다.\n네, 상해로 처리 가능하십니다. \n네, 고객님 전동기는 없구요. 자전거 보상 가입되어있습니다.\n고객님, 이번에 전동기가 자동차로 분류 되면서, 자전거와는 다르게 적용됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 가입한 보험이 정말 한의원보상이 안된다는게 맞나요?\n상담사: 조회해보겠습니다. 고객님, 특약으로는 진료항목에 따라 달라질 것 같습니다.\n고객: 진료에 따라 달라지면, 모호하네요.\n상담사: 진단서에 코드명이 어떻게 되나요?\n고객: 진단서는 아직 안 뗐어요.\n상담사: 다친 부위에 대한 상해코드가 있다면 보상 받으실 수 있습니다.\n고객: 그럼 진단서를 먼저 떼봐야겠네요?\n상담사: 네, 병원측에 진단서 요청하시면 내용 보실 수 있습니다.\n고객: 진단서 요청 비용은 얼마 되나요?\n상담사: 1,000원-1,200원 사이 금액 입니다.\n고객: 진단서를 떼서 상해코드가 있는지 보고, 연락드리면 될까요? \n상담사: 한의원 진료 받으셨나요? 어떤 목적으로 받으셨나요?\n상담사: 네, 고객님 저희 대표번호로 전화주시면 됩니다. \n고객: 치료용입니다.\n상담사: 어떤 치료를 받으셨죠?\n고객: 고질적으로 장이 안좋아서, 속을 다스리는게 필요해서요.\n상담사: 진료비 중 급여부분은 보상받으실 수 있습니다.\n고객: 어, 전에 급여든 비급여든 다 된다고 했는데요.\n상담사: 특약 가입 여부에 따라 다릅니다.\n고객: 제가 가입한 특약은 안되나요?",
        "question": "가입한 보험이 정말 한의원보상이 안된다는게 맞나요?",
        "answer": "조회해보겠습니다. 고객님, 특약으로는 진료항목에 따라 달라질 것 같습니다.\n다친 부위에 대한 상해코드가 있다면 보상 받으실 수 있습니다.\n네, 병원측에 진단서 요청하시면 내용 보실 수 있습니다.\n1,000원-1,200원 사이 금액 입니다.\n네, 고객님 저희 대표번호로 전화주시면 됩니다. \n진료비 중 급여부분은 보상받으실 수 있습니다.\n특약 가입 여부에 따라 다릅니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차보험으로 받을 수 있는 사고에는 어떤 종류가 있는지 알 수 있나요?\n상담사: 지자체 등 구조물의 소유주와 이야기 나누셔야 합니다. \n고객: 금액도 범위에 따라 다 다르지요?\n상담사: 사고범위에 따라 원인에 따라 금액은 천차만별입니다.\n고객: 얼마전에 담배꽁초를 버렸는데 공사중 입간판에 불이 붙은 경우가 있어서, 아직 관련 기관에 고지를 해놓은 경우인데, 감이 안잡혀서, 여쭤봅니다.\n상담사: 정차중이셨을까요?\n고객: 네, 신호대기 중이였습니다. \n상담사: 일단 운행 중 담배를 피운것과 바깥으로 버려  더 큰 사고로 번질뻔한 우려가 되는 부분이라, 이부분은 협의를 잘 하셔야 할 것 같습니다. \n고객: 보상은 어떻게 되나요?\n상담사: 형사의 문제로 볼 수도 있는 사안이라, 이부분은 조금더 이야기가 된 다음에 확실히 말씀드릴 수 있습니다. 저희 측 보험담당자와는 이야기가 되셨을까요?\n고객: 아니요, 담당자 연결 부탁드립니다. \n상담사: 네, 어떤 사고에 대한 보상인지 구체적으로 말씀해주시면 알려드리겠습니다.\n상담사: 네, 이 번호로 연락드리라고 전달드리겠습니다. \n고객: 운전 중 창밖으로 버린 담배꽁초에 사람이 다치면 보험보상이 될까요?\n상담사: 보상받지 못합니다.\n고객: 사람이 아니라, 차량이나 구조물 등이 피해를 본것도 안되나요?\n상담사: 자동차보험은 운행으로 인한 손해 보상으로 고객님께서 말씀하신 경우는 해당되지 않습니다.\n고객:  어떻게 보상받아야 하죠?\n상담사: 자동차 보험으로는 받을 수 없고, 개인이 가입한 보험으로 적용받으실 수는 있습니다.\n고객: 구조물 등은 어떻게 처리되나요?",
        "question": "자동차보험으로 받을 수 있는 사고에는 어떤 종류가 있는지 알 수 있나요?",
        "answer": "지자체 등 구조물의 소유주와 이야기 나누셔야 합니다. \n사고범위에 따라 원인에 따라 금액은 천차만별입니다.\n일단 운행 중 담배를 피운것과 바깥으로 버려  더 큰 사고로 번질뻔한 우려가 되는 부분이라, 이부분은 협의를 잘 하셔야 할 것 같습니다. \n네, 어떤 사고에 대한 보상인지 구체적으로 말씀해주시면 알려드리겠습니다.\n네, 이 번호로 연락드리라고 전달드리겠습니다. \n보상받지 못합니다.\n자동차보험은 운행으로 인한 손해 보상으로 고객님께서 말씀하신 경우는 해당되지 않습니다.\n자동차 보험으로는 받을 수 없고, 개인이 가입한 보험으로 적용받으실 수는 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 학원차 운행을 하고 있는데, 사고가 나서 문의합니다.\n상담사: 차량 차이가 있었나요?\n고객: 우리는 중형차이고, 상대는 소형차입니다.\n상담사: 네, 일단 유선상으로 만 정확한 금액이나 방법들이 나오지는 않구요, 일단 많이들 다친게 아니라 다양인것 같구요. 보험료는 100%는 아니지만, 상황을 보고 비율로 책정될 것 같습니다. \n고객: 네, 저희 아이들은 꼭 입원안해도 되겠죠?\n상담사: 몸이 안좋으면, 입원하셔야 하구요. 하루 이틀있다가 상태잘 체크 해주세요.\n고객: 네, 일단 예의주시 중입니다. 학원차량에 대한 보상은 어떻게 진행될까요?\n상담사: 블랙박스 등을 검토해서, 최종 판단을 내릴 것 같구요. 유턴 신호시 움직이셨나요?\n고객: 네, 신호시 움직였고, 상대편도 서브 도로에서 들어오던 중입니다. \n상담사: 네, 검토가 필요한 부분입니다. 현장 출장 담당자와 논의해보겠습니다.\n고객: 네, 피드백 얼른 주세요.\n상담사: 네, 고객님 어떻게 사고가 나셨을까요?\n상담사: 네, 알겠습니다. \n고객: 아이들을 태우고 가다 유턴 중에 좌회전 차량과 접촉사고 입니다. \n상담사: 지금 말씀하신 차가 학원차인거구요?\n고객: 네, 학원차량입니다. \n상담사: 사고가 언제 나신거죠?\n고객: 어제 사고가 났고, 담당자가 오고가긴했는데, 걱정되기도 하고, 어떤 피드백도 없어 연락드립니다. \n상담사: 입원한 환자가 있나요? \n고객: 저희 아이들은 없는데, 그쪽 아이는 입원한 걸로 알고 있습니다. ",
        "question": "학원차 운행을 하고 있는데, 사고가 나서 문의합니다.",
        "answer": "네, 일단 유선상으로 만 정확한 금액이나 방법들이 나오지는 않구요, 일단 많이들 다친게 아니라 다양인것 같구요. 보험료는 100%는 아니지만, 상황을 보고 비율로 책정될 것 같습니다. \n몸이 안좋으면, 입원하셔야 하구요. 하루 이틀있다가 상태잘 체크 해주세요.\n네, 검토가 필요한 부분입니다. 현장 출장 담당자와 논의해보겠습니다.\n네, 알겠습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 폭행상해로 진단 받았는데, 보험금 어떻게 처리 되나요?\n상담사: 가해자와 피해자가 나눠졌나요?\n고객: 일단, 제가 신고를 했기때문에 피해자 신분으로 있고, 피해도 더 많이 입었구요.\n상담사: 네 고객님, 몸 어서 추스리시구요. 진단금같은 경우, 결과가 나와야 어느정도 아실 수 있구요. 위로금 등 추가로 받으시는 부분도 있습니다.\n고객: 네, 이제부터 제가 준비해야할 서류는 뭐가 있나요?\n상담사: 사건사고확인원과 진단서가 필요하구요.\n고객: 사건사고확인원은 경촬서에서 처리해주는 거겠죠?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 얼마까지 보상받을 수 있을까요?\n상담사: 케이스 별로 다르긴하나, 대략 100만원~300만원 사이로 지급되고 있습니다.\n고객: 네, 서류 준비하겠습니다.\n상담사: 진단 몇주가 나오셨나요?\n상담사: 네, 고객님 몸 조리 잘 하세요. \n고객: 6주 나왔습니다\n상담사: 사건에 대해 자세히 말씀해 주시겠습니까?\n고객: 길을 가다 시비가 붙어서 싸웠고, 폭행상해로 전치 6주가 나왔습니다. \n상담사: 상대방은 어떤가요? \n고객: 상대도 3주 정도 나왔다고 이야기 들었습니다. \n상담사: 경찰 조사를 받으셨나요?\n고객: 네, 아직 조사 진행중이고, 상대와 합의가 끝난상황도 아닙니다. ",
        "question": "폭행상해로 진단 받았는데, 보험금 어떻게 처리 되나요?",
        "answer": "네 고객님, 몸 어서 추스리시구요. 진단금같은 경우, 결과가 나와야 어느정도 아실 수 있구요. 위로금 등 추가로 받으시는 부분도 있습니다.\n사건사고확인원과 진단서가 필요하구요.\n네, 그렇습니다.\n케이스 별로 다르긴하나, 대략 100만원~300만원 사이로 지급되고 있습니다.\n네, 고객님 몸 조리 잘 하세요. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 화재보험 적용건으로 연락드렸어요 \n상담사: 네, 경찰서나 소방서 다음에 보험사로 해주셔야 합니다.\n고객: 접수 후 어떻게 진행되나요?\n상담사: 접수 후 담당자가 지정되면 약속을 잡아 방문하게 됩니다.\n고객: 화재보험으로 든든하게 들었지 싶은데, 그 이후 어떻게 진행되나요?\n상담사: 조사관은 화재정도를 파악하고 보상절차를 진행합니다.\n고객: 이전에 처리다 했지싶은데, 보험사 분이 실제로 안봐도 되나요?\n상담사: 그럼요, 봐야합니다. 화재 상태를 파악할려면 지금 그대로 두셔야 합니다.\n고객: 제가 연락을 못드렸는데, 그래서 지금 치워지고 있어요. 현장은 경찰이 사진으로 남겨뒀을겁니다.\n상담사: 네, 그러시군요. 경미한 화재의 경우 조사관 방문없이도 진행 가능하나, 이정도 규모이면, 조사관의 현장방문이 필수입니다.\n고객: 그럼, 일단 한번 와보셔야될 것 같네요. \n상담사: 어디서 화재가 발생했나요? 인명피해는 없나요?\n상담사: 고객님이 찍은 사진이나 풍경을 이야기 해주시면 됩니다.\n고객: 네, 알겠습니다. \n고객: 네, 인명피해는 없지만, 지금 화재로 인해 피해가 이만저만이 아닙니다.\n상담사: 네, 가입내역 확인 후 보상 안내 해드리겠습니다.\n고객: 네, 감사합니다.\n상담사: 회사로 가입하셨는데, 맞지요?\n고객: 네, 2019년 법인 화재보험 가입했습니다. \n상담사: 고객님, 먼저 사고접수를 해주셔야합니다.\n고객: 사고접수를 경찰서로 하나요?",
        "question": "화재보험 적용건으로 연락드렸어요 ",
        "answer": "네, 경찰서나 소방서 다음에 보험사로 해주셔야 합니다.\n접수 후 담당자가 지정되면 약속을 잡아 방문하게 됩니다.\n조사관은 화재정도를 파악하고 보상절차를 진행합니다.\n그럼요, 봐야합니다. 화재 상태를 파악할려면 지금 그대로 두셔야 합니다.\n네, 그러시군요. 경미한 화재의 경우 조사관 방문없이도 진행 가능하나, 이정도 규모이면, 조사관의 현장방문이 필수입니다.\n고객님이 찍은 사진이나 풍경을 이야기 해주시면 됩니다.\n고객님, 먼저 사고접수를 해주셔야합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 해외여행지 제 물건을 도난당했거든요, 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 여행사 사고 확인서, 목격자 사고확인서가 있다면 보상 가능합니다.\n고객: 그럼 여행사에 사고확인서를 요청해야겠네요.\n상담사: 혹시 찍어둔 사진이 있나요?\n고객: 아니요, 없어요, 제가 가지고 있는 물건들 다 찍어두진 않았는데,,,\n상담사: 모든 부분을 보상받는 것은 조금 어려울 수도 있습니다. 본인 소지가 된 물건임을 증명하실수 있어야 합니다. \n고객: 일단 주변 지인을 통해서, 증명할 수 있는 것 한번더 찾아봐야겠어요. 근데, 여행가서 눈에 다래끼가 났는데 이부분 보상도 가능한가요?\n상담사: 보험 특약건에 따라 다릅니다. 해외발생 의료비 특약을 가입하셨으면, 가능한 부분입니다.\n고객: 알아봐 주시겠어요?\n상담사: 네, 조회 하는데에 시간이 좀 걸려서, 따로 연락드리도록 하겠습니다. \n고객: 네, 잘 알겠습니다. 빠른 처리 부탁드립니다.\n상담사: 네, 고객님 많이 곤란하셨겠습니다. 어떤 물건들이였나요?\n고객: 가방을 통째로 잃어버렸는데, 휴대폰 부터, 귀걸이까지요.\n상담사: 분실물들 보상 처리 문의시죠?\n고객: 네, 휴대폰, 귀걸이등인데 증빙을 해야만하나요? 얼마를 받을수 있지요?\n상담사: 가입금액 한도에 따라 보상이 달라지구요. 가방에 소지하셨던 물건들 찍어둔 사진이 있나요?\n고객: 아니요. 없는데요. 어떤 증빙을 해야만 하나요?\n상담사: 그렇지는 않는데, 일단 확인이 되야합니다.\n고객: 그런데, 분실물 신고도 안했는데, 저 귀걸이 부터 선물받은 만년필까지 있는데, 무슨 증거로 보상을 받죠?",
        "question": "제가 해외여행지 제 물건을 도난당했거든요, 보상 받을 수 있나요?",
        "answer": "여행사 사고 확인서, 목격자 사고확인서가 있다면 보상 가능합니다.\n모든 부분을 보상받는 것은 조금 어려울 수도 있습니다. 본인 소지가 된 물건임을 증명하실수 있어야 합니다. \n보험 특약건에 따라 다릅니다. 해외발생 의료비 특약을 가입하셨으면, 가능한 부분입니다.\n네, 조회 하는데에 시간이 좀 걸려서, 따로 연락드리도록 하겠습니다. \n그렇지는 않는데, 일단 확인이 되야합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 유선이나 직접 가서 청구하는 방법말고, 모바일로도 가능한가요?\n상담사: 네, 이 번호로 문자 보내드리면 될까요?\n고객: 네, 근데, 설치했을때, 어떻게 보험청구를 하나요? 또 필요서류들이 많나요?\n상담사: 일단, 홈페이지에서도 방법 조회하실수도 있구요. 간단히 설명드리면, 메인 화면에 마이페이지 들어가셔서, 보험 청구하기 탭 누르시고, 진행 순서에 맞게 첨부파일 업로드 하시면 됩니다.\n고객: 첨부파일은 저때 서류 내려고 준비해놓은거 다요?\n상담사: 네, 모두 하셔야 될거구요, 병원비 영수증 같은 경우는 병원측 조회해서 성함 입력하시면 바로 연동이 되어 좀더 편리하실겁니다.\n고객: 진료확인서는 따로 준비하구요?\n상담사: 네, 영수증 외에는 다 따로 서류 준비하셔서, 사진으로 가지고 있으셔야해요\n고객: 중복도 가능하구요?\n상담사: 네, 청구하시고자 하는 내용들 올려주시면, 검토후 연락드립니다. \n고객: 네. 좋은 정보 감사합니다.\n상담사: 네, 가능하십니다. \n상담사: 네, 보상처리가 잘 진행되길 바랍니다.\n고객: 모바일로도 가능하다고요?\n상담사: 네, 보험 어플을 설치하여, 청구가능하십니다.\n고객: 초록색 이건가요?\n상담사: 네, 설치하셨다면, 공인인증서 등록 로그인과 주민등록증 사본 저장해놓으시면 편리하십니다.\n고객: 아, 오래 걸릴걸 같네요.\n상담사: 네 설치방법 문자로 받아보시겠어요?\n고객: 네, 전달 주세요. 로그인시에 필요한 서류도 문자로 보내주세요.",
        "question": "유선이나 직접 가서 청구하는 방법말고, 모바일로도 가능한가요?",
        "answer": "일단, 홈페이지에서도 방법 조회하실수도 있구요. 간단히 설명드리면, 메인 화면에 마이페이지 들어가셔서, 보험 청구하기 탭 누르시고, 진행 순서에 맞게 첨부파일 업로드 하시면 됩니다.\n네, 모두 하셔야 될거구요, 병원비 영수증 같은 경우는 병원측 조회해서 성함 입력하시면 바로 연동이 되어 좀더 편리하실겁니다.\n네, 영수증 외에는 다 따로 서류 준비하셔서, 사진으로 가지고 있으셔야해요\n네, 청구하시고자 하는 내용들 올려주시면, 검토후 연락드립니다. \n네, 가능하십니다. \n네, 보상처리가 잘 진행되길 바랍니다.\n네, 보험 어플을 설치하여, 청구가능하십니다.\n네, 설치하셨다면, 공인인증서 등록 로그인과 주민등록증 사본 저장해놓으시면 편리하십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 장염에 대한 실손의료비를 청구 하고싶어요.\n상담사: 음식점들은 음식물배상책임 보험에 필수가입을 하기에 보상받으실 수 있습니다.\n고객: 어, 전혀몰랐어요.\n고객: 음식물배상책임 보험이란게 뭔가요?\n상담사: 음식물을 타인에게 제조 판매시 그 음식물로 인해 발생한 사고로 타인의 신체에 피해를 입혔을 때 배상해 드리는 보험입니다.\n고객: 그런데, 그 음식점에서 걸렸는지를 어떻게 아나요?\n상담사: 그 음식을 먹어서, 그랬다는 과정을 밝히면 됩니다.\n고객: 병원에 가거나 다른 조치를 취하지 않았는데요.\n상담사: 네, 그렇다면 힘드실수 있겠지만, 가족 모두가 걸렸기 때문에 과정을 잘 설명하시면 될것같습니다. \n고객: 네, 병원에 가지 않고, 약국을 갔었어요. 이것도 되죠?\n상담사: 네, 영수증 챙기시고, 통일된 소견이 있다면 정리해두시구요.\n상담사: 네, 지금 몸은 좀 나아지셨나요? 뭘 드시고, 그러셨을까요?\n고객: 네, 알겠습니다. 감사합니다.\n고객: 지방에서 있다가 뭘 잘 못먹었는지, 속이쓰리고, 배가 아프고 그래서요.\n상담사: 혹시 음식을 함께 드셨던 분들도 장염에 걸리셨나요?\n고객: 네, 가족 모두가 장염에 걸렸어요. \n상담사: 어떤 증상이 있으셨나요?\n고객: 복통하고, 머리가 아프고, 설사도 했구요.\n상담사: 고생하셨겠어요. 원인이 어떻게 되시나요?\n고객: 네, 2군데에서만 식사 했었어요. 근데 전화하기는 좀 애매해서,,",
        "question": "장염에 대한 실손의료비를 청구 하고싶어요.",
        "answer": "음식점들은 음식물배상책임 보험에 필수가입을 하기에 보상받으실 수 있습니다.\n음식물을 타인에게 제조 판매시 그 음식물로 인해 발생한 사고로 타인의 신체에 피해를 입혔을 때 배상해 드리는 보험입니다.\n그 음식을 먹어서, 그랬다는 과정을 밝히면 됩니다.\n네, 그렇다면 힘드실수 있겠지만, 가족 모두가 걸렸기 때문에 과정을 잘 설명하시면 될것같습니다. \n네, 영수증 챙기시고, 통일된 소견이 있다면 정리해두시구요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 피부과 차료를 받았는데, 보상이 되나요?\n상담사: 건선은 질병으로 처리가 가능합니다. \n고객: 여드름과의 차이가 뭔가요?\n상담사: 건선은 피부 질환의 일종을 넘어 하나의 질병으로 처리합니다.\n고객: 네, 그럼 건선은 처리가 되고, 여드름은 제외하고 드리면 될까요?\n상담사: 일단 서류 다시 다 올려줘보세요.\n고객: 네, 최근에 받은 건선치료랑, 여드름건으로 해서 올리겠습니다. 기한이 있나요?\n상담사: 아니요, 그래도 최대한 빠르게 주시면 좋습니다.\n고객: 아토피 연고와 호호바오일을 약국에서 처방전 받아 샀는데, 이것도 약제비 청구 되는거죠?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n상담사: 네, 어떤 질병으로 치료를 받으셨나요?\n고객: 여드름 치료를 받았어요.\n상담사: 어떻게 치료 받으셨죠?\n고객: 적외선 치료 받고, 여드름약을 처방받았어요.\n상담사: 네, 그러셨군요.\n고객: 여드름으로 인해서, 정말 고생많이 했고, 스트레스때문에 타 질병까지 생길 판이에요. 이건 질병에 속하는 거 아닌가요?\n상담사: 여드름 치료의 경우 질병이 아닌 미용으로 되어 있어 보험청구가 어렵습니다.\n고객: 피부과에서 건선 치료는 받을 수 있나요?",
        "question": "피부과 차료를 받았는데, 보상이 되나요?",
        "answer": "건선은 질병으로 처리가 가능합니다. \n건선은 피부 질환의 일종을 넘어 하나의 질병으로 처리합니다.\n일단 서류 다시 다 올려줘보세요.\n아니요, 그래도 최대한 빠르게 주시면 좋습니다.\n네, 그렇습니다.\n네, 그러셨군요.\n여드름 치료의 경우 질병이 아닌 미용으로 되어 있어 보험청구가 어렵습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 얼마전 자전거 사고 건으로 연락드렸어요.\n상담사: 네, 몸은 좀 어떠세요?\n고객: 넘어지면서 오른쪽 손을 뻗어 반깁스했구요, 무릎을 많이 갈려 아직도 통증이 와요.\n상담사: 그러시다면 아직도 치료 중이신건가요?\n고객: 네, 통증 치료 아직 받고있어요.\n상담사: 치료 다 받으시고, 청구하시면 됩니다. \n고객: 어디로 청구하죠?\n상담사: ㅇㅇ화재 홈페이지나 어플을 통해 청구해주시면 됩니다.\n고객: 보상 금액은 어떻게 될까요?\n상담사: 네, 2주 10만원, 4주 30만원으로 받으실 수 있습니다.\n고객: 네, 도움 주셔서 감사합니다.\n상담사: 자전거보험을 요청한 지역내 사고는 받으실 수 있습니다.\n상담사: 네, 고객님 몸 조리 잘 하시길 바랍니다.\n고객: 제가 사는 곳에서 사고가 낫구요, 이렇게 되면 청구가 가능한가요?\n상담사: 네, 가능합니다. 조회해볼게요. 주민등록번호 앞자리 알려주시겠어요?\n고객: 네, OOO-OOOO 입니다.\n상담사: 자전거 보험은 가입한 지역별로 보상이 가능하십니다. \n고객: 제가 어느지역으로 했나요?\n상담사: OO시 가능하십니다.\n고객: 네, 제 사고 장소도 같은 곳입니다.",
        "question": "얼마전 자전거 사고 건으로 연락드렸어요.",
        "answer": "치료 다 받으시고, 청구하시면 됩니다. \nㅇㅇ화재 홈페이지나 어플을 통해 청구해주시면 됩니다.\n네, 2주 10만원, 4주 30만원으로 받으실 수 있습니다.\n자전거보험을 요청한 지역내 사고는 받으실 수 있습니다.\n네, 고객님 몸 조리 잘 하시길 바랍니다.\n자전거 보험은 가입한 지역별로 보상이 가능하십니다. \nOO시 가능하십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 무릎골절 수술을 했는데, 보험청구 되죠?\n상담사: 보험 가입시, 무릎관련 치료를 받으셨는데, 고지를 안하셔서, 일단 현장에 담당자가 갈겁니다.\n고객: 제가 잘못한것 처럼 말씀하시는데, 그것때문에 보험을 들었는데 못받는다니요, 말이 안나오네요\n상담사: 네, 고객님 일단 놀라셨으면 죄송하구요, 현장에 담당자가 실사를 갈겁니다. 담당 의사와 면담도 진행예정입니다. \n고객: 네, 그렇군요.\n상담사: 언제가 시간이 편하신가요?\n고객: 평일 오후5시 이후나 주말 2시 이후 가능합니다. \n상담사: 무릎 치료를 받으신 곳이 이전에 치료받은 곳과 동일하나요?\n고객: 아니요, 다릅니다. \n상담사: 일정맞춰서, 다시 고객님께 전화드리겠습니다. 걱정안하셔도 되고, 실제 현장가서 한번 살펴보는 것입니다.\n고객: 네, 얼떨떨하네요. 알겠습니다. \n상담사: 네, 고객님 조회해보겠습니다. \n고객: 네\n상담사: 고객님, 이전에 무릎 수술건이 있으십니까?\n고객: 네\n상담사: 보험 가입시 말씀을 안해주셨네요\n고객: 크게 중요한 건이 아니여서요. 문제가 되나요?\n상담사: 네, 보험가입시, 무릎 관련 특약을 넣으셨기때문에, 보상을 못받으실수 있으십니다. \n고객: 아니, 그게 무슨말인가요?",
        "question": "무릎골절 수술을 했는데, 보험청구 되죠?",
        "answer": "보험 가입시, 무릎관련 치료를 받으셨는데, 고지를 안하셔서, 일단 현장에 담당자가 갈겁니다.\n네, 고객님 일단 놀라셨으면 죄송하구요, 현장에 담당자가 실사를 갈겁니다. 담당 의사와 면담도 진행예정입니다. \n일정맞춰서, 다시 고객님께 전화드리겠습니다. 걱정안하셔도 되고, 실제 현장가서 한번 살펴보는 것입니다.\n네, 고객님 조회해보겠습니다. \n고객님, 이전에 무릎 수술건이 있으십니까?\n보험 가입시 말씀을 안해주셨네요\n네, 보험가입시, 무릎 관련 특약을 넣으셨기때문에, 보상을 못받으실수 있으십니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 주차를 해놨는데, 앞유리에 금이 갔네요. 보상받을 수 있죠?\n상담사: 네, 그래서 요청을 따로 드려야합니다.\n고객: 보험사에서 하는게 아니고, 제가 하나요?\n상담사: 네, 일단 블랙박스 확보까지는 고객님께서 해주셔야, 저희가 다른 처리를 합니다.\n고객: 헐, 그렇군요, 그럼 어떻게 하면되나요?\n상담사: 네, 고객님 일단 주변 차량에 블랙박스 있는지 확인하시고, 있으면 확보부탁드리구요, 주변 사진 찍어주시고, 유리사진도 필수 입니다.\n고객: 네, 알겠습니다. 그 이후 보상처리는 어떻게 되나요?\n상담사: 단순 차량 파손의 경우 자기차량손해보상에 가입이 되어있어야 하는데, 고객님의 보험에는 이 부분이 빠져있어, 단순 차량파손일 경우는 보상이 불가피합니다. \n고객: 헉, 그렇군요, 그럼 고의에 의한 경우에는요?\n상담사: 대물 차량 보험으로 가능하시구요, 대인은 불가합니다.\n고객: 네, 어쨌든 잘 찾아야 하네요.\n상담사: 많이 놀라셨죠?차량 블랙박스가 있나요?\n상담사: 네 고객님, 연락해보시고 피드백 주세요.\n고객: 네, 있는데, 정차중에는 작동이 안되요.\n상담사: 아고, 그러시군요. 그럼 주변 다른 차량을 확인 해봐야합니다. 혹시 주변이신가요?\n고객: 사고 현장이냐고요?\n상담사: 네, 현장이시면 주변 차량 번호 촬영 부탁드려요\n고객: 잠시만요, 확인 한번 해볼께요.\n상담사: 차량이 몇대 있나요?\n고객: 차량이 한 4대있구요, 제 차 바로 앞차가 가장 잘 보일텐데, 일단 휴대폰 번호도 촬영해볼게요.",
        "question": "주차를 해놨는데, 앞유리에 금이 갔네요. 보상받을 수 있죠?",
        "answer": "네, 그래서 요청을 따로 드려야합니다.\n네, 일단 블랙박스 확보까지는 고객님께서 해주셔야, 저희가 다른 처리를 합니다.\n네, 고객님 일단 주변 차량에 블랙박스 있는지 확인하시고, 있으면 확보부탁드리구요, 주변 사진 찍어주시고, 유리사진도 필수 입니다.\n단순 차량 파손의 경우 자기차량손해보상에 가입이 되어있어야 하는데, 고객님의 보험에는 이 부분이 빠져있어, 단순 차량파손일 경우는 보상이 불가피합니다. \n대물 차량 보험으로 가능하시구요, 대인은 불가합니다.\n네 고객님, 연락해보시고 피드백 주세요.\n네, 현장이시면 주변 차량 번호 촬영 부탁드려요\n차량이 한 4대있구요, 제 차 바로 앞차가 가장 잘 보일텐데, 일단 휴대폰 번호도 촬영해볼게요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요. 헬스하다가 다쳣는데, 보상이 가능한지요\n상담사: 정부에서 지원되는 부분이 크다보니, 보상 불가 항목입니다.\n고객: 헉 제일 비싼데요?\n상담사: 제가 뭐 어떻게 할 수 없는 부분입니다.\n고객: 그럼 뭐가 보상되나요?\n상담사: 진료비, 치료비, 교통비 등이 지급됩니다.\n고객: 바로 지급되나요?\n상담사: 치료 다 받으시고,명세서 등 서류 전달주시면 검토후 지급됩니다.\n고객: 몇일 소요되나요?\n상담사: 보상금 입금까지는 15일 정도 소요되십니다.\n고객: 네, 잘알겠습니다.\n상담사: 네, 고객님 몸은 괜찮으신가요?\n상담사: 네, 치료 잘 받으세요.\n고객: 골절이라고 피드백 받았어요.\n상담사: 그렇군요, 입원은요?\n고객: 입원하라고는 권유는 하는데, 일도 있고 해서, 입원말고, 통원치료 하려구요\n상담사: 네, 몸조리 잘 하시구요, 고객님 OO보험상품 가입되어 있으시고, 상해로 보상처리 가능하십니다.\n고객: 엑스레이도 찍었는데 청구가능한가요?\n상담사: 고객님 엑스레이는 보험 청구 불가능하십니다\n고객: 헉, 왜요?",
        "question": "안녕하세요. 헬스하다가 다쳣는데, 보상이 가능한지요",
        "answer": "정부에서 지원되는 부분이 크다보니, 보상 불가 항목입니다.\n제가 뭐 어떻게 할 수 없는 부분입니다.\n진료비, 치료비, 교통비 등이 지급됩니다.\n치료 다 받으시고,명세서 등 서류 전달주시면 검토후 지급됩니다.\n보상금 입금까지는 15일 정도 소요되십니다.\n네, 치료 잘 받으세요.\n네, 몸조리 잘 하시구요, 고객님 OO보험상품 가입되어 있으시고, 상해로 보상처리 가능하십니다.\n고객님 엑스레이는 보험 청구 불가능하십니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 생활보험 보상금이라는게 있던데요?\n상담사: 차량보험은 따로 드신것 같습니다.\n고객: 엥?\n상담사: 차량보험이 없으신가요?\n고객: 있어요\n상담사: 네, 그럼 그 차량 보험으로 보상받으시면 될것같습니다. \n고객: 여기서도 들어놓으면 중복이 되지않나요?\n상담사: 네, 중복 보상이 가능하나, 수리비 등의 보상은 되지않습니다.\n고객: 안드는게 낫다는 말인가요?\n상담사: 네, 차량보험이 있으시면, 구지 안드셔도 될것같습니다.\n고객: 관련내용을 어디서 볼 수 있을까요?\n상담사: 네, 고객님 생활보험종류에 대해 안내 드릴까요?\n상담사: 홈페이지 자료실에 보시면 됩니다.\n고객: 네, 알겠습니다.\n고객: 그게 종류인가요?\n상담사: 네, 생활보험안에는 자동차, 자전거, 스포츠 등 생활 속에서 일어날 수 있는 활동에 대한 보상을 말합니다.\n고객: 저는 생활보험이 들어있나요?\n상담사: 네, 고객님 조회해보겠습니다.\n고객: 네\n상담사: 고객님 보험에는 자전거, 스포츠 활동이 있습니다.\n고객: 자동차는요?",
        "question": "생활보험 보상금이라는게 있던데요?",
        "answer": "차량보험은 따로 드신것 같습니다.\n네, 그럼 그 차량 보험으로 보상받으시면 될것같습니다. \n네, 중복 보상이 가능하나, 수리비 등의 보상은 되지않습니다.\n네, 차량보험이 있으시면, 구지 안드셔도 될것같습니다.\n홈페이지 자료실에 보시면 됩니다.\n네, 생활보험안에는 자동차, 자전거, 스포츠 등 생활 속에서 일어날 수 있는 활동에 대한 보상을 말합니다.\n네, 고객님 조회해보겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 운행중에 버스와 충돌했습니다.\n상담사: 고객님은 직진차량이셨구요?\n고객: 네\n상담사: 신호는 어땟나요?\n고객: 초록불 이였습니다.\n상담사: 버스가 어떻게 진입하였나요?\n고객: 저는 2차선, 버스는 3차선에 있었는데, 동일한 위치에서 자꾸 제 차 앞으로끼어들려 했습니다.\n상담사: 네, 검토후 말씀드리겠습니다.\n고객: 보상이 가능하죠?\n상담사: 네, 가능하시구요. 보험처리 진행도와드리겠습니다.\n고객: 네\n상담사: 네, 고객님 몸은 괜찮으신가요?\n상담사: 곧 다시 전화드리겠습니다. \n고객: 허리, 어깨가 아픕니다.\n상담사: 치료는 받고 계세요?\n고객: 네, 어제 치료 하고 왔습니다.\n상담사: 네, 버스와는 어떻게 합의가 진행됐나요?\n고객: 일단 고객명단 리스트와 사고 현장 판단하고 갔습니다.\n상담사: 상황을 말씀주시겠어요?\n고객: 버스가 무리하게 우리쪽 차선으로 끼어들다가 사고가 났습니다.",
        "question": "운행중에 버스와 충돌했습니다.",
        "answer": "네, 검토후 말씀드리겠습니다.\n네, 가능하시구요. 보험처리 진행도와드리겠습니다.\n곧 다시 전화드리겠습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 버스와 충돌했는데요\n상담사: 네, 직진 신호였나요?\n고객: 네,맞습니다.\n상담사: 네, 고객님 우리 현장 담당자 출동예정입니다 위치 알려주시겠어요?\n고객: O구, OO사거리요\n고객: 얼마나 걸리나요?\n상담사: 5분내에 도착할겁니다.\n고객: 보상처리가 어떻게 진행되죠?\n상담사: 현장 후 보험 처리 진행하시면, 보상처리 해드립니다.\n고객: 보험료가 올라갈 수도 있나요?\n상담사: 네, 사고건수가 올라가면 아무래도 가능성이 높습니다.\n상담사: 네 고객님 사고 현장이신가요?\n고객: 네, 알겠습니다.\n고객: 네\n상담사: 전화가 가능하신상황인가요?\n고객: 네, 지금 갓길에서 대기중요\n상담사: 네 몸은괜찮으세요?\n고객: 지금뭐 아직 얼떨떨합니다.\n상담사: 네 고객님 버스와 어떻게 충돌 하셨나요?\n고객: 저는 직진 버스는 우회전하다가 부딧쳤습니다.",
        "question": "버스와 충돌했는데요",
        "answer": "5분내에 도착할겁니다.\n현장 후 보험 처리 진행하시면, 보상처리 해드립니다.\n네, 사고건수가 올라가면 아무래도 가능성이 높습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: 고객님, 차량 사고 보상문의 주셨죠?\n고객: 네, 맞아요\n상담사: 고객님 치료비와, 통원치료비, 교통비 지급이 됩니다.\n고객: 치료비 통원치료비 차이가 뭐죠?\n상담사: 입원후 진행되는 치료비와 통원하시면서 진료하시는 치료비입니다.\n고객: 교통비는 하루에 얼마로 책정되나요?\n상담사: 최대 1만원입니다.\n고객: 교통비도 증빙해야하나요?\n상담사: 아니요, 교통비는 그냥 하루에 만원으로 책정됩니다.\n고객: 치료 다 받고 서류 전달드리면되나요?\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 네 전화가 잘안되네요\n고객: 네, 잘알겠습니다.\n상담사: 네, 고객님 늦어서 죄송합니다. 사고건은 마무리 되셨을까요?\n고객: 네, 지금 차량 보험측에서 진행하고, 지금 치료중인데요\n상담사: 네, 고객님 치료는 얼마나 받으실예정이신가요?\n고객: 4주요\n상담사: 네, 고객님 고객님 과실이 몇프로인가요?\n고객: 저는 30%로 알고있어요\n상담사: 네, 고객님 많이 불편하셨겠습니다. 저희쪽으로도 보상 부분 말씀드리면 될까요?",
        "question": "고객님, 차량 사고 보상문의 주셨죠?",
        "answer": "고객님 치료비와, 통원치료비, 교통비 지급이 됩니다.\n입원후 진행되는 치료비와 통원하시면서 진료하시는 치료비입니다.\n최대 1만원입니다.\n아니요, 교통비는 그냥 하루에 만원으로 책정됩니다.\n네, 맞습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 보드를 자주 타는데, 자주 다쳐서요. \n상담사: 저희쪽 보험은 그러합니다.\n고객: 축구하다가 다치면 어떻게해요?\n상담사: 축구는 실손 등으로 보상처리 가능하십니다.\n고객: 보상금은 어떻게 되나요?\n상담사: 네, 치료비 등은 물론이고, 진단금까지 가능하십니다.\n고객: 진단금은 어떤거죠?\n상담사: 상해나 질병으로 진단을 받게 되시면 최대 2천만원까지 보상가능하십니다.\n고객: 자세한 약관보려면요?\n상담사: 메일로 약관내용 보내드리겠습니다.\n고객: 네 000@OOO.00\n상담사: 네, 고객님 무엇을 도와드릴까요?\n상담사: 네 고객님 10분 후 메일확인 부탁드립니다.\n고객: 저 같은 사람이 들 수 있는 상해보험이 따로 있다고 들었거든요?\n상담사: 네, 혹시 고객님 스포츠 상해 보험말씀이세요?\n고객: 네네 맞아요\n상담사: 스포츠 상해보험은 종목을 3가지 정도 정하실수 있으시고, 그 안에서 발생되는 상해, 질병까지 보상받으실수 있습니다.\n고객: 종목을 3가지 밖에 안되요?\n상담사: 네, 고객님 처럼 보드나 수영, 농구 등 이렇게 지정가능하십니다.\n고객: 농구를 매번하다가 축구를 했는데, 그럼 축구하가다 다치면 안되는거예요?",
        "question": "제가 보드를 자주 타는데, 자주 다쳐서요. ",
        "answer": "저희쪽 보험은 그러합니다.\n축구는 실손 등으로 보상처리 가능하십니다.\n네, 치료비 등은 물론이고, 진단금까지 가능하십니다.\n상해나 질병으로 진단을 받게 되시면 최대 2천만원까지 보상가능하십니다.\n메일로 약관내용 보내드리겠습니다.\n네 고객님 10분 후 메일확인 부탁드립니다.\n스포츠 상해보험은 종목을 3가지 정도 정하실수 있으시고, 그 안에서 발생되는 상해, 질병까지 보상받으실수 있습니다.\n네, 고객님 처럼 보드나 수영, 농구 등 이렇게 지정가능하십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 치아보험 문의요\n상담사: 임플란트 보상 100%됩니다\n고객: 진짜죠?\n상담사: 네, 타 보험사들과는 다르게 실버형에 맞춘 상품이기 때문에 임플란트 100%보상건이 가장큰 장점인 상품입니다.\n고객: 가입하고 바로되나요?\n상담사: 보장개시일 90일 이후에 감액기간 없이 100%보장 가능합니다.\n고객: 3개월 후가 되면 다 가능하다구요?\n상담사: 네, 맞습니다. \n고객: 개수가 제한이 있나요?\n상담사: 네 고객님 임플란트 3개 이상부터 100만원지급입니다. \n고객: 왜 3개죠?\n상담사: 네, 고객님 어떤점이 궁금하세요?\n상담사: 1,2개까지는 건강보험에서 보상이 들어갑니다.\n고객: 네, 그렇군요, 잘알겠습니다.\n고객: 근데 나이가 많은데 가능해요?\n상담사: 네, 고객님 나이가 어떻게 되세요?\n고객: 63세입니다.\n상담사: 최근에 치과 다녀오신적이 있으신가요?\n고객: 아니요. 없습니다.\n상담사: 실버 치아보험 상품이 나왔구요, 이 상품에 가입가능하십니다.\n고객: 임플란트 보상이 얼마나 되나요?",
        "question": "치아보험 문의요",
        "answer": "임플란트 보상 100%됩니다\n네, 타 보험사들과는 다르게 실버형에 맞춘 상품이기 때문에 임플란트 100%보상건이 가장큰 장점인 상품입니다.\n보장개시일 90일 이후에 감액기간 없이 100%보장 가능합니다.\n네, 맞습니다. \n네 고객님 임플란트 3개 이상부터 100만원지급입니다. \n1,2개까지는 건강보험에서 보상이 들어갑니다.\n실버 치아보험 상품이 나왔구요, 이 상품에 가입가능하십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 얼마전에 충치치료했는데, 보상문의요\n상담사: 네, 고객님 조회해보겠습니다.\n고객: 아! 그리고 사랑니도 뺏어요\n상담사: 네, 고객님 사랑니는 보상이 불가하십니다.\n고객: 아, 그렇군요, 충치 치료는 가능하죠?\n상담사: 네, 고객님 약관 조회결과 충치 100% 스켈링50%, 아말감치료 70% 가능하십니다.\n고객: 퍼센트는 어떻게 나뉘는건가요?\n상담사: 약관에도 명시되어있습니다.\n고객: 약관을 살펴봐야군요\n상담사: 네, 보험증권, 약관 살펴보시면됩니다.\n고객: 네,\n상담사: 네, 고객님 치료는 끝나셨나요?\n고객: 네, 얼추 끝나갑니다.\n상담사: 치료 받으시느라 고생많으셨겠어요, 치료 몇가지 받으셨나요?\n고객: 충치, 스켈링, 아말감 등 있습니다. \n상담사: 네, 고객님 보상처리 3개 다 가능하십니다.\n고객: 100%다 되나요?\n상담사: 고객님 한번에 다 치료 하셨을까요?\n고객: 일주일정도 텀이 있었고, 그 이후로 또 치료받았어요",
        "question": "얼마전에 충치치료했는데, 보상문의요",
        "answer": "네, 고객님 조회해보겠습니다.\n네, 고객님 사랑니는 보상이 불가하십니다.\n네, 고객님 약관 조회결과 충치 100% 스켈링50%, 아말감치료 70% 가능하십니다.\n약관에도 명시되어있습니다.\n네, 보험증권, 약관 살펴보시면됩니다.\n네, 고객님 보상처리 3개 다 가능하십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 치아보험 보상문의요\n상담사: 150만원입니다.\n고객: 브릿지는요?\n상담사: 70만원입니다.\n고객: 횟수상관없나요?\n상담사: 상관없이 무조건 가능하십니다.\n고객: 보험가입기간은요?\n상담사: 3개월 이상만 되시면 됩니다.\n고객: 보존치료가 뭔가요?\n상담사: 충전치료, 크라운치료를 말합니다.\n고객: 네, 알아보고 연락드릴게요\n상담사: 네, 고객님 어떤점이 궁금하세요?\n상담사: 네, 감사합니다.\n고객: 치아보험 알아보려하는데 어디가 좋을까요?\n상담사: 맞춤형 보험 소개 드리겠습니다. 나이가 어떻게 되세요?\n고객: 28세요\n상담사: 치아 어디가 불편한 곳이 있으신가요?\n고객: 치아가 좀 자주 썩고, 어금니 쪽에 깨졋어요\n상담사: 네 고객님 OO생명 치아보험 요즘에 많은 분들이 선호하시고, 아직 젊으셔서 보장은 좋고, 보험료는 낮은 실속형을 추천드려요\n고객: 틀니는 얼마까지 보장이죠?",
        "question": "치아보험 보상문의요",
        "answer": "150만원입니다.\n70만원입니다.\n상관없이 무조건 가능하십니다.\n3개월 이상만 되시면 됩니다.\n충전치료, 크라운치료를 말합니다.\n네, 감사합니다.\n네 고객님 OO생명 치아보험 요즘에 많은 분들이 선호하시고, 아직 젊으셔서 보장은 좋고, 보험료는 낮은 실속형을 추천드려요"
    },
    {
        "scenario": "고객: 치아보험은 몇세까지 보장되나요?\n상담사: 네, 5년 갱신형이십니다.\n고객: 5년마다 몇 프로 오르나요?\n상담사: 나이, 보상횟수에따라 금액이 다릅니다.\n고객: 기준표를 볼 수 있나요?\n상담사: 네,홈페이지에서 열람 가능하십니다.\n고객: 타 보험사도 비슷하게 보장되나요?\n상담사: 저희보험사가 유일하게 80세까지 보장됩니다.\n고객: 80세면 제가 내는 보험료는 얼마쯤되나요?\n상담사: 한달에 15만원정도 되실것같습니다.\n고객: 네 정보감사요\n상담사: 네, 고객님 현재 치아보험 들고계실까요?\n상담사: 네, 고객님 감사합니다.\n고객: 네\n상담사: 조회해보겠습니다.\n고객: 네\n상담사: 고객님 보험건으로 말씀드리면될까요?\n고객: 네\n상담사: 고객님 OO보험은 80세까지 보장됩니다.\n고객: 제꺼 갱신형이죠?",
        "question": "치아보험은 몇세까지 보장되나요?",
        "answer": "네, 5년 갱신형이십니다.\n나이, 보상횟수에따라 금액이 다릅니다.\n네,홈페이지에서 열람 가능하십니다.\n저희보험사가 유일하게 80세까지 보장됩니다.\n한달에 15만원정도 되실것같습니다.\n네, 고객님 감사합니다.\n조회해보겠습니다.\n고객님 OO보험은 80세까지 보장됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 차량 사고 건 문의요\n상담사: 고객님은 노란불이셨나요?\n고객: 네, 맞습니다.\n상담사: 고객님 그런경우 차량 꼬리물기로는 보상을 못받으실 수도 있습니다.\n고객: 저는 아닌데요?\n상담사: 네, 혹시나 해서 말씀드립니다.\n고객: 생각만해도 별론데요\n상담사: 네,현장담당자와 면담은 해보셨나요?\n고객: 네 했어요, 근데 그때는 정신이 없어서요\n상담사: 네, 그러셨을겁니다. 몸은 괜찮으세요?\n고객: 네, 다행히요\n상담사: 네 고객님 어떻게 사고가 나셨나요?\n상담사: 네, 정말 다행입니다. 자세한 사항따로 연락드리겟습니다.\n고객: 3중 추돌이고 제 차가 중간에 끼었어요\n상담사: 자세히 말씀주시겠어요?\n고객: 네, 우회전하다가 차량이 3대 연속으로 부딪쳣어요\n상담사: 우회전 가는 길목에 그러셨나요?\n고객: 네, 길목에 차량 3대가 부딫쳐서, 보험사들 불렀어요\n상담사: 네, 혹시 신호에 맞춰서 이동하셨나요?\n고객: 뒤에차량이 차량 꼬리물기로 들어온거 같아요",
        "question": "차량 사고 건 문의요",
        "answer": "고객님 그런경우 차량 꼬리물기로는 보상을 못받으실 수도 있습니다.\n네, 혹시나 해서 말씀드립니다.\n네, 정말 다행입니다. 자세한 사항따로 연락드리겟습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자전거타다 사고났는데요, 상해보험으로 처리가능한지요?\n상담사: 네, 가능합니다.\n고객: 진단비는 얼마까지 가능한가요?\n상담사: 300만원입니다.\n고객: 그렇군요, 서류는 뭐가 필요한가요?\n상담사: 진단명세서와, 치료비 영수증 필요합니다.\n고객: 언제까지 드리면 되나요?\n상담사: 치료 마무리 되시고, 제출해주시면됩니다.\n고객: 진료다 받고 언제까지 가능한가요?\n상담사: 3개월전으로 주시면 됩니다.\n고객: 네, 알겠습니다.\n상담사: 어떻게 사고가 났나요?\n상담사: 네, 감사합니다.\n고객: 자전가타고 가다가 넘어졌어요\n상담사: 치료는 받으셧나요?\n고객: 치료는 이제 받으려구요\n상담사: 네 고객님 보상처리 가능하십니다.\n고객: 어떻게 보상처리 가능한가요?\n상담사: 상해로 가능합니다.\n고객: 상해로 진단비도 가능한가요?",
        "question": "자전거타다 사고났는데요, 상해보험으로 처리가능한지요?",
        "answer": "네, 가능합니다.\n300만원입니다.\n진단명세서와, 치료비 영수증 필요합니다.\n치료 마무리 되시고, 제출해주시면됩니다.\n3개월전으로 주시면 됩니다.\n네, 감사합니다.\n네 고객님 보상처리 가능하십니다.\n상해로 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 스켈링 치아보험으로 가능한가요?\n상담사: 혹시 치아보험 따로 드신거 있으신가요?\n고객: 아니요. 이거밖에 없죠\n상담사: 스켈링은 국가 지원시스템이 있어서, 3년에 1회보상 가능하십니다.\n고객: 스켈링 후에 치아 치료는요?\n상담사: 치료에 따라 보상 금액이 다를 수 있고, 대부분 보상가능하십니다.\n고객: 네, 저 지금 스켈링 보상가능하죠?\n상담사: 네, 고객님 아직 한번도 보상안받으셨습니다.\n고객: 네, 알겠습니다.\n상담사: 네, 다른 문의사항없으신가요?\n고객: 네, 없습니다.\n상담사: 네, 고객님 보험상품에 따라 다르게 적용됩니다. 고객님 상품으로 알아봐드릴까요?\n상담사: 고객님 오늘도 좋은 하루 보내세요.\n고객: 네, 지금 OOO상품들고 있는데\n상담사: 네, 고객님 OOO상품으로는 3년에 1회 스켈링 보상가능하십니다.\n고객: 3년에 1회요?\n상담사: 네, 고객님 3년에 1회 스켈링 보상 되십니다.\n고객: 2번은 안되나봐요?\n상담사: 네, OOO상품으로 그러합니다.\n고객: 그렇군요",
        "question": "스켈링 치아보험으로 가능한가요?",
        "answer": "스켈링은 국가 지원시스템이 있어서, 3년에 1회보상 가능하십니다.\n치료에 따라 보상 금액이 다를 수 있고, 대부분 보상가능하십니다.\n네, 고객님 아직 한번도 보상안받으셨습니다.\n고객님 오늘도 좋은 하루 보내세요.\n네, 고객님 OOO상품으로는 3년에 1회 스켈링 보상가능하십니다.\n네, 고객님 3년에 1회 스켈링 보상 되십니다.\n네, OOO상품으로 그러합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저, 가족일상생활 보험 사고 보상문의요\n상담사: 네, 고객님 가능하십니다.\n고객: 얼마까지 보상되나요?\n상담사: 누구 관련 처리비용 전액 가능하십니다.\n고객: 그럼 결제는 어떻게 되나요?\n상담사: 일단 고객님이 결제 하시고, 영수증 증빙해주시면됩니다.\n고객: 치료관련 견적처럼 진단명 같은게 들어가야하나요?\n상담사: 거래내역서에 누수처리 건으로작성된 부분만 가능하십니다\n고객: 네, 잘 알겠습니다.\n상담사: 네, 든든하게 처리하시고, 연락주세요\n고객: 네, 거래명세서와 카드영수증만 있으면되나요?\n상담사: 네, 고객님 지난해에 가입하셨죠?\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 네, 맞아요\n상담사: 네, 어떤 사고 인가요?\n고객: 집에 누수때문에요\n상담사: 네, 누수건이신가요? 어디서 물이 나오는 건가요? 아니면 집에서 물이 새는 건가요?\n고객: 거실과 주방에 물이 나와요\n상담사: 네, 누수건 처리가 가능하시구요, 진단을 받으셨나요?\n고객: 이제 사람불렀구요, 이 처리를 보험으로 가능한지 여부때문에 전화드렸어요",
        "question": "저, 가족일상생활 보험 사고 보상문의요",
        "answer": "네, 고객님 가능하십니다.\n누구 관련 처리비용 전액 가능하십니다.\n일단 고객님이 결제 하시고, 영수증 증빙해주시면됩니다.\n거래내역서에 누수처리 건으로작성된 부분만 가능하십니다\n네, 든든하게 처리하시고, 연락주세요\n네, 맞습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자전거 타다가 사람과 부딪쳣는데요, 보상가능한가요?\n상담사: 네,가능하세요\n고객: 얼마까지 한도가있나요?\n상담사: 수리비는 20만원한도입니다.\n고객: 치료비는요?\n상담사: 치료비는 30만원 한도입니다.\n고객: 사람과 부딪쳤는데, 사람에 대한 보상도 있나요?\n상담사: 안됩니다. 가족일상생활보험은 본인에 한해서, 지급가능한 상품이구요\n고객: 네, 가족 직계까지 되나요?\n상담사: 네, 가능하십니다.\n고객: 보험계약자의 직계까지요?\n상담사: 네, 고객님 조회해보겠습니다. 생년월일 어떻게 되시나요?\n상담사: 네, 맞습니다. \n고객: 0000년, 00월,00일요\n상담사: 네, 고객님 가족일상생활보험들고 계십니다. 맞으신가요?\n고객: 네, 맞습니다. \n상담사: 네, 고객님 보상 가능하십니다\n고객: 치료비로 보상되나요?\n상담사: 치료비와, 자전거 수리비가능하십니다.\n고객: 자전거 수리비도 되나요?",
        "question": "자전거 타다가 사람과 부딪쳣는데요, 보상가능한가요?",
        "answer": "네,가능하세요\n수리비는 20만원한도입니다.\n치료비는 30만원 한도입니다.\n안됩니다. 가족일상생활보험은 본인에 한해서, 지급가능한 상품이구요\n네, 가능하십니다.\n네, 맞습니다. \n네, 고객님 보상 가능하십니다\n치료비와, 자전거 수리비가능하십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 의료비 보험들었는데, 의료비 얼마까지 보상이 가능한가요?\n상담사: 네, 질병과, 종합 으로 나뉩니다.\n고객: 갱신형인데 5년 갱신형맞죠?\n상담사: 네, 고객님 \n고객: 건강관리자금은 뭐죠?\n상담사: 고객님 지난번에 30만원받으셨거든요, 그게 건강관리자금입니다.\n고객: 아, 그렇군요, 헷갈렸어요 \n상담사: 의료비는 90% 5천만원한도로 지급하구요, 외래는 20만원한도입니다. \n고객: 처방비는요?\n상담사: 처방비는 1건당 10만원한도로 지급합니다\n고객: 네, 감사합니다. \n상담사: 네, 고객님 보장내용 설명드릴까요?\n상담사: 네 문의사항있으시면 연락또 주세요\n고객: 네\n상담사: 네, 고객님 실손의료비 보험(갱신형)으로 가입하신거 맞으신가요?\n고객: 네, 맞습니다.\n상담사: 몇년도에 가입하셨나요?\n고객: 2008년입니다. \n상담사: 네, 보장내용은 종합형과 질병형으로 나뉘구요, 입원의료비, 통원의료비, 건강관리자금으로 구분됩니다.\n고객: 질병도 가능한거죠?",
        "question": "의료비 보험들었는데, 의료비 얼마까지 보상이 가능한가요?",
        "answer": "네, 질병과, 종합 으로 나뉩니다.\n네, 고객님 \n고객님 지난번에 30만원받으셨거든요, 그게 건강관리자금입니다.\n의료비는 90% 5천만원한도로 지급하구요, 외래는 20만원한도입니다. \n처방비는 1건당 10만원한도로 지급합니다\n네 문의사항있으시면 연락또 주세요\n네, 보장내용은 종합형과 질병형으로 나뉘구요, 입원의료비, 통원의료비, 건강관리자금으로 구분됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 정기보험으로 보상가능한게 뭐가 있죠?\n상담사: 재해로 골절시에 20만원지급되십니다.\n고객: 골절만 가능한가요?\n상담사: 상해골절특약으로는 골절만 가능합니다.\n고객: 금이가거나, 타박상같은경우는요?\n상담사: 일반상해로 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마죠?\n상담사: 일반상해는 치료비, 처방비, 검사비 가능하십니다.\n고객: 한도는 어떻게되나요?\n상담사: 1일한도 20만원입니다.\n고객: 네, 감사합니다.\n상담사: 네, 고객님 언제 가입하셨을까요?\n상담사: 네, 문의사항있으시면 연락주세요\n고객: 2015년도요\n상담사: 주민등록번호 불러주시겠습니까?\n고객: 보상만 말씀주시면되는데요?\n상담사: 년도별로 고객님별로 특약 등의 기준이 다를 수 있어서 문의드렸습니다.\n고객: 일반적인 내용으로 알려주세요\n상담사: 네 알겠습니다. 정기보험은 입원수술특약과 3대질병특약, 상해골절특약이 잇습니다.\n고객: 상해골절특약에 지급액이 얼마인가요?",
        "question": "정기보험으로 보상가능한게 뭐가 있죠?",
        "answer": "재해로 골절시에 20만원지급되십니다.\n상해골절특약으로는 골절만 가능합니다.\n일반상해로 보상받으실수 있습니다.\n일반상해는 치료비, 처방비, 검사비 가능하십니다.\n1일한도 20만원입니다.\n네, 문의사항있으시면 연락주세요\n년도별로 고객님별로 특약 등의 기준이 다를 수 있어서 문의드렸습니다.\n네 알겠습니다. 정기보험은 입원수술특약과 3대질병특약, 상해골절특약이 잇습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 암보험 가입했는데, 보상 문의요\n상담사: 이제 건강검진받을건데, 그래도 뭐뭐 보장이 되는지는 알아야할것 같아서, 전체적으로 말해주세요\n고객: 네, 고객님 아직 젊으신데요 너무걱정마시고, 검진받으시구요, 암보험은 암 진단부터 치료, 사망까지도 보장되는 보험입니다.\n상담사: 암으로만 딱 진단이 되야 가능한가요?\n고객: 네, 고객님 맞습니다.\n상담사: 종양 등은요?\n고객: 보상을 받으실수 없습니다.\n상담사: 그렇군요, 희귀암도 저 있죠?\n고객: 네, 고객님 특수암 특약 들어있습니다.\n상담사: 그건 얼마나 보상되나요?\n고객: 진단 1천만원, 치료비, 통원치료비 등 100%지원입니다.\n상담사: 네, 고객님 00암보험가입하셨나요?\n상담사: 네, 잘 알겠습니다.\n고객: 네, 어떻게 아시죠?\n상담사: 휴대폰 번호로 조회가 가능하십니다. \n고객: 본인확인을 위해 질문에 답해주세요. 이 보험은 갱신형인가요?\n상담사: 비갱신형입니다.\n고객: 언제 가입하셨나요?\n상담사: 2008년입니다. \n고객: 네, 고객님 확인되었구요, 어떤 보상 말씀드릴까요?",
        "question": "암보험 가입했는데, 보상 문의요",
        "answer": "네, 고객님 아직 젊으신데요 너무걱정마시고, 검진받으시구요, 암보험은 암 진단부터 치료, 사망까지도 보장되는 보험입니다.\n네, 고객님 맞습니다.\n보상을 받으실수 없습니다.\n네, 고객님 특수암 특약 들어있습니다.\n진단 1천만원, 치료비, 통원치료비 등 100%지원입니다.\n휴대폰 번호로 조회가 가능하십니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 집에 대한 화재보험 문의요\n상담사: 고객님은 가재도구 포함이 안되어있으세요\n고객: 진짜요? 그럼 저 새로 가입가능해요?\n상담사: 보험을 재 설계해야하는 부분이라서 조금 시간이 걸립니다.\n고객: 네, 가능해요\n상담사: 네, 고객님 보상은 가입금액의 비율만큼 손해액을 보상드립니다.\n고객: 그럼 가입금액이 높으면 높을 수록 좋은거긴하네요\n상담사: 옆집에서 불이났는데 우리집으로 번진경우는요?\n고객: 손해배상말씀이신가요?\n상담사: 네\n고객: 옆집에 배상청구를 하실수 있습니다.\n상담사: 네, 고객님 어떤 부분 궁금하신가요?\n상담사: 네, 그렇군요\n고객: 화재시에 가재도구 보상 됩니까?\n상담사: 계약건에 따라 다릅니다.\n고객: 어떻게 다른가요?\n상담사: 집안의 가재도구도 보험가입목적물에 포함시켜서 계약한 경우에 가액에 대한 가입금액의 비율만큼 손해액을 보상합니다.\n고객: 저는 어떻게 보상이 되나요?\n상담사: 고객님 조회해봐드리겠습니다.\n고객: 네",
        "question": "집에 대한 화재보험 문의요",
        "answer": "고객님은 가재도구 포함이 안되어있으세요\n보험을 재 설계해야하는 부분이라서 조금 시간이 걸립니다.\n네, 고객님 보상은 가입금액의 비율만큼 손해액을 보상드립니다.\n옆집에 배상청구를 하실수 있습니다.\n계약건에 따라 다릅니다.\n집안의 가재도구도 보험가입목적물에 포함시켜서 계약한 경우에 가액에 대한 가입금액의 비율만큼 손해액을 보상합니다.\n고객님 조회해봐드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 산재보험과 상해보험 중복 보상되나요?\n상담사: 네, 가능하십니다.\n고객: 이게 몇개월사이에 그렇게 나뉘네요. 보상금액은 얼마인가요?\n상담사: 산업재해보상을 받은 경우 발생한 의료비 총액의50% 해당액을 보상합니다.\n고객: 그럼 산재로도 신청하고, 여기 상해로도 신청하면 되는건가요?\n상담사: 네, 고객님 치료중이신가요?\n고객: 네, 지금 입원해서 치료중입니다.\n상담사: 네,치료 다 받으시고, 진단 명세서와 영수증 증빙 해주시면 됩니다.\n고객: 통원치료비도 가능한가요?\n상담사: 가능하십니다. \n고객: 50%죠?\n상담사: 네 고객님 언제 보험가입하셨나요?\n상담사: 네, 동일하게 50%입니다.\n고객: 그게 중요한가요?\n상담사: 네, 년도별로 차이가 있습니다.\n고객: 네,2009년도에 가입했습니다.\n상담사: 몇월에 하셨을까요?\n고객: 7월입니다.\n상담사: 당사는 2009년 10월 이후 계약부터 산재보험에서 보상받은 의료비는 보상하지 않는다고, 명시되어있습니다.\n고객: 헉 그럼저는요? 가능한거죠?",
        "question": "산재보험과 상해보험 중복 보상되나요?",
        "answer": "네, 가능하십니다.\n산업재해보상을 받은 경우 발생한 의료비 총액의50% 해당액을 보상합니다.\n네,치료 다 받으시고, 진단 명세서와 영수증 증빙 해주시면 됩니다.\n가능하십니다. \n네, 동일하게 50%입니다.\n당사는 2009년 10월 이후 계약부터 산재보험에서 보상받은 의료비는 보상하지 않는다고, 명시되어있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 00암보험 보상이 그렇게 좋다고 해서요, 보상문의드려요.\n상담사: 네, 고객님 전액 치료비 보상이 됩니다.\n고객: 다른 보상이 약하죠?\n상담사: 아닙니다. 3대 질병 진단부터 치료비까지 모든 부분 보상이 됩니다.\n고객: 보험료가 얼마나 되죠?\n상담사: 보험료는 특약에따라 다르지만 기본보험료 2만5천원대입니다.\n고객: 괜찮네요. 표적항암치료는 특정 암만 가능한가요?\n상담사: 모든 부위 표적항암치료가 가능합니다.\n고객: 우리 기술이 그렇게까지 가능해졌나요?\n상담사: 네, 물론입니다.\n고객: 하하 약관내용 보내주시겠어요?\n상담사: 네, 고객님 차별화된 것이 있어 그렇습니다.\n상담사: 네, 고객님 문자로 보내드리겠습니다.\n고객: 네, 표적항암치료비 보장때문이죠?\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 이 치료비가 높나요?\n상담사: 1회 치료비만 2천만원정도합니다.\n고객: 치료비만요?\n상담사: 네\n고객: 그럼 OO보험은 이 치료비전액 보상이 되나요?",
        "question": "00암보험 보상이 그렇게 좋다고 해서요, 보상문의드려요.",
        "answer": "네, 고객님 전액 치료비 보상이 됩니다.\n아닙니다. 3대 질병 진단부터 치료비까지 모든 부분 보상이 됩니다.\n보험료는 특약에따라 다르지만 기본보험료 2만5천원대입니다.\n모든 부위 표적항암치료가 가능합니다.\n네, 물론입니다.\n네, 고객님 차별화된 것이 있어 그렇습니다.\n네, 고객님 문자로 보내드리겠습니다.\n네, 맞습니다.\n1회 치료비만 2천만원정도합니다.\n네"
    },
    {
        "scenario": "고객: 저는 수술비 보장을 폭넓게 받고 싶습니다, 가능한가요?\n상담사: 계약일부터 경과기간 1년 미만시에는 50%지급, 그 이후는 100% 지급입니다.\n고객: 100%라는 말은 수술비 전액인가요?\n상담사: 수술1회당 보험가입금액 전액이 지급됩니다.\n고객: 보험가입금액은 제 보험가입금액을 말하나요?\n상담사: 네, 고객님이 가입금액 3천만원으로 하신다면 3천만원 지급됩니다.\n고객: 수술에 상관없이요?\n상담사: 네 맞습니다.\n고객: 관련 내용보내주시겠어요?\n상담사: 네, 우편등기로 바로 보내겠습니다.\n고객: 네, 감사합니다.\n상담사: 네, 고객님 수술은 큰수술, 작은수술 범위가 넓은 만큼 꼼꼼하게 챙기셔야합니다.\n상담사: 네 고객님 꼼꼼히 따져보시고, 연락주세요.\n고객: 그죠, 수술비 보장에 대해서 자세하게 알려주시겠어요?\n상담사: 네 지금 3대 질병수술비 보장은 기본이고, 120개의 질병에 대한 수술비를 전액 보상하고있습니다.\n고객: 120대 질별수술비 보장이라는 거는 특약인가요?\n상담사: 네, 특약건입니다.\n고객: 상세 내용은 약관에 기재되어있죠?\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 보장은 바로 받을 수 있는가요?",
        "question": "저는 수술비 보장을 폭넓게 받고 싶습니다, 가능한가요?",
        "answer": "계약일부터 경과기간 1년 미만시에는 50%지급, 그 이후는 100% 지급입니다.\n수술1회당 보험가입금액 전액이 지급됩니다.\n네, 고객님이 가입금액 3천만원으로 하신다면 3천만원 지급됩니다.\n네 맞습니다.\n네, 우편등기로 바로 보내겠습니다.\n네, 고객님 수술은 큰수술, 작은수술 범위가 넓은 만큼 꼼꼼하게 챙기셔야합니다.\n네 고객님 꼼꼼히 따져보시고, 연락주세요.\n네 지금 3대 질병수술비 보장은 기본이고, 120개의 질병에 대한 수술비를 전액 보상하고있습니다.\n네, 특약건입니다.\n네, 맞습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 질병으로 수술을 했는데요, 어떻게 보장이 되나요?\n상담사: 고객님 OO보험 질병수술비 보장에는 동일한 질병은 2회이상받은경우는 1회만 지급가능하십니다.\n고객: 이 보험아니고, 다른보험에서 보상받았는데요?\n상담사: 아 그럴경우는 가능하십니다.\n고객: 네, 근데 기간이 얼마 안되서, 가능한가요?\n상담사: 고객님 조회중입니다.\n고객: 네\n상담사: 네, 고객님 아직 6개월밖에 안되서, 50%보장되십니다.\n고객: 네,뭐어쩔수가 없죠 허허\n상담사: 네, 많이 도움을 못드려 죄송하네요\n고객: 통원치료가 조금 필요할거같은데 보상가능한지요?\n상담사: 네 고객님 어떤 질병이신가요?\n상담사: 네, 고객님 가능하십니다.\n고객: 녹내장입니다.\n상담사: 네, 고객님 몸은 완쾌 되셨나요?\n고객: 네, 나아지고 있어요\n상담사: 다행입니다.\n고객: 근데, 저 녹내장으로 지난번에 보상을 받았거든요?\n상담사: 아, 그러신가요?\n고객: 보상가능한가요?",
        "question": "질병으로 수술을 했는데요, 어떻게 보장이 되나요?",
        "answer": "고객님 OO보험 질병수술비 보장에는 동일한 질병은 2회이상받은경우는 1회만 지급가능하십니다.\n아 그럴경우는 가능하십니다.\n고객님 조회중입니다.\n네, 고객님 아직 6개월밖에 안되서, 50%보장되십니다.\n네, 많이 도움을 못드려 죄송하네요\n네, 고객님 가능하십니다.\n다행입니다.\n아, 그러신가요?"
    },
    {
        "scenario": "고객: 운전자보험 좋다고 해서요, 보상문의드려요\n상담사: 네, 하지만 사고 당하시면 늦어요, 그 전에 준비하셔야합니다.\n고객: 자동차보험은 교통사고만 해당하는건가요?\n상담사: 네, 맞습니다. \n고객: 운전자 보험은요?\n상담사: 운전자보험은 자동차와 함께하는 모든것을 다 보상처리가 가능하다고 생각하시면됩니다.\n고객: 렌트도 운전자 보험들면, 형사까지도 다 책임진다는 건가요?\n상담사: 네, 물론입니다.\n고객: 가입하면, 바로 적용가능한가요?\n상담사: 네, 바로 적용가능하십니다.\n고객: 신청서 한부 보내주세요\n상담사: 네, 고객님\n상담사: 네, 문자로 보내드리겠습니다.\n고객: 자동차보험과 차이가 뭔가요?\n상담사: 운전자보험은 자동차 사고로 인한 치료비, 형사적책임과관련 4대비용 손해를 보장해주는 상품입니다.\n고객: 자동차보험은 형사 책임은 안되는건가요?\n상담사: 네, 대인과 대물만 가능하십니다.\n고객: 몰랐네요\n상담사: 많은 분들이 아직 헷갈려하십니다.\n고객: 직접 사고를 당해봐야 알겠어요, 진짜",
        "question": "운전자보험 좋다고 해서요, 보상문의드려요",
        "answer": "네, 하지만 사고 당하시면 늦어요, 그 전에 준비하셔야합니다.\n네, 맞습니다. \n운전자보험은 자동차와 함께하는 모든것을 다 보상처리가 가능하다고 생각하시면됩니다.\n네, 물론입니다.\n네, 바로 적용가능하십니다.\n네, 고객님\n네, 문자로 보내드리겠습니다.\n운전자보험은 자동차 사고로 인한 치료비, 형사적책임과관련 4대비용 손해를 보장해주는 상품입니다.\n네, 대인과 대물만 가능하십니다.\n많은 분들이 아직 헷갈려하십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 아파트에 거주하는데, 주택화재보험 따로 들필요가 있나요?\n상담사: 많으시네요. 이렇게 많은 단지는 더 손해배상액이 적을 수 있습니다.\n고객: 개인적으로 들면 어떻게 보상받는데요?\n상담사: 화재로 인해 타인에게 끼친 재물 손해, 화재로 인한 벌금까지 보상받으실 수 있으세요\n고객: 사람들 많이 드나요?\n상담사: 잘 모르셔서 그렇지, 아시면 바로 드는 상품이 바로 이 상품입니다.\n고객: 네, 그렇군요\n상담사: 자세한 보상내용 보내드릴까요?\n고객: 네, 보내주시면 살펴보겠습니다.\n상담사: 네, 벌금까지 다 내드리니까, 안정적이고, 혹시나 하는 걱정은 덜으셔도 됩니다.\n고객: 네, 알겠습니다.\n상담사: 아파트에 따라서 보험을 안들고 있을 수도 있습니다.\n상담사: 네,고객님 살펴보시고 언제든 연락 주세요\n고객: 보험을 들었는지는 관리비 내역을 보면 알수있을까요?\n상담사: 네, 살펴보새요.\n고객: 건물 관리비에 포함되어 주택화재보험이 있습니다.\n상담사: 고객님 대부분 일부재산만 보상 가능하십니다.\n고객: 그래요?\n상담사: 세대수가 어떻게 되시나요?\n고객: 1,200세대입니다.",
        "question": "아파트에 거주하는데, 주택화재보험 따로 들필요가 있나요?",
        "answer": "많으시네요. 이렇게 많은 단지는 더 손해배상액이 적을 수 있습니다.\n화재로 인해 타인에게 끼친 재물 손해, 화재로 인한 벌금까지 보상받으실 수 있으세요\n잘 모르셔서 그렇지, 아시면 바로 드는 상품이 바로 이 상품입니다.\n네, 벌금까지 다 내드리니까, 안정적이고, 혹시나 하는 걱정은 덜으셔도 됩니다.\n아파트에 따라서 보험을 안들고 있을 수도 있습니다.\n네,고객님 살펴보시고 언제든 연락 주세요\n네, 살펴보새요.\n고객님 대부분 일부재산만 보상 가능하십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 수영을 하다가 다쳤는데, 보상가능한가요?\n상담사: 어서 가서 진료 받으셔야될것같습니다.\n고객: 네, 저 스포츠 상해보험들었거든요, 보상가능하죠?\n상담사: 네, 물론 가능하십니다.\n고객: 상대도 가능한가요?\n상담사: 타인은 불가능합니다.\n고객: 그렇군요\n상담사: 얼른 치료 받으시고, 치료비로 청구하시면됩니다.\n고객: 네, 보상금은 바로 나오나요?\n상담사: 10일정도 소요되십니다.\n고객: 네, 알겠습니다.\n상담사: 네, 고객님 가능하십니다. 치료받고 계신가요?\n상담사: 빠른 쾌유 바랍니다.\n고객: 아니요, 이제 치료받으러 가려구요\n상담사: 몸은 어떠세요?\n고객: 머리가 깨질듯이 아프고, 귀도 멍멍하구요\n상담사: 어디에 부딧치셨나요?\n고객: 사람끼리 부딧쳤어요\n상담사: 상대는 괜찮은가요?\n고객: 그분도 상태가 많이 안좋으신거 같아요",
        "question": "수영을 하다가 다쳤는데, 보상가능한가요?",
        "answer": "어서 가서 진료 받으셔야될것같습니다.\n네, 물론 가능하십니다.\n타인은 불가능합니다.\n얼른 치료 받으시고, 치료비로 청구하시면됩니다.\n10일정도 소요되십니다.\n빠른 쾌유 바랍니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 강아지 끼리 싸우다가 다쳤는데 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 네, 고객님 마음이 많이 안좋으실것같습니다. \n고객: 네, 치료비 보상에 대해서 자세히 알고싶은데, 지금 아이 수술 들어갔는데 이것도 가능하죠?\n상담사: 네, 물론입니다.\n고객: 얼마까지 가능한가요?\n상담사: 1회 300만원까지 가능하십니다.\n고객: 병원측은 돈이 비싸다고 계속말을 해서요\n상담사: 보상금액 괜찮은편이니 치료 받으셔도 될것같습니다.\n고객: 네, 통원치료비는요?\n상담사: 가능하십니다.\n고객: 입원비는요?\n상담사: 펫보험에 가입하셨나요?\n상담사: 입원비도 100%가능하십니다.\n고객: 네, 그럼요\n상담사: 특약조건에 강아지 상해 가입이 되셨을까요?\n고객: 네, 아마 했을꺼예요\n상담사: 가입기간이 어떻게 되시나요?\n고객: 2012년에 했습니다.\n상담사: 치료를 받고 있나요?\n고객: 네, 지금 조금 상태가 심각해서요",
        "question": "강아지 끼리 싸우다가 다쳤는데 보상 받을 수 있나요?",
        "answer": "네, 고객님 마음이 많이 안좋으실것같습니다. \n네, 물론입니다.\n1회 300만원까지 가능하십니다.\n보상금액 괜찮은편이니 치료 받으셔도 될것같습니다.\n가능하십니다.\n입원비도 100%가능하십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 개한테 물렸는데, 보상받을 수 있나요?\n고객: 물린 사람의 나이는 어떻게 되나요?\n고객: 20대입니다.\n상담사: 고객님 펫보험에가입되있으셔서 보상가능하십니다.\n고객: 물린 사람에 대한 치료비와 보상이 가능한거죠?\n상담사: 네, 가능합니다.\n고객: 다행이네요, 그럼 제가 뭐부터 하면되나요?\n상담사: 저희담당자가 현장에가서 설명드릴겁니다.\n고객: 네\n상담사: 합의가 됬나요?\n고객: 아직요\n상담사: 사람이 물렸나요?\n상담사: 네 현장담당자가 도착하면 연락드릴겁니다.\n고객: 네, \n상담사: 본인이 물리셨나요?\n고객: 아니요, 지나가던 사람을 물었어요\n상담사: 심하게 물었나요?\n고객: 아무래도 많이 놀래고, 많이 다쳤어요\n상담사: 치료를 받고 있나요?\n고객: 네, 병원에 입원해있습니다.",
        "question": "개한테 물렸는데, 보상받을 수 있나요?",
        "answer": "고객님 펫보험에가입되있으셔서 보상가능하십니다.\n네, 가능합니다.\n저희담당자가 현장에가서 설명드릴겁니다.\n네 현장담당자가 도착하면 연락드릴겁니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 샤워하다가 미끄러져서 다쳤구요, 보상가능한지 여부가 궁금합니다.\n상담사: 네, 물론입니다.\n고객: 보상범위은 어떻게 되나요?\n상담사: 치료비, 건강비, 활동비 이렇게 나갑니다.\n고객: 건강비는 뭔가요?\n상담사: 건강을 되찾으실수있는 약제비입니다.\n고객: 네, 재밌네요\n상담사: 치료비는 다 치료받고나셔서, 진단서 제출하시면됩니다.\n고객: 보상금액은 어떻게 되요?\n상담사: 치료비는 100%가능하십니다.\n고객: 네, 알겠습니다.\n상담사: 네, 고객님 몸은 괜찮으신가요?\n상담사: 빠른 쾌유를 빕니다.\n고객: 치료받고 있는 중입니다.\n상담사: 그러시군요, 몸 어디가 불편하신가요?\n고객: 허리, 어깨, 머리에 충격이 있다고 하네요\n상담사: 어떤 진료를 받고 있으신가요?\n고객: 근육 이완 진료 받고 있어요\n상담사: 고객님 생활상해보험 들고계셔서, 상해보험 보상가능하십니다.\n고객: 보상범위가 집에서 일어난 것도 가능하네요?",
        "question": "샤워하다가 미끄러져서 다쳤구요, 보상가능한지 여부가 궁금합니다.",
        "answer": "네, 물론입니다.\n치료비, 건강비, 활동비 이렇게 나갑니다.\n건강을 되찾으실수있는 약제비입니다.\n치료비는 다 치료받고나셔서, 진단서 제출하시면됩니다.\n치료비는 100%가능하십니다.\n빠른 쾌유를 빕니다.\n고객님 생활상해보험 들고계셔서, 상해보험 보상가능하십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 홍수로 인해서, 차가 물어잠겼었는데, 보상 가능한가요?\n상담사: 정비소에 문의해보시고, 결정하시면 될것같습니다.\n고객: 자연재해로 보상이 되는 보험이 있나요?\n상담사: 제가 아는한 없습니다.\n고객: 이 지구에 없나요?\n상담사: 지구까지는 모르겠지만, 대한민국에는 없습니다.\n고객: 이런 보상도 필요합니다.\n상담사: 네, 요즘처럼 재해가 많을때에는 필요한것같습니다.\n고객: 재해형 보상 상품한번 만들어보시죠?\n상담사: 아고,제가 한번 나서볼까요 하하\n고객: 정비소를 가봐야겠네요\n상담사: 네, 고객님 차 상태는 어떤가요?\n상담사: 네, 고객님 도움이 못되서 죄송하네요\n고객: 아무것도 안되요\n상담사: 아고, 고객님 이번에 온 태풍으로 인한 홍수말씀이시죠?\n고객: 네, 집이 울산인데, 울산 난리 났었습니다.\n상담사: 네, 고객님, 자연재해로 인한 피해는 보상이 불가능합니다.\n고객: 헉, 어째서죠?\n상담사: 그 누구도 예측하기도 힘들고, 막을 수 없는 부분이기때문에 보험에서도 보상해드리기 너무 큰 패널티적 부분이기때문입니다.\n고객: 그럼 제차는 어떻하나요?",
        "question": "홍수로 인해서, 차가 물어잠겼었는데, 보상 가능한가요?",
        "answer": "정비소에 문의해보시고, 결정하시면 될것같습니다.\n제가 아는한 없습니다.\n지구까지는 모르겠지만, 대한민국에는 없습니다.\n네, 요즘처럼 재해가 많을때에는 필요한것같습니다.\n아고,제가 한번 나서볼까요 하하\n네, 고객님 도움이 못되서 죄송하네요\n아고, 고객님 이번에 온 태풍으로 인한 홍수말씀이시죠?\n네, 고객님, 자연재해로 인한 피해는 보상이 불가능합니다.\n그 누구도 예측하기도 힘들고, 막을 수 없는 부분이기때문에 보험에서도 보상해드리기 너무 큰 패널티적 부분이기때문입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 지진으로 집 벽에 금이 갔는데, 보상가능한가요?\n상담사: 네, 자연재해는 정말 어쩔 수 없는 상황들이 많아서, 그런 기준이 있습니다.\n고객: 그래도, 내가 낸돈이 얼만데\n상담사: 양해부탁드려요\n고객: 다른 방법이 어디 없나요?\n상담사: 자연재해로는 어떤것도 보상이 안됩니다.\n고객: 먹고, 입을것도 없는 판인데, 참 너무하네요\n상담사: 네, 고객님 힘 내세요\n고객: 네, 어쩔수 없죠뭐\n상담사: 네, 고객님 다른 어떤 문의사항있으면 연락주세요\n고객: 네, 알겠습니다.\n상담사: 네 고객님 지진으로 피해가 크시죠?\n상담사: 네, 얼른 일상 복귀가 될 수잇도록 바라겠습니다.\n고객: 말도마요, 난리네요\n상담사: 에고, 고객님 주택화재보험은 자연재해로 인한 사고는 보상이 불가능합니다.\n고객: 에? 전혀요?\n상담사: 네,\n고객: 이렇게 필요할때 보상이 안된다구요?\n상담사: 보험약관에도 명시되어있습니다.\n고객: 네, 그랬던거 같긴한데, 막상들으니 더 막막하네요",
        "question": "지진으로 집 벽에 금이 갔는데, 보상가능한가요?",
        "answer": "네, 자연재해는 정말 어쩔 수 없는 상황들이 많아서, 그런 기준이 있습니다.\n양해부탁드려요\n자연재해로는 어떤것도 보상이 안됩니다.\n네, 고객님 힘 내세요\n네, 고객님 다른 어떤 문의사항있으면 연락주세요\n네, 얼른 일상 복귀가 될 수잇도록 바라겠습니다.\n에고, 고객님 주택화재보험은 자연재해로 인한 사고는 보상이 불가능합니다.\n네,\n보험약관에도 명시되어있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 수상스키하다가 다쳣는데요, 스포츠 상해보험 보상가능한가요?\n상담사: 치료비, 수술비 100%, 통원치료비 90%입니다.\n고객: 수술은 안할꺼같은데,수술비 말고, 통원치료비로늘려주면 안되요?\n상담사: 네, 그렇게는 불가능하세요\n고객: 정해져있다는 말인가요?\n상담사: 네, 기준이 정해져 있습니다.\n고객: 그럼 어쩔수 없죠.\n상담사: 네 고객님 양해해주셔서 감사합니다.\n고객: 청구는 어떻게 하면되죠?\n상담사: 증빙자료 담당자에게 전달해주시면됩니다.\n고객: 네, 알겠습니다.\n상담사: 네, 고객님 사고경위가 어떻게 되시나요?\n상담사: 네, 고객님 얼른 나으셔요\n고객: 줄에 걸려서 다리가 끼었거든요, 타박상입니다.\n상담사: 네, 고객님 스포츠 상해보험 가입자이셔서 보상가능하십니다.\n고객: 저 실손들고있는데, 중복 가능한가요?\n상담사: 네 물론 가능하십니다.\n고객: 보상범위가 어떻게 되죠?\n상담사: 치료비와 통원치료비 가능하십니다.\n고객: 금액은 100%인가요?",
        "question": "수상스키하다가 다쳣는데요, 스포츠 상해보험 보상가능한가요?",
        "answer": "치료비, 수술비 100%, 통원치료비 90%입니다.\n네, 그렇게는 불가능하세요\n네, 기준이 정해져 있습니다.\n네 고객님 양해해주셔서 감사합니다.\n증빙자료 담당자에게 전달해주시면됩니다.\n네, 고객님 얼른 나으셔요\n네, 고객님 스포츠 상해보험 가입자이셔서 보상가능하십니다.\n네 물론 가능하십니다.\n치료비와 통원치료비 가능하십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 스카이 다이빙하다가 타박상을 입었어요, 보상가능여부 문의요\n상담사: 약값은 포함되어져있습니다.\n고객: 30만원에요?\n상담사: 네, 그렇습니다.\n고객: 수술비, 치료비, 약값이 하루에 다 나갈수도 잇는데요?\n상담사: 네 그런부분은 수술비는 따로 20만원 추가 가능하십니다.\n고객: 추가 보상가능이요?\n상담사: 네, 맞습니다.\n고객: 상세내용은 어떻게 보나요?\n상담사: 고객님 보험증권에 기재되어있습니다.\n고객: 네 알겠습니다.\n상담사: 네, 고객님 가능하십니다. \n상담사: 네, 감사합니다. 검토후 연락주세요.\n고객: 보상액은요?\n상담사: 치료비와 수술비, 통원치료비 입니다.\n고객: 전액되나요?\n상담사: 그렇습니다.\n고객: 한도가 있나요?\n상담사: 1회 30만원입니다.\n고객: 약값은요?",
        "question": "스카이 다이빙하다가 타박상을 입었어요, 보상가능여부 문의요",
        "answer": "약값은 포함되어져있습니다.\n네, 그렇습니다.\n네 그런부분은 수술비는 따로 20만원 추가 가능하십니다.\n네, 맞습니다.\n고객님 보험증권에 기재되어있습니다.\n네, 고객님 가능하십니다. \n네, 감사합니다. 검토후 연락주세요.\n치료비와 수술비, 통원치료비 입니다.\n그렇습니다.\n1회 30만원입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 실손보험을 오늘 들었어요. 오늘부터 보장 받을 수 있는건가요?\n상담사: TV시청료, 전화료, 제증명료 등이 있습니다.\n고객: 네. 알겠어요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 2009년 10월 이후 가입하신 분들은 1회보험료 납부하신 때부터 보장이 가능하십니다.\n고객: 아~그럼 제가 오늘 보험료를 납부했는데 실손보험에서 보장이 되는거네요?\n상담사: 그렇습니다. 고객님.\n고객: 네. 알았어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 근데 혹시 병원에서 진료확인서 같은 서류를 받을 때 비용도 보험으로 청구 가능하나요?\n상담사: 진료와 무관한 제비용은 보상하지 않는사항으로 실손의료비 보상하지 않는 사항에 명시되어 있습니다\n고객: 아~그래요? 그럼 진료와 무관한 제비용에는 어떤 게 있어요?",
        "question": "실손보험을 오늘 들었어요. 오늘부터 보장 받을 수 있는건가요?",
        "answer": "TV시청료, 전화료, 제증명료 등이 있습니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n2009년 10월 이후 가입하신 분들은 1회보험료 납부하신 때부터 보장이 가능하십니다.\n그렇습니다. 고객님.\n진료와 무관한 제비용은 보상하지 않는사항으로 실손의료비 보상하지 않는 사항에 명시되어 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 회사에서 의료비를 지원해주고 있거든요. 혹시 실비보험을 청구할 때 회사 지원비가 영향을 미치나요?\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 아닙니다. 고객님. 2016년 01월 가입계약 이후인 경우 \"피보험자가 직원복리후생제도에 의해 의료비를 감면받고 그 감면받은 의료비가 근로소득에 포함되는 경우에는 그 감면 전 의료비를 기준으로 입원의료비를 계산합니다.\n고객: 아~그래요? 그럼 보상되지 않는 지원금은 없나요?\n상담사: 아닙니다. 있습니다. \n고객: 보상되지 않는 지원금은 뭐가 있나요?\n상담사: 동문할인, 지인할인, 국가지원할인, 보헌대상자할인 등은 보상되지 않습니다.\n고객: 네. 고마워요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 없어요.",
        "question": "저희 회사에서 의료비를 지원해주고 있거든요. 혹시 실비보험을 청구할 때 회사 지원비가 영향을 미치나요?",
        "answer": "감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n아닙니다. 고객님. 2016년 01월 가입계약 이후인 경우 \"피보험자가 직원복리후생제도에 의해 의료비를 감면받고 그 감면받은 의료비가 근로소득에 포함되는 경우에는 그 감면 전 의료비를 기준으로 입원의료비를 계산합니다.\n아닙니다. 있습니다. \n동문할인, 지인할인, 국가지원할인, 보헌대상자할인 등은 보상되지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 실손보험을 오늘 들었어요. 그럼 오늘부터 보장 받을 수 있는거죠?\n상담사: TV시청료, 전화료, 제증명료 등이 있습니다.\n고객: 네. 알겠어요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 저희 회사에서 의료비를 지원해주고 있거든요. 혹시 실비보험을 청구할 때 회사 지원비가 영향을 미치나요?\n상담사: 아닙니다. 고객님. 2016년 01월 가입계약 이후인 경우 \"피보험자가 직원복리후생제도에 의해 의료비를 감면받고 그 감면받은 의료비가 근로소득에 포함되는 경우에는 그 감면 전 의료비를 기준으로 입원의료비를 계산합니다.\n고객: 아~그래요? 그럼 보상되지 않는 지원금은 없나요?\n상담사: 아닙니다. 있습니다. 고객님\n고객: 보상되지 않는 지원금은 뭐가 있나요?\n상담사: 동문할인, 지인할인, 국가지원할인, 보헌대상자할인 등은 보상되지 않습니다.\n고객: 아 그렇군요\n상담사: 2009년 10월 이후 가입하신 분들은 1회보험료 납부하신 때부터 보장이 가능하십니다.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 없어요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 아~그럼 제가 오늘 보험료를 납부했는데 실손보험에서 보장이 되는거네요?\n상담사: 그렇습니다. 고객님.\n고객: 네. 알았어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 근데 혹시 병원에서 진료확인서 같은 서류를 받을 때 비용도 보험으로 청구 가능하나요?\n상담사: 진료와 무관한 제비용은 보상하지 않는사항으로 실손의료비 보상하지 않는 사항에 명시되어 있습니다\n고객: 아~그래요? 그럼 진료와 무관한 제비용에는 어떤 게 있어요?",
        "question": "제가 실손보험을 오늘 들었어요. 그럼 오늘부터 보장 받을 수 있는거죠?",
        "answer": "TV시청료, 전화료, 제증명료 등이 있습니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n아닙니다. 고객님. 2016년 01월 가입계약 이후인 경우 \"피보험자가 직원복리후생제도에 의해 의료비를 감면받고 그 감면받은 의료비가 근로소득에 포함되는 경우에는 그 감면 전 의료비를 기준으로 입원의료비를 계산합니다.\n아닙니다. 있습니다. 고객님\n동문할인, 지인할인, 국가지원할인, 보헌대상자할인 등은 보상되지 않습니다.\n2009년 10월 이후 가입하신 분들은 1회보험료 납부하신 때부터 보장이 가능하십니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n그렇습니다. 고객님.\n진료와 무관한 제비용은 보상하지 않는사항으로 실손의료비 보상하지 않는 사항에 명시되어 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 남편이 회사에서 심근경색으로 쓰러졌거든요. 남편 상해보험에서 보장이 되죠?\n상담사: 상해의료비의 경우 의사가 치료상 부득이하게 상급병실에 입원이 필요하다고 판단한 경우 예외로 하며 병실 사정으로 부득이 상급병실에 입원하였을 때에는 7일 범위내에서 보상 가능합니다.\n고객: 아~그럼 저희 신랑도 보상받을 수 있겠네요?\n상담사: 네. 그러나 상해입원의료비의 경우는 가입시점에 따라 보상기준이 다르므로 해당 상품에 대한 정확한 문의는 담당자에게 해주시기 바랍니다.\n고객: 아~그래요? 그럼 담당자 연락처 알려주세요.\n상담사: 담당자에 대해서는 고객센터나 고객지원센터 창구로 문의주시기 바랍니다.\n고객: 고객센터 연락처 알려주세요.\n상담사: 고객센터 연락처는 OOOO-OOOO입니다.\n고객: 고마워요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 고객님. 혹시 산재보험 혜택을 받으십니까?\n고객: 네. 회사에서 보장받을 수 있다고 하더라구요.\n상담사: 네. 그럼 보험 계약하신 날짜가 어떻게 되십니까?\n고객: 2000년 5월 15일요.\n상담사: 고객님께서 2009년 10월 이전에 계약을 하셔서 일반상해의료비 담보에 한해 산업재해보상을 받은 경우라도 발생한 의료비 총액 중 50% 해당액을 보상받으실 수 있습니다.\n고객: 아~그래요? 다행이네요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 상해보험에서 상급 병실료도 지원되나요?",
        "question": "저희 남편이 회사에서 심근경색으로 쓰러졌거든요. 남편 상해보험에서 보장이 되죠?",
        "answer": "상해의료비의 경우 의사가 치료상 부득이하게 상급병실에 입원이 필요하다고 판단한 경우 예외로 하며 병실 사정으로 부득이 상급병실에 입원하였을 때에는 7일 범위내에서 보상 가능합니다.\n네. 그러나 상해입원의료비의 경우는 가입시점에 따라 보상기준이 다르므로 해당 상품에 대한 정확한 문의는 담당자에게 해주시기 바랍니다.\n담당자에 대해서는 고객센터나 고객지원센터 창구로 문의주시기 바랍니다.\n고객센터 연락처는 OOOO-OOOO입니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객님께서 2009년 10월 이전에 계약을 하셔서 일반상해의료비 담보에 한해 산업재해보상을 받은 경우라도 발생한 의료비 총액 중 50% 해당액을 보상받으실 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 어제 너무 몸이 너무 안 좋아서 병원에 갔더니 의사선생님이 영양제 맞으라고 해서 맞고 왔거든요. 이거 보험에서 보장해 주는 거죠?\n상담사: 아~그러세요? 고객님 혹시 고객님께서 투여 받으신 영양제가 비급여 영양제입니까?\n고객: 네. 맞아요.\n상담사: 죄송하지만 약관상 영양제, 종합비타민제 등은 보상하지 않는 손해로 명시되어 있습니다.\n고객: 아~그래요? 네. 알겠어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.",
        "question": "제가 어제 너무 몸이 너무 안 좋아서 병원에 갔더니 의사선생님이 영양제 맞으라고 해서 맞고 왔거든요. 이거 보험에서 보장해 주는 거죠?",
        "answer": "죄송하지만 약관상 영양제, 종합비타민제 등은 보상하지 않는 손해로 명시되어 있습니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 아들이 다쳤거든요. 상해보험에 가입해 놨는데 그거 신청하려면 어떻게 해야 되나요?\n상담사: 인터넷 홈페이지에 방문하시거나 스마트 폰 앱을 통하여 신청하실 수 있고 고객센터에 연락을 주시거나 고객지원센터 창구 방문을 통해 신청하실 수 있습니다.\n고객: 아~네. 그런데 혹시나 해서 물어보는데 휴~ 내가 창피스러워서 참…. 다른 집에 가서 도둑질 하려다가 그 집주인한테 맞은 거 거든요. 그래도 보상 되죠?\n상담사: 죄송합니다만 범죄행위중 발생한 상해의료비는 보상 되지 않습니다.\n고객: 휴~네…\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.",
        "question": "저희 아들이 다쳤거든요. 상해보험에 가입해 놨는데 그거 신청하려면 어떻게 해야 되나요?",
        "answer": "인터넷 홈페이지에 방문하시거나 스마트 폰 앱을 통하여 신청하실 수 있고 고객센터에 연락을 주시거나 고객지원센터 창구 방문을 통해 신청하실 수 있습니다.\n죄송합니다만 범죄행위중 발생한 상해의료비는 보상 되지 않습니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저 지금 미국인데요. 제가 여기서 강도를 당했는데, 지금 병원에서 치료를 받고 있어요. 혹시 상해보험으로 보장 받을 수 있나요?\n상담사: 고객님께서 보험에 가입하신 날짜가 어떻게 되십니까?\n고객: 2011년 봄 쯤인것 같은데 날짜를 다 알아야 하나요?\n상담사: 아닙니다. 고객님 2009년 10월 이후 실손의료비 계약의 경우 약관상 '회사가 보상하지 않는 사항'에서 '국민건강보험법 제40조의 요양기관이 아닌 해외 소재 의료기관에서 발생한 의료비'를 규정하고 있어 보상하지 아니합니다.\n고객: 아…보상이 안된다는거네요. 네, 알겠어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.",
        "question": "저 지금 미국인데요. 제가 여기서 강도를 당했는데, 지금 병원에서 치료를 받고 있어요. 혹시 상해보험으로 보장 받을 수 있나요?",
        "answer": "아닙니다. 고객님 2009년 10월 이후 실손의료비 계약의 경우 약관상 '회사가 보상하지 않는 사항'에서 '국민건강보험법 제40조의 요양기관이 아닌 해외 소재 의료기관에서 발생한 의료비'를 규정하고 있어 보상하지 아니합니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 지금 해외거든요.. 병원에서 치료를 받았는데 요로 감염이라고 해요. 보상받을 수 있나요?\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 고객님께서 보험에 가입하신 날짜가 어떻게 되십니까?\n고객: 1998년이라던데 우리 엄마가요. 어렸을때 실비보험을 들었거든요.\n상담사: 아~그러십니까? 2009년 10월 이전의 계약관계는 고객센터에 연락하셔서 상담받아보시기 바랍니다. 계약된 보험에 따라 다릅니다.\n고객: 그래요? 그럼 고객센터 연락처 알려주세요.\n상담사: 고객센터 연락처는 OOOO-OOOO입니다.\n고객: 감사해요\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.",
        "question": "제가 지금 해외거든요.. 병원에서 치료를 받았는데 요로 감염이라고 해요. 보상받을 수 있나요?",
        "answer": "감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n아~그러십니까? 2009년 10월 이전의 계약관계는 고객센터에 연락하셔서 상담받아보시기 바랍니다. 계약된 보험에 따라 다릅니다.\n고객센터 연락처는 OOOO-OOOO입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 어머니가 한방병원에 입원해서 치료를 받고 있는데 보험에 보장을 받을 수 있는지 궁금해서 문의합니다.\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님\n고객: 네. 알았어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 그럼 한방병원에서 진료하는 건 다 보장이 안되는 거에요?\n상담사: 아닙니다. 고객님. 한방의료비 중 급여부분은 지원이 가능합니다. 그러나 보험가입 약관에 따라 보장 여부가 다르오니 담당자를 통하여 상담받아 보시기 바랍니다.\n고객: 그리고 보험금 청구기간은 어떻게 되나요?\n상담사: 보험금 청구권은 3년입니다.\n고객: 그럼 3년안에 신청 못하면 못받나요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님. 3년간 행사하지 아니하면 그 효력이 소멸됩니다.\n고객: 네. 고마워요.\n상담사: 실손의료보험 표준약관 상 한방비급여는 보상하지 않는 손해로 규정되어 있습니다.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 어? 이거 보험청구하면 될 수 있다던데요?\n상담사: 고객님 진료하신 내용이 어떻게 되십니까?\n고객: 어머니가 몸이 안좋으시다고 하셔서 한방병원에서 입원해서 치료를 받던 중 갑자기 머리가 아프시다고 해서 MRI촬영을 했거든요.\n상담사: 아~그러십니까? 그럼 한방병원에서 양방의사선생님께서 검사를 하신 것입니까?\n고객: 네.\n상담사: 한방병원에서 이루어지는 양방의사에 의한 적법한 양방의료비 예를 들어 MRI, CT검사비 등은 한방치료가 아닌 양방치료에 해당하므로 보상 가능합니다\n고객: 그렇죠? 그럼 보상이 되는 거네요?",
        "question": "저희 어머니가 한방병원에 입원해서 치료를 받고 있는데 보험에 보장을 받을 수 있는지 궁금해서 문의합니다.",
        "answer": "네. 그렇습니다. 고객님\n아닙니다. 고객님. 한방의료비 중 급여부분은 지원이 가능합니다. 그러나 보험가입 약관에 따라 보장 여부가 다르오니 담당자를 통하여 상담받아 보시기 바랍니다.\n보험금 청구권은 3년입니다.\n네. 그렇습니다. 고객님. 3년간 행사하지 아니하면 그 효력이 소멸됩니다.\n실손의료보험 표준약관 상 한방비급여는 보상하지 않는 손해로 규정되어 있습니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n한방병원에서 이루어지는 양방의사에 의한 적법한 양방의료비 예를 들어 MRI, CT검사비 등은 한방치료가 아닌 양방치료에 해당하므로 보상 가능합니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 암검진을 했는데 암검진비 보장이 되나요?\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 혹시 정기적으로 받는 암검진이십니까? 아니면 몸이 불편해서 받으신 암검진이십니까?\n고객: 2년마다 정기적으로 받는 검진이에요.\n상담사: 암검진비는 질병을 원인으로 하지 않는 신체검사, 건강검진비 등의 의미로서의 검사는 해당되지 않습니다. 즉, 건강 검진 비용은 보상되지 않습니다.\n고객: 그럼 건강 검진 비용은 보상이 안되는 거에요? 그런게 어딨어요?\n상담사: 불편드려 죄송합니다. 단 실손보험에서는 질병으로 인하여 자각증상 즉 몸의 이상이 있을 때 병원에 방문하여 의사의 소견하에 암검사를 시행한 경우에는 보상이 가능합니다.\n고객: 저는 실비보험이면 다 보장되는 줄 알았는데. 휴~ 여하튼 알았어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 없어요.",
        "question": "암검진을 했는데 암검진비 보장이 되나요?",
        "answer": "감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n암검진비는 질병을 원인으로 하지 않는 신체검사, 건강검진비 등의 의미로서의 검사는 해당되지 않습니다. 즉, 건강 검진 비용은 보상되지 않습니다.\n불편드려 죄송합니다. 단 실손보험에서는 질병으로 인하여 자각증상 즉 몸의 이상이 있을 때 병원에 방문하여 의사의 소견하에 암검사를 시행한 경우에는 보상이 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 우리 아내가 병원에 왔는데, 의사가 지금 빨리 대학병원으로 가서 수술해야 한다고 해서 사설 구급차를 빌려서 갔어요. 보험에서 구급차비용 보상해 주나요?\n상담사: 아닙니다. 고객님. 실손의료보험 표준약관 상 구급차 이용료는 진료와 무관한 제비용에 해당하므로 보상하지 않는 사항에 해당합니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 그럼 대학병원에서 MRI 찍은 거랑 수술비는 보장이 된느 거죠?\n상담사: 고객님께서 가입하신 실비보험의 종류에 따라 보장되는 금액은 다르오나 질병으로 인하여 받은 검사료와 치료비, 수술비는 보장이 가능합니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.",
        "question": "우리 아내가 병원에 왔는데, 의사가 지금 빨리 대학병원으로 가서 수술해야 한다고 해서 사설 구급차를 빌려서 갔어요. 보험에서 구급차비용 보상해 주나요?",
        "answer": "아닙니다. 고객님. 실손의료보험 표준약관 상 구급차 이용료는 진료와 무관한 제비용에 해당하므로 보상하지 않는 사항에 해당합니다.\n고객님께서 가입하신 실비보험의 종류에 따라 보장되는 금액은 다르오나 질병으로 인하여 받은 검사료와 치료비, 수술비는 보장이 가능합니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 친구들이랑 놀다가 다쳤는데 보험이 되는지 궁금해서요.\n고객: 네. 알겠어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 저 있잖아요. 여행이나 놀러 가서 보험이 보장이 안되는 경우는 어떤 경우에요?\n상담사: 약관상 전문등반, 글라이더 조종, 스카이다이빙, 스쿠버다이빙, 행글라이딩 또는 이와 비슷한 \"위험한 운동\"으로 되어있는 사고에 해당이 되신다면 보상 청구는 어렵습니다.\n고객: 아~그렇군요. 고마워요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 네.고객님.가능하십니다.\n상담사: 여행 중 어떤 사고로 상해를 입으셨습니까?\n고객: 등산하다가 넘어져서 다리를 다쳤어요.\n상담사: 혹시 전문등반을 하셨습니까?\n고객: 전문등반이 뭔데요?\n상담사: 전문적인 등산용구를 사용하여 암벽을 오르거나 특수한 기술과 경험을 필요로 하는 등반을 말합니다.\n고객: 아니요. 제주도 여행 중 한라산을 등반하다가 다쳤어요.\n상담사: 아~그러세요. 그러시면 가입한 보장내용을 확인 후 보상 청구 하실수 있습니다.",
        "question": "제가 친구들이랑 놀다가 다쳤는데 보험이 되는지 궁금해서요.",
        "answer": "약관상 전문등반, 글라이더 조종, 스카이다이빙, 스쿠버다이빙, 행글라이딩 또는 이와 비슷한 \"위험한 운동\"으로 되어있는 사고에 해당이 되신다면 보상 청구는 어렵습니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n네.고객님.가능하십니다.\n전문적인 등산용구를 사용하여 암벽을 오르거나 특수한 기술과 경험을 필요로 하는 등반을 말합니다.\n아~그러세요. 그러시면 가입한 보장내용을 확인 후 보상 청구 하실수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 미국 놀러갔다가 다쳐서 병원에서 치료받았거든요. 제가 여행보험을 들어놨는데 보장이 되겠죠?\n상담사: 고객센터 연락처는 OOOO-OOOO입니다.\n고객: 네. 알았어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님\n고객: 그럼 혹시 출입국 사실증명서가 필요하나요?\n상담사: 해외에서 발생한 사고의 보험금청구 시 먼저 기본서류를 구비하여 제출 하시고, 차후 보상담당자가 출입국증명서를 별도로 요청하는 경우에만 제출해 주세요.\n고객: 아~네. 그리고 보험금청구 기본서류가 뭔지 알려주세요.\n상담사: 진단서, 입원확인서, 계산서, 보험금청구서 등 기타 담당자가 필요 판단하 요청드리는 서류입니다.\n고객: 좀 자세히 알려주시면 안되요?\n상담사: 자세한 사항을 아시려면 고객센터에 연락 부탁드립니다.\n고객: 고객센터 연락처 알려주세요.",
        "question": "제가 미국 놀러갔다가 다쳐서 병원에서 치료받았거든요. 제가 여행보험을 들어놨는데 보장이 되겠죠?",
        "answer": "고객센터 연락처는 OOOO-OOOO입니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n네. 그렇습니다. 고객님\n해외에서 발생한 사고의 보험금청구 시 먼저 기본서류를 구비하여 제출 하시고, 차후 보상담당자가 출입국증명서를 별도로 요청하는 경우에만 제출해 주세요.\n진단서, 입원확인서, 계산서, 보험금청구서 등 기타 담당자가 필요 판단하 요청드리는 서류입니다.\n자세한 사항을 아시려면 고객센터에 연락 부탁드립니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 난소암에 걸려서 수술을 받았어요. 그런데 암보험을 든지 3개월이 안됐는데 암보험금 받을 수 있나요?\n상담사: 죄송하지만 실손보험은 중복 보상이 안되고 비례보상이 가능합니다.\n고객: 그래요? 왜 그래요?\n상담사: 보험은 다수 보험가입 이후 중복해서 의료비를 지급받을 시 고의로 보험사고 발생을 조장하는 등의 도덕적 위험이 존재하여 이를 억제 또는 방지하고자 하는 취지와 보험의 가장 기본 원리인 실손보상의 원칙에 의해 실제로 발생한 치료비만을 보상토록 하고 있습니다\n고객: 그럼 실비보험은 하나만 있으면 되네요. 괜히 2개씩이나 들어놨네요.\n상담사: 불편드려 죄송합니다. 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 제 실비보험이 암보험 특약이 있는지 어떻게 알 수 있나요?\n상담사: 인터넷 홈페이지나 스마트폰 앱을 통하여 실손보험 약관을 살펴보시는 방법이 있으시고 고객센터를 통하여 문의하시는 방법이 있으십니다. 그리고 번거로우시지만 고객지원센터 창구를 방문하여 알아보시는 방법도 있습니다.\n고객: 네. 그럼 고객센터 연락처 알려주세요.\n상담사: 고객센터 연락처는 OOOO-OOOO입니다.\n고객: 네. 알겠어요.\n상담사: 안타깝지만 암보험의 제척기간은 90일입니다. 그래서 수술비와 암진단금은 보장받으실 수 없습니다.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 아~그래요? 그럼 혹시 제가 질병보험을 들어놨는데 거기서는 보장이 되는 게 없나요?\n상담사: 질병입원의료비의 경우 암진단비와는 상관없이 제척기간이 없습니다.\n고객: 그럼 질병보험으로 의료비 지원받을 수 있네요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님\n고객: 그럼 혹시 실비보험으로 수술비나 암진단금 받을 수 없나요?\n상담사: 실손보험에서 암보험 특약이 있는 경우 보상이 가능합니다.\n고객: 제가 어렸을 때 엄마가 들어 놓은 실비 보험이 있더라구요. 그리고 제가 또 모르고 실비보험을 들어 놨는데 중복 보장이 가능한가요?",
        "question": "제가 난소암에 걸려서 수술을 받았어요. 그런데 암보험을 든지 3개월이 안됐는데 암보험금 받을 수 있나요?",
        "answer": "죄송하지만 실손보험은 중복 보상이 안되고 비례보상이 가능합니다.\n보험은 다수 보험가입 이후 중복해서 의료비를 지급받을 시 고의로 보험사고 발생을 조장하는 등의 도덕적 위험이 존재하여 이를 억제 또는 방지하고자 하는 취지와 보험의 가장 기본 원리인 실손보상의 원칙에 의해 실제로 발생한 치료비만을 보상토록 하고 있습니다\n인터넷 홈페이지나 스마트폰 앱을 통하여 실손보험 약관을 살펴보시는 방법이 있으시고 고객센터를 통하여 문의하시는 방법이 있으십니다. 그리고 번거로우시지만 고객지원센터 창구를 방문하여 알아보시는 방법도 있습니다.\n고객센터 연락처는 OOOO-OOOO입니다.\n안타깝지만 암보험의 제척기간은 90일입니다. 그래서 수술비와 암진단금은 보장받으실 수 없습니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n질병입원의료비의 경우 암진단비와는 상관없이 제척기간이 없습니다.\n네. 그렇습니다. 고객님\n실손보험에서 암보험 특약이 있는 경우 보상이 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 옆집에 불이 났는데 우리집까지 불이 번졌거든요. 이거 화재보험으로 보상이 되나요?\n상담사: 물건금액에 대한 가입금액의 비율만큼 손해액을 보상합니다.\n고객: 대충 얼마정도 되는지 알 수 없죠?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님. 보험사에서 손해사정사가 가셔서 피해상황을 보시고 피해산정금액을 작성하실 것입니다.\n고객: 아~그렇구나\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 혹시 궁금해서 그런데 소방관이 피해금액을 신고하신 걸 봤는데, 너무 적더라구요. 그 피해금액을 가지고 보험료 산정하는 건 아니겠죠?\n상담사: 사고 발생시 손해사정인의 실사를 통해 손해액을 산정하게 됨으로 관공서에 신고하신 대략적인 피해금액은 보험금 산정에 영향을 미치지 않습니다.\n고객: 아~ 다행이네요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님\n고객: 그럼 우리집에 불 타고 그을린 가재도구들도 보상을 받을 수 있죠?\n상담사: 가재도구 보상에 관하여는 고객님께서 계약하신 약관에 따라 다릅니다.\n고객: 그래요? 그럼 제가 계약한 보험은 보상받는지 알 수 있나요?\n상담사: 네. 가능합니다. 고객님께서 가입하신 보험이 어떤 보험이십니까?\n고객: 제가 가입한 보험은 잠깐만요…아! OOOO화재보험이에요.\n상담사: 네. 감사합니다. 고객님께서 가입하신 보험은 집안의 가재도구도 보험가입목적물에 포함되어 있으므로 보상이 가능합니다.\n고객: 아~그래요? 그럼 얼마나 보상되는지 알 수 있나요?",
        "question": "옆집에 불이 났는데 우리집까지 불이 번졌거든요. 이거 화재보험으로 보상이 되나요?",
        "answer": "물건금액에 대한 가입금액의 비율만큼 손해액을 보상합니다.\n네. 그렇습니다. 고객님. 보험사에서 손해사정사가 가셔서 피해상황을 보시고 피해산정금액을 작성하실 것입니다.\n사고 발생시 손해사정인의 실사를 통해 손해액을 산정하게 됨으로 관공서에 신고하신 대략적인 피해금액은 보험금 산정에 영향을 미치지 않습니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n네. 그렇습니다. 고객님\n가재도구 보상에 관하여는 고객님께서 계약하신 약관에 따라 다릅니다.\n네. 감사합니다. 고객님께서 가입하신 보험은 집안의 가재도구도 보험가입목적물에 포함되어 있으므로 보상이 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 운영하는 회사가 불이 났어요. 그래서 공장이 불이 타서 전소 됐는데, 회사에서 가입한 화재보험으로 보상을 다 받을 수 있나요?\n상담사: 현장 보존을 하시고 증권번호 또는 계약자주민번호, 사고일시, 사고내용, 피해정도, 계약자연락처 등을 파악하시어 당사 고객센터 또는 손해사정부로 사고접수를 하시면, 빠른 시간 내에 조사자가 방문하여 사고에 따른 제반 사항을 안내해 드리며 손해액을 조사합니다.\n고객: 그럼 언제 보상받을 수 있어요?\n상담사: 보험금 청구서류를 접수한 때에는 접수증을 드리고 그 서류를 접수한 날로부터 재물손해, 배상책임손해에 대한 보험금은 그 서류를 접수받은 후 지체없이 지급할 보험금을 결정하고 지급할 보험금이 결정되면 7일 이내에 지급하여 드립니다.\n고객: 그럼 7일 이후에 보상 받는 다는 말이죠?\n상담사: 보상절차에 따라 그 기간은 차이가 있을 수 있습니다. 그러나 보험금이 결정되면 7일 이내에 보상이 됩니다.\n고객: 그럼 만일 그 보상절차가 오래 걸리면 저는 하염없이 계속 기다려야 해요?\n상담사: 아닙니다. 고객님. 보험금 지급사유의 조사 또는 확인이 이루어져 지급기일 초과가 예상될 때에는 회사가 추정한 보험금의 50% 상당액을 가지급보험금으로 지급하여 드립니다.\n고객: 일단 알겠어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 없어요.\n상담사: 공장화재에 대한 보상은 고객님께서 계약하신 보험가입금액에 따라 다릅니다.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객: 네.\n고객: 그럼 전액 보상이 안된다는 거에요?\n상담사: 안타깝지만 그렇습니다. 고객님\n고객: 왜 그런데요?\n상담사: 화재보험은 미평가보험으로 사고발생당시 보험가액에 대한 보험가입금액의 비율만큼 손해액을 보상하기 때문입니다.\n고객: 휴~ 그럼 제가 얼마정도 보상받는지 보상금액 알려주세요.\n상담사: 보상금액에 대한 것은 보험사 손해사정사가 화재현장에 방문하여 피해산정금액을 작성 후 책정이 됩니다.\n고객: 그래요? 그럼 보상절차가 어떻게 되는지 알려주세요.",
        "question": "제가 운영하는 회사가 불이 났어요. 그래서 공장이 불이 타서 전소 됐는데, 회사에서 가입한 화재보험으로 보상을 다 받을 수 있나요?",
        "answer": "현장 보존을 하시고 증권번호 또는 계약자주민번호, 사고일시, 사고내용, 피해정도, 계약자연락처 등을 파악하시어 당사 고객센터 또는 손해사정부로 사고접수를 하시면, 빠른 시간 내에 조사자가 방문하여 사고에 따른 제반 사항을 안내해 드리며 손해액을 조사합니다.\n보험금 청구서류를 접수한 때에는 접수증을 드리고 그 서류를 접수한 날로부터 재물손해, 배상책임손해에 대한 보험금은 그 서류를 접수받은 후 지체없이 지급할 보험금을 결정하고 지급할 보험금이 결정되면 7일 이내에 지급하여 드립니다.\n보상절차에 따라 그 기간은 차이가 있을 수 있습니다. 그러나 보험금이 결정되면 7일 이내에 보상이 됩니다.\n아닙니다. 고객님. 보험금 지급사유의 조사 또는 확인이 이루어져 지급기일 초과가 예상될 때에는 회사가 추정한 보험금의 50% 상당액을 가지급보험금으로 지급하여 드립니다.\n공장화재에 대한 보상은 고객님께서 계약하신 보험가입금액에 따라 다릅니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n안타깝지만 그렇습니다. 고객님\n화재보험은 미평가보험으로 사고발생당시 보험가액에 대한 보험가입금액의 비율만큼 손해액을 보상하기 때문입니다.\n보상금액에 대한 것은 보험사 손해사정사가 화재현장에 방문하여 피해산정금액을 작성 후 책정이 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 집에 불이 나서 가재도구가 다 타버렸어요. 그런데 거기에 현금도 있었고, 제가 돈을 좀 주고 산 그림도 있거든요. 그런 것들도 화재보험에서 보상해 주나요?\n상담사: 현금과 그림 같은 경우 가액 산정이 곤란한 물건들은 명기물건으로 간주합니다. 그러나 고객님께서 보험증권에 특별히 기재를 한 경우 보상의 대상이 될 수 있습니다.\n고객: 명기물건이라는 말이 뭐에요?\n상담사: 보험 증권에 분명히 기록하지 않으면 보험의 목적으로 할 수 없는 물건 즉 원고 등 보험 가액을 객관적으로 평가하기 곤란하거나 손해액의 인정이 상당히 어려운 물건을 의미합니다.\n고객: 휴~알겠습니다.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.",
        "question": "저희 집에 불이 나서 가재도구가 다 타버렸어요. 그런데 거기에 현금도 있었고, 제가 돈을 좀 주고 산 그림도 있거든요. 그런 것들도 화재보험에서 보상해 주나요?",
        "answer": "현금과 그림 같은 경우 가액 산정이 곤란한 물건들은 명기물건으로 간주합니다. 그러나 고객님께서 보험증권에 특별히 기재를 한 경우 보상의 대상이 될 수 있습니다.\n보험 증권에 분명히 기록하지 않으면 보험의 목적으로 할 수 없는 물건 즉 원고 등 보험 가액을 객관적으로 평가하기 곤란하거나 손해액의 인정이 상당히 어려운 물건을 의미합니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 공장 한 라인에 불이 나서 라인 전체가 작업을 못하고 있어요. 혹시 화재보험에서 복구기간동안의 영업손실을 보장해 주나요?\n상담사: 물건이나 권리를 건네받는 것이 제한 되는 것을 의미합니다.\n고객: 아? 그래요? 그럼 대체 그런 약관을 들 수 있는 기업은 있긴 한거에요?\n상담사: 법인이나 대기업의 경우에 가입이 가능합니다.\n고객: 아 그렇군요.일단 알겠어요\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 화재보험의 기업휴지특별약관으로 가입하면 보상받을 수 있습니다\n고객: 아~그래요? 잠깐만요. 제가 확인 좀 하고… 어? 저는 그런 약관 없는데요?\n상담사: 화재가 나신 공장은 개인사업자이십니까?\n고객: 네.\n상담사: 죄송하지만 현재 화재보험 가입시 개인이나 개인사업자인 경우 기업휴지특별약관에 가입이 안되십니다.\n고객: 아니. 왜요?\n상담사: 안타깝지만 기업휴지특별약관의 가입이 인수제한으로 설정되어 있기 때문입니다.\n고객: 인수제한이 뭔데요?",
        "question": "저희 공장 한 라인에 불이 나서 라인 전체가 작업을 못하고 있어요. 혹시 화재보험에서 복구기간동안의 영업손실을 보장해 주나요?",
        "answer": "물건이나 권리를 건네받는 것이 제한 되는 것을 의미합니다.\n법인이나 대기업의 경우에 가입이 가능합니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n화재보험의 기업휴지특별약관으로 가입하면 보상받을 수 있습니다\n죄송하지만 현재 화재보험 가입시 개인이나 개인사업자인 경우 기업휴지특별약관에 가입이 안되십니다.\n안타깝지만 기업휴지특별약관의 가입이 인수제한으로 설정되어 있기 때문입니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 이번 태풍 홍수때문에 집에 물이 들어와서 엉망이 됐는데 누가 화재보험에서 이런 것도 보장해 준다고 하던데 그런가요?\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 화재보험에서 얼마나 피해 받았는지 조사하러 오시는 분은 보험사 직원인가요?\n상담사: 네. 보험사에서 파견한 손해사정인입니다.\n고객: 그럼 보험사 직원 아니라도 조사 하러 와도 되는거에요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 보험업법 제185조에 따라 보험사고의 손해액 및 보험금의 사정에 관한 업무를 손해사정사 또는 손해사정을 업으로 하는자를 선임하여 그 업무를 위탁할 수 있습니다.\n고객: 아~그렇구나. 고마워요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 네. 그렇습니다. 그러나 모두 보장이 되는 것이 아니라 특별약관에 가입한 경우에 한하여 보상해 드리고 있습니다.\n고객: 그 특별약관이 뭔데요?\n상담사: 풍수재위험담보 특별약관이라고 합니다.\n고객: 아~그래요? 그 약관에 가입되어 있으면 얼마정도 보상이 되나요?\n상담사: 자기부담금 공제 후 약관에 의하여 보상하여 드립니다.\n고객: 혹시 정확한 금액은 알 수 없나요?\n상담사: 고객센터로 문의주시거나 고객지원센터를 방문하여 문의하시면 정확한 금액을 안내 받을실 수 있습니다.\n고객: 네. 알겠어요.",
        "question": "제가 이번 태풍 홍수때문에 집에 물이 들어와서 엉망이 됐는데 누가 화재보험에서 이런 것도 보장해 준다고 하던데 그런가요?",
        "answer": "네. 보험사에서 파견한 손해사정인입니다.\n네. 그렇습니다. 보험업법 제185조에 따라 보험사고의 손해액 및 보험금의 사정에 관한 업무를 손해사정사 또는 손해사정을 업으로 하는자를 선임하여 그 업무를 위탁할 수 있습니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n네. 그렇습니다. 그러나 모두 보장이 되는 것이 아니라 특별약관에 가입한 경우에 한하여 보상해 드리고 있습니다.\n풍수재위험담보 특별약관이라고 합니다.\n자기부담금 공제 후 약관에 의하여 보상하여 드립니다.\n고객센터로 문의주시거나 고객지원센터를 방문하여 문의하시면 정확한 금액을 안내 받을실 수 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 펜션이 바다 근처에 있는데 갑자기 파도가 크게 치면서 바닷물이 펜션으로 들어와서 가전제품들이 상했거든요. 혹시 화재보험으로 보상이 가능할까요?\n상담사: 죄송하지만 풍수재위험 보장 특별약관에 가입한 경우 태풍으로 보험의 목적에 생긴 손해를 보상합니다\n고객: 아..그렇군요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.",
        "question": "저희 펜션이 바다 근처에 있는데 갑자기 파도가 크게 치면서 바닷물이 펜션으로 들어와서 가전제품들이 상했거든요. 혹시 화재보험으로 보상이 가능할까요?",
        "answer": "죄송하지만 풍수재위험 보장 특별약관에 가입한 경우 태풍으로 보험의 목적에 생긴 손해를 보상합니다\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 이번 태풍으로 사무실 유리창이 다 깨졌거든요. 화재보험에서 보상이 되죠?\n상담사: 아~그러세요? 특수건물 풍수재위험 보장 특별약관은 자기부담금 없이 보상해드리는 것입니다.\n고객: 아. 네. 감사합니다. 보상절차가 어떻게 되는지 알려주세요.\n상담사: 고객님께서 저희 보험사에 사고 접수를 해주시면 보험사에서 손해사정인을 파견하여 피해상황을 보고 피해산정금액을 측정합니다. 그리고 보상 보험금을 결정하고 7일 이내에 보상보험금을 지급합니다.\n고객: 아~네. 알았어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 혹시 만일 태풍이 아니라 비바람이 갑자기 쳐서 생긴 사고에 대해 보상을 해주나요?\n상담사: 아닙니다. 단순한 비나 바람에 의한 사고는 보상이 되지 않습니다. 풍수재위험 보장 특별약관은 태풍으로 인한 사고에만 보상해 드리고 있습니다.\n고객: 아~네. 알았어요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 네. 그렇습니다. 그러나 보험 계약 시 풍수재위험담보 특별약관을 가입한 경우에 한합니다.\n고객: 특별약관에 가입되어 있는 경우 보상금액이 얼마정도 되나요?\n상담사: 자기부담금을 공제하고 화재보험 보통약관에 따라 보상합니다\n고객: 자기부담금이 얼마인데요?\n상담사: 혹시 근무하시는 사무실이 개인 사무실인가요?\n고객: 아니요. 여기는 OO주식회사 사무실인데요.\n상담사: 아~그러세요. 회사인 경우 1사고당 50만 원의 자기부담금이 있습니다.\n고객: 그러면 제가 지금 약관 확인을 해 볼께요…어? 저희회사는 특수건물 풍수재위험 보장 특별약관이 있는데요? 뭐가 다른 거죠?",
        "question": "이번 태풍으로 사무실 유리창이 다 깨졌거든요. 화재보험에서 보상이 되죠?",
        "answer": "아~그러세요? 특수건물 풍수재위험 보장 특별약관은 자기부담금 없이 보상해드리는 것입니다.\n고객님께서 저희 보험사에 사고 접수를 해주시면 보험사에서 손해사정인을 파견하여 피해상황을 보고 피해산정금액을 측정합니다. 그리고 보상 보험금을 결정하고 7일 이내에 보상보험금을 지급합니다.\n아닙니다. 단순한 비나 바람에 의한 사고는 보상이 되지 않습니다. 풍수재위험 보장 특별약관은 태풍으로 인한 사고에만 보상해 드리고 있습니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n네. 그렇습니다. 그러나 보험 계약 시 풍수재위험담보 특별약관을 가입한 경우에 한합니다.\n자기부담금을 공제하고 화재보험 보통약관에 따라 보상합니다\n아~그러세요. 회사인 경우 1사고당 50만 원의 자기부담금이 있습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 아파트는 관리소에서 전체 아파트 화재보험을 들어놨거든요. 그런데 개인도 화재보험을 들어야 할까요?\n상담사: 단체보험의 각 세대별 건물, 시설 및 가재도구의 가입금액을 꼼꼼하게 확인 필요합니다. 실제 보험가액보다 적은 금액으로 일부만 보험에 가입된 경우 초과되는 금액에 대해 가입이 필요합니다.\n고객: 아~그렇군요. 그럼 제가 아파트 화재보험에서 가재도구와 시설, 건물에 대한 보상여부를 확인해서 필요한 부분을 추가해서 들면 되는 거죠?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님. 대다수의 아파트는 건물만 가입하고 가재도구를 제외한 경우가 많으므로 가입내용을 확인하시고, 부족한 부분에 대해 추가로 가입하여야 손해를 최소화할 수 있습니다.\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.",
        "question": "저희 아파트는 관리소에서 전체 아파트 화재보험을 들어놨거든요. 그런데 개인도 화재보험을 들어야 할까요?",
        "answer": "단체보험의 각 세대별 건물, 시설 및 가재도구의 가입금액을 꼼꼼하게 확인 필요합니다. 실제 보험가액보다 적은 금액으로 일부만 보험에 가입된 경우 초과되는 금액에 대해 가입이 필요합니다.\n네. 그렇습니다. 고객님. 대다수의 아파트는 건물만 가입하고 가재도구를 제외한 경우가 많으므로 가입내용을 확인하시고, 부족한 부분에 대해 추가로 가입하여야 손해를 최소화할 수 있습니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 잔존물처리비용이 무슨 의미인가요?\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 화재보험에서 보상하는 손해로 잔존물 제거 비용이 있는데 이는 화재 및 특약 담보로 인한 직접손해 이외에 그 목적물의 제거비용을 말합니다.\n고객: 구체적으로 어떤 것을 의미합니까?\n상담사: 예를 들어 잔존물의 해체비용,청소비용,상차비용을 말합니다\n고객: 아~그럼 화재 피해보상만이 아닌 청소와 폐기비용도 보상해준다는 거에요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 그러나 청소비용의 경우에는 오염물질 제거 비용 및 폐기비용은 보상하지 아니합니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.",
        "question": "잔존물처리비용이 무슨 의미인가요?",
        "answer": "감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n화재보험에서 보상하는 손해로 잔존물 제거 비용이 있는데 이는 화재 및 특약 담보로 인한 직접손해 이외에 그 목적물의 제거비용을 말합니다.\n예를 들어 잔존물의 해체비용,청소비용,상차비용을 말합니다\n네. 그렇습니다. 그러나 청소비용의 경우에는 오염물질 제거 비용 및 폐기비용은 보상하지 아니합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 핸드폰을 쓰다가 핸드폰이 터져서 사고를 당했어요. 제조회사에서 보상해주는 거죠?\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님.\n고객: 그럼 이거 보상처리 받으려면 어떻게 해야 하나요?\n상담사: 제품을 구입한 곳 또는 제조사에 사고를 통보하시면 해당 회사에서 검토 후 생산물책임보험을 가입한 보험회사로 통보하여 보상조치를 취해드립니다.\n고객: 그럼 먼저 OO사에 전화를 하면 되네요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님.\n고객: 그럼 언제 쯤 보상을 받을 수 있는지 알 수 있나요?\n상담사: 자세한 사항은 제품을 구입하신 곳 또는 제조사에 문의 부탁드립니다.\n고객: 네. 알겠어요.",
        "question": "핸드폰을 쓰다가 핸드폰이 터져서 사고를 당했어요. 제조회사에서 보상해주는 거죠?",
        "answer": "감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n네. 그렇습니다. 고객님.\n제품을 구입한 곳 또는 제조사에 사고를 통보하시면 해당 회사에서 검토 후 생산물책임보험을 가입한 보험회사로 통보하여 보상조치를 취해드립니다.\n네. 그렇습니다. 고객님.\n자세한 사항은 제품을 구입하신 곳 또는 제조사에 문의 부탁드립니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: OO클리닉 세탁소인데요. 저희 가게에 손님이 오셔서 옷을 맡기셨는데 옷이 찢어졌어요. 이거 보상이 가능한가요?\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 혹시 세탁소에서 세탁 중 일어난 사고인가요?\n고객: 네.\n상담사: 혹시 영업배상책임보험에 가입하셨습니까?\n고객: 네.\n상담사: 네. 고객님. 보험보상이 가능합니다.\n고객: 보상 절차가 어떻게 되죠?\n상담사: 모집자나 당사 손해사정부에 사고접수를 하시면 됩니다. 사고접수가 되면 담당자가 보상에 필요한 서류,현장확인등을 통해 보상여부를 결정하여 보험금을 지급하게 됩니다.\n고객: 네. 고마워요.",
        "question": "OO클리닉 세탁소인데요. 저희 가게에 손님이 오셔서 옷을 맡기셨는데 옷이 찢어졌어요. 이거 보상이 가능한가요?",
        "answer": "감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n네. 고객님. 보험보상이 가능합니다.\n모집자나 당사 손해사정부에 사고접수를 하시면 됩니다. 사고접수가 되면 담당자가 보상에 필요한 서류,현장확인등을 통해 보상여부를 결정하여 보험금을 지급하게 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 아들이 친구 개를 던져서 개 다리를 부러뜨렸어요. 이거 혹시 보험처리가 되나요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님\n고객: 아. 그렇군요. 감사합니다.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 고객님 혹시 실손보험을 계약 할 때 일상생활배상책임담보를 같이 가입하셨나요?\n고객: 어…잘모르겠는데….\n상담사: 고객님께서 가지고 계신 보험 증권을 확인하시면 됩니다. 혹시 확인 가능하십니까?\n고객: 네. 잠시만요..아! 가입되지 않았어요.\n상담사: 혹시 아드님의 나이가 어떻게 되십니까?\n고객: 휴~ 중학교 2학년요.\n상담사: 고객님 안타깝지만 자녀는 동 특약의 피보험자가 아니므로 자녀가 타인을 다치게 하거나 타인의 재물을 망가뜨렸을 경우에는 원칙적으로 보상이 되지 않습니다. 다만, 미성년자인 자녀 중 책임능력이 없다고 판단되어지는 초등학생까지의 자녀는 보상이 가능합니다.\n고객: 아….그렇구나. 그러면 우리 아들 실손보험에 그 특약이 있으면 보상이 가능하나요?",
        "question": "저희 아들이 친구 개를 던져서 개 다리를 부러뜨렸어요. 이거 혹시 보험처리가 되나요?",
        "answer": "네. 그렇습니다. 고객님\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n고객님 안타깝지만 자녀는 동 특약의 피보험자가 아니므로 자녀가 타인을 다치게 하거나 타인의 재물을 망가뜨렸을 경우에는 원칙적으로 보상이 되지 않습니다. 다만, 미성년자인 자녀 중 책임능력이 없다고 판단되어지는 초등학생까지의 자녀는 보상이 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 상가에 불이 났어요. 그래서 제 가게도 피해를 받았는데 상가 주인이 화재보험을 들어놨거든요. 혹시 피해 보상을 받을 수 있나요?\n상담사: 건물의 주 사용용도 및 각종 영업행위에 적합하도록 건물 골조의 벽, 천정, 바닥 등에 치장 설치하는 내외부 마감재나 조명시설 및 부대시설로서 건물의 구조체에 영향을 미치지 않고 재설치가 가능한 것을 의미합니다.\n고객: 그러면 집기비품은 뭐에요?\n상담사: 영업용 집기비품의 준말로, 일반적으로 직업사의 필요에서 사용 또는 소지되는 것으로 점포나 사무소에 소재하는 것을 의미합니다.\n고객: 그러면 가재도구는요?\n상담사: 개인의 가정생활용구로서 소유하고 있는 가구, 의류, 침구류, 연료, 기타 가정생황에 필요한 일체의 물품을 포괄적으로 통칭합니다.\n고객: 아…그렇군요. 네. 알겠습니다.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 네. 그렇습니다. 고객님\n고객: 그러면 어디까지 보상을 해주나요?\n상담사: 화재보험은 건물, 시설 및 가재도구에 대해 가입할 수 있습니다. 건물주가 가입한 범위 내에서 보상이 가능합니다.\n고객: 그러면 건물주가 건물만 화재보험 들었으면 제 가게에 손상된 물건은 보상 못 받네요?\n상담사: 안타깝지만 그렇습니다. 고객님.\n고객: 네. 알겠어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 보험에서 말하는 시설은 뭐에요?",
        "question": "저희 상가에 불이 났어요. 그래서 제 가게도 피해를 받았는데 상가 주인이 화재보험을 들어놨거든요. 혹시 피해 보상을 받을 수 있나요?",
        "answer": "건물의 주 사용용도 및 각종 영업행위에 적합하도록 건물 골조의 벽, 천정, 바닥 등에 치장 설치하는 내외부 마감재나 조명시설 및 부대시설로서 건물의 구조체에 영향을 미치지 않고 재설치가 가능한 것을 의미합니다.\n영업용 집기비품의 준말로, 일반적으로 직업사의 필요에서 사용 또는 소지되는 것으로 점포나 사무소에 소재하는 것을 의미합니다.\n개인의 가정생활용구로서 소유하고 있는 가구, 의류, 침구류, 연료, 기타 가정생황에 필요한 일체의 물품을 포괄적으로 통칭합니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n네. 그렇습니다. 고객님\n화재보험은 건물, 시설 및 가재도구에 대해 가입할 수 있습니다. 건물주가 가입한 범위 내에서 보상이 가능합니다.\n안타깝지만 그렇습니다. 고객님."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 화재보험을 들었는데 왜 건물주의 위임장이 있어야 해요?\n상담사: 네. 그렇습니다. 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 보험금은 피보험이익이 있는 자에게 지급되도록 되어 있습니다. 따라서 재물보험은 보험료를 누가 내는가와 관계없이 해당 재물의 소유자에게 보험금 수령권한이 있습니다.\n고객: 피보험이익이 뭔데요?\n상담사: 손해 보험 계약의 피보험자가 보험 사고가 발생하지 아니함으로써 생기게 되는 이익을 의미합니다.\n고객: 피보험이익을 가지는 사람들은 어떤 사람들이에요?\n상담사: 보험의 목적에 대한 소유자로서의 피보험이익, 임차인으로서의 피보험이익, 저당권자로서의 피보험이익 등이 있습니다.\n고객: 내가 아는 사람은 위임장 없어도 되던데 그건 왜 그런거에요?\n상담사: 시설, 집기비품, 동산과 같이 소유권이 임차인에게 있는 목적물은 별도의 위임장 없이 보상이 가능합니다.\"\n고객: 아~ 그래요?",
        "question": "제가 화재보험을 들었는데 왜 건물주의 위임장이 있어야 해요?",
        "answer": "감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n보험금은 피보험이익이 있는 자에게 지급되도록 되어 있습니다. 따라서 재물보험은 보험료를 누가 내는가와 관계없이 해당 재물의 소유자에게 보험금 수령권한이 있습니다.\n손해 보험 계약의 피보험자가 보험 사고가 발생하지 아니함으로써 생기게 되는 이익을 의미합니다.\n보험의 목적에 대한 소유자로서의 피보험이익, 임차인으로서의 피보험이익, 저당권자로서의 피보험이익 등이 있습니다.\n시설, 집기비품, 동산과 같이 소유권이 임차인에게 있는 목적물은 별도의 위임장 없이 보상이 가능합니다.\""
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 제 친구 가방을 빌렸다가 가방이 찢어졌거든요. 혹시 이거 보험으로 청구할 수 있나요?\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 약관상 보상하지 아니하는 손해에 해당하므로 보상받으실 수 없습니다.\n고객: 네? 실손보험을 가입할 때 된다고 들었는데…약관 내용 좀 알려주세요.\n상담사: 피보험자가 소유, 사용, 관리하던 재물의 손해에 대하여 그 재물에 대하여 정당한 권리를 가진 사람들에게 부담하는 배상책임'은 보상하지 않습니다.\n고객: 정당한 사람들이 누군데요?\n상담사: 네. 가방의 실소유주를 말합니다.\n고객: 휴.. 네 알겠어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 없어요.",
        "question": "제가 제 친구 가방을 빌렸다가 가방이 찢어졌거든요. 혹시 이거 보험으로 청구할 수 있나요?",
        "answer": "감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n약관상 보상하지 아니하는 손해에 해당하므로 보상받으실 수 없습니다.\n피보험자가 소유, 사용, 관리하던 재물의 손해에 대하여 그 재물에 대하여 정당한 권리를 가진 사람들에게 부담하는 배상책임'은 보상하지 않습니다.\n네. 가방의 실소유주를 말합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 식당에 갔는데 주차를 하다가 다른 차를 긁었어요. 근데 주차장이 너무 좁았단 말이에요. 이거 혹시 식당에서 배상받을 수 있나요?\n상담사: 고객님 혹시 식당 주차장에서 주차 요원을 배치하고 주차관리를 하고 있었습니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 본인이 운전을 하던 중 본인의 실수로 사고가 발생하였다고 하면 주차장에는 어떠한 배상책임도 발생하지 않기 때문에 피해자 본인이 가입한 자동차 보험에서 보상 처리 받으셔야 합니다.?\n고객: 아..그렇군요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.",
        "question": "제가 식당에 갔는데 주차를 하다가 다른 차를 긁었어요. 근데 주차장이 너무 좁았단 말이에요. 이거 혹시 식당에서 배상받을 수 있나요?",
        "answer": "본인이 운전을 하던 중 본인의 실수로 사고가 발생하였다고 하면 주차장에는 어떠한 배상책임도 발생하지 않기 때문에 피해자 본인이 가입한 자동차 보험에서 보상 처리 받으셔야 합니다.?\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요."
    },
    {
        "scenario": "고객: 여행을 하다가 휴대폰을 도난당했어요. 여행보험에서 보상 받을 수 있나요?\n상담사: 피보험자가 여행중 휴대하는 피보험자 소유, 사용,관리의 휴대품에 해당됩니다.\n고객: 그러면 혹시 가방이나 옷, 핸드폰 이런 것은 휴대품에 속하나요?\n상담사: 네. 그렇습니다.\n고객: 그러면 휴대품이 안되는 것은 어떤게 있어요?\n상담사: ?통화, 유가증권,우표, 신용카드등이 있습니다.\n고객: 구체적인 것들을 알고 싶은데요?\n상담사: 자세한 사항은 약관에 기재되어 있습니다. 약관을 참고하시기 바랍니다.\n고객: 아..네.알겠어요\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 네. 가능합니다. 고객님\n고객: 보상절차가 어떻게 되나요?\n상담사: 경찰서 신고 가능할시 경찰서 신고후 경찰서 신고서류 발급하여 청구서,여권, 영수증등의 구비서류와 함께 보상청구 접수가능합니다.\n고객: 혹시 여러 개 여행보험 있으면 중복 보상이 가능한가요?\n상담사: 아니요. 불가합니다. 보험금은 비례 보상되어 지급됩니다.\n고객: 아..그렇군요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 여행보험에서 휴대품이라고 있던데 그거는 어떤 것을 가르키나요?",
        "question": "여행을 하다가 휴대폰을 도난당했어요. 여행보험에서 보상 받을 수 있나요?",
        "answer": "피보험자가 여행중 휴대하는 피보험자 소유, 사용,관리의 휴대품에 해당됩니다.\n네. 그렇습니다.\n?통화, 유가증권,우표, 신용카드등이 있습니다.\n자세한 사항은 약관에 기재되어 있습니다. 약관을 참고하시기 바랍니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n네. 가능합니다. 고객님\n경찰서 신고 가능할시 경찰서 신고후 경찰서 신고서류 발급하여 청구서,여권, 영수증등의 구비서류와 함께 보상청구 접수가능합니다.\n아니요. 불가합니다. 보험금은 비례 보상되어 지급됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 실손보험을 오늘 들었어요. 오늘부터 보장 받을 수 있는건가요?\n상담사: TV시청료, 전화료, 제증명료 등이 있습니다.\n고객: 네. 알겠어요.\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 2009년 10월 이후 가입하신 분들은 1회보험료 납부하신 때부터 보장이 가능하십니다.\n고객: 아~그럼 제가 오늘 보험료를 납부했는데 실손보험에서 보장이 되는거네요?\n상담사: 그렇습니다. 고객님.\n고객: 네. 알았어요.\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 근데 혹시 병원에서 진료확인서 같은 서류를 받을 때 비용도 보험으로 청구 가능하나요?\n상담사: 진료와 무관한 제비용은 보상하지 않는사항으로 실손의료비 보상하지 않는 사항에 명시되어 있습니다\n고객: 아~그래요? 그럼 진료와 무관한 제비용에는 어떤 게 있어요?",
        "question": "실손보험을 오늘 들었어요. 오늘부터 보장 받을 수 있는건가요?",
        "answer": "TV시청료, 전화료, 제증명료 등이 있습니다.\n감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n2009년 10월 이후 가입하신 분들은 1회보험료 납부하신 때부터 보장이 가능하십니다.\n그렇습니다. 고객님.\n진료와 무관한 제비용은 보상하지 않는사항으로 실손의료비 보상하지 않는 사항에 명시되어 있습니다"
    },
    {
        "scenario": "고객: 저희 회사에서 의료비를 지원해주고 있거든요. 혹시 실비보험을 청구할 때 회사 지원비가 영향을 미치나요?\n상담사: 감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n상담사: 아닙니다. 고객님. 2016년 01월 가입계약 이후인 경우 \"피보험자가 직원복리후생제도에 의해 의료비를 감면받고 그 감면받은 의료비가 근로소득에 포함되는 경우에는 그 감면 전 의료비를 기준으로 입원의료비를 계산합니다.\n고객: 아~그래요? 그럼 보상되지 않는 지원금은 없나요?\n상담사: 아닙니다. 있습니다. 고객님\n고객: 보상 안되는 지원금은 뭐죠?\n상담사: 동문할인, 지인할인, 국가지원할인, 보헌대상자할인 등은 보상되지 않습니다.\n고객: 네,알겠어요\n상담사: 혹시 다른 문의사항 있으십니까?\n고객: 아니요,없어요",
        "question": "저희 회사에서 의료비를 지원해주고 있거든요. 혹시 실비보험을 청구할 때 회사 지원비가 영향을 미치나요?",
        "answer": "감사합니다. 오늘도 행복한 하루 되세요.\n아닙니다. 고객님. 2016년 01월 가입계약 이후인 경우 \"피보험자가 직원복리후생제도에 의해 의료비를 감면받고 그 감면받은 의료비가 근로소득에 포함되는 경우에는 그 감면 전 의료비를 기준으로 입원의료비를 계산합니다.\n아닙니다. 있습니다. 고객님\n동문할인, 지인할인, 국가지원할인, 보헌대상자할인 등은 보상되지 않습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네.\n상담사: 자동차보상 도우미 탭 누르시구요.\n고객: 네.눌렀어요.\n상담사: 할증보험료 계산하기 메뉴가셔서 계산하시면됩니다.\n고객: 올해 보험료만 계산되나요?\n상담사: 향후 3년간 보험료가 계산되어 나옵니다.\n고객: 아 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 없어요..\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 접촉사고가 나서 그런데.. 보험처리와 본인부담으로 처리하는 것 중 어느 것이 좋나요?\n고객: 네,고맙습니다.\n상담사: 자동차보험료는 사고 건수, 사고 금액, 가입 이력 등 여러 가지 변수에 따라 보험료가 결정이 됩니다.\n고객: 그럼 자부담이 좋다는 말씀인가요?\n상담사: 할증보험료 계산하기 기능을 이용하셔서 직접 비교해보셔야 됩니다.\n고객: 직접 비교하기 좀 어렵네요.\n상담사: 어떻게 사용하는지 안내해 드릴까요?\n고객: 그래주시면 좋죠.\n상담사: 네. 먼저 보상/보험금청구 탭 누르시구요.",
        "question": "올해 보험료만 계산되나요?",
        "answer": "자동차보상 도우미 탭 누르시구요.\n할증보험료 계산하기 메뉴가셔서 계산하시면됩니다.\n향후 3년간 보험료가 계산되어 나옵니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n자동차보험료는 사고 건수, 사고 금액, 가입 이력 등 여러 가지 변수에 따라 보험료가 결정이 됩니다.\n할증보험료 계산하기 기능을 이용하셔서 직접 비교해보셔야 됩니다.\n네. 먼저 보상/보험금청구 탭 누르시구요."
    },
    {
        "scenario": "상담사: 메리츠종합보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 종결은요?\n상담사: 정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n고객: 면책은요?\n상담사: 특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n고객: 보험금 청구는 언제까지 할 수 있나요?\n상담사: 사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n고객: 아 네. 잘알겠습니다.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아뇨\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 보험금 청구했는데 진행현황이 뭐예요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n고객: 아 그렇군요\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 청구서류 미접수는 뭔가요?\n상담사: 사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n고객: 접수는요?\n상담사: 사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다.",
        "question": "종결은요?",
        "answer": "정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 금액이 얼마쯤 되죠?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 제가 얼마전에 치주소파술을 했는데,보상방법 좀 알려주세요\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님전화번호 뒷자리 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "금액이 얼마쯤 되죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네 맞아요\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 보상금액이 얼마죠?\n상담사: 일반암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 지난달에 제가 자궁암수술을 했는데,얼마나 받을 수 있죠?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네네.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님전화번호 뒷자리 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "보상금액이 얼마죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n일반암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO은행생명입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 종합보험에에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마 받을수있나요?\n상담사: 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 아 네.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 제가 요로결석수술을 했는데 보상금 조회좀 할려고요.\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마 받을수있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 무엇인가요?\n고객: 만성부비강염근본수술입니다.\n상담사: 보상 가능합니다.\n고객: 보상금액은요?\n상담사: 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 추가 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 계약자 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 계약자님 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "보상금액은요?",
        "answer": "보상 가능합니다.\n보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 무엇인가요?\n고객: 비중격 만곡증 수술입니다.\n상담사: 죄송하지만 그럼 보상받으실수 없습니다.\n고객: 엇. 왜죠?\n상담사: 비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n고객: 아 그런가요..\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 한달전에 제가 비염수술을 했는데,보상금액이 얼만지 궁금해서요\n고객: 네.\n상담사: 잠시만요 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "엇. 왜죠?",
        "answer": "죄송하지만 그럼 보상받으실수 없습니다.\n비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n잠시만요 본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: MG 손해보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 무엇인가요?\n고객: 수면중 무호흡 수술입니다.\n상담사: 죄송하지만 그럼 보상받으실수 없습니다.\n고객: 왜 안되죠?\n상담사: 비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다.\n고객: 아..다되는줄 알았는데…참나.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 없어요..\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했거든요. 보험 적용 받을 수 있나 해서요?\n고객: 네\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "왜 안되죠?",
        "answer": "죄송하지만 그럼 보상받으실수 없습니다.\n비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 맞아요. TV보다가 들었거든요\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 잘모르겠는데 2년정도 된것 같아요.\n상담사: 네, 그럼100%보장받으실수있습니다.\n고객: 아하. 다행이네요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 제가 임플란트를 했는데,보상받을 수 있는가 해서요..\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "제가 임플란트를 했는데,보상받을 수 있는가 해서요..",
        "answer": "네, 그럼100%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO은행손해보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 언제 가입하셨나요?\n고객: 1년정도요.\n상담사: 50%보장받으실수있습니다.\n고객: 아 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아뇨.\n상담사: 네. 상담원 OOO였습니다.\n고객: 얼마전에 브릿지 했는데,이것도 보상 받을 수 있는가 해서요.\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 다음 주소가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 그리고 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마전에 브릿지 했는데,이것도 보상 받을 수 있는가 해서요.",
        "answer": "50%보장받으실수있습니다.\n네. 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고 계시네요?\n고객: 네\n상담사: 언제 가입하셨나요?\n고객: 지난달에 TV보다가 신청했어요.\n상담사: 죄송하지만,2년지나야 보장 가능합니다.\n고객: 아….이런..\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 제가 아래쪽 틀니 했는데, 보상받을 수있는 조건인가요?\n고객: 네 감사해요.\n상담사: 본인 확인 후 자세히 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 다음 주소가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 그리고 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "제가 아래쪽 틀니 했는데, 보상받을 수있는 조건인가요?",
        "answer": "죄송하지만,2년지나야 보장 가능합니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 자세히 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네 \n상담사: 본 상품으로 보상이 가능하십니다.\n고객: 얼마나요?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 궁금한점 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 얼마전에 지방간으로 수술을 했는데,치료비보장 받을수 있나해서 물어볼려고요.\n고객: 네 감사해요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네\n상담사: 고객님성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 다음 선생님주소가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 그리고 선생님 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마나요?",
        "answer": "본 상품으로 보상이 가능하십니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고 계시네요?\n고객: 네 맞아요\n상담사: 보상 가능합니다.\n고객: 금액은 얼마나 되죠?\n상담사: 암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요 괜찮아요\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 얼마전에  협심증으로 수술 했는데,보상받을 수 있나요? \n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 계약자 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 다음 계약자주소가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 그리고계약자 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "금액은 얼마나 되죠?",
        "answer": "보상 가능합니다.\n암보험 2형에 해당하는금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네네.\n상담사: 자동차보상 도우미 탭 누르시구요.\n고객: 네 했어요\n상담사: 할증보험료 계산하기 메뉴가셔서 계산하시면됩니다.\n고객: 몇년간 보험료가 계산되나요?\n상담사: 향후 3년간 보험료가 계산되어 나옵니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아뇨.없어요\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 접촉사고가 나서 그런데.. 보험처리랑 본인부담으로 처리 중 어느 것이 좋나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 자동차보험료는 사고 건수, 사고 금액, 가입 이력 등 여러 가지 변수에 따라 보험료가 결정이 됩니다.\n고객: 그래서 저 같은 경우는요?\n상담사: 할증보험료 계산하기 기능을 이용하셔서 직접 비교해보셔야 됩니다.\n고객: 아 그런가요..\n상담사: 어떻게 사용하는지 안내해 드릴까요?\n고객: 네. 그럼 감사하죠.\n상담사: 네. 먼저 보상/보험금청구 탭 누르시구요.",
        "question": "몇년간 보험료가 계산되나요?",
        "answer": "자동차보상 도우미 탭 누르시구요.\n할증보험료 계산하기 메뉴가셔서 계산하시면됩니다.\n향후 3년간 보험료가 계산되어 나옵니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n자동차보험료는 사고 건수, 사고 금액, 가입 이력 등 여러 가지 변수에 따라 보험료가 결정이 됩니다.\n할증보험료 계산하기 기능을 이용하셔서 직접 비교해보셔야 됩니다.\n네. 먼저 보상/보험금청구 탭 누르시구요."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 그럼 종결은 무엇인가요?\n상담사: 정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n고객: 그럼 면책은 무엇인가요?\n상담사: 특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n고객: 그럼 보험금 청구는 사고나고 언제까지 할 수 있나요?\n상담사: 사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n고객: 알겠어요\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 보험금 청구좀 할려고 하는데 청구현황에 보면 진행현황이라고 나오는데 이게 뭔가요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n고객: 아 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 그럼 청구서류 미접수는 뭔가요?\n상담사: 사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n고객: 그럼 접수는 무엇인가요?\n상담사: 사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다.",
        "question": "그럼 종결은 무엇인가요?",
        "answer": "정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고 계시네요\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 금액도 알 수 있나요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 다행이네요\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 제가 얼마전에 치주소파술을 했는데,보상받을 수 있는가해서요,\n고객: 네, 고마워요\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 다음 주소가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 그리고 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "금액도 알 수 있나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: 미래에셋입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네.맞아요\n상담사: 그럼 본 건에 대해 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마나요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 아하 잘됐네요\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아뇨 괜찮아요.없어요\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 제가 치관확장술을 했는데,얼마나 보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 다음 주소가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 그리고 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마나요?",
        "answer": "그럼 본 건에 대해 보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 정확한 금액은요?\n상담사: 소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 아.네..\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 얼마전에 유방암수술을 했는데, 보험에서 적용될게 있는가 해서요.\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네.\n상담사: 가입자 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 다음 가입자 주소가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 그리고 가입자 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "정확한 금액은요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO은행생명입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마나 받을 수 있죠?\n상담사: 일반암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 부인이 자궁암수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 계약자 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 다음 계약자 주소가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 그리고 계약자 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마나 받을 수 있죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n일반암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: KOO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞아요\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 금액은 어떻게 되죠?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 아 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 없어요.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 6개월전에 아들이 요로결석수술을 했는데,보상이 되나싶어서요.\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 계약자 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 다음 계약자 주소가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 그리고 계약자 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "금액은 어떻게 되죠?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 정확한 수술명이 수술명이 무엇인가요?\n고객: 만성부비강염근본수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마나 보장되나요?\n상담사: 3종질병에 해당되는 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아뇨 없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 4주전에 비염수술을 했는데 보상받을수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 다음 고객님 주소가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 그리고 고객님 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "얼마나 보장되나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n3종질병에 해당되는 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수수술명이 무엇인가요?\n고객: 비중격 만곡증 수술입니다.\n상담사: 죄송하지만 본 건은 보상받으실수 없습니다.\n고객: 네? 왜요?\n상담사: 비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n고객: 아 몰랐네요..\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 했는데,보상받을 수 있나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 다음 고객님 거주지주소가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 그리고 고객님 주민등록번호 앞자리 6자리 불러주세요",
        "question": "네? 왜요?",
        "answer": "죄송하지만 본 건은 보상받으실수 없습니다.\n비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객 님 계획된 수술명이 뭐죠?\n고객: 수면중 무호흡 수술입니다.\n상담사: 그건 보상받으실수 없습니다.\n고객: 왜 안되죠?\n상담사: 비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다.\n고객: 아.. 아쉽네요\n상담사: 추가 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 비염수술을 하려고 하는데 보장이 되나요?\n고객: 네,\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 다음 고객님 거주지주소가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 그리고 고객님 주민등록번호 앞자리 6자리 불러주세요",
        "question": "왜 안되죠?",
        "answer": "그건 보상받으실수 없습니다.\n비염의 치료를 직접적인 목적으로 만성부비강염근본수술에 해당되는 코수술을 받았을 경우 보장됩니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: 미래에셋입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 뭐 그런거 같다.\n상담사: 보상 가능하십니다.\n고객: 아 잘됐네,얼마나 되는고?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그런가. 됐네.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 없다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 당뇨로 수술을 했는데 보상받을게 있나 싶어서.물어볼라고.\n고객: 알겠다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 그래.\n상담사: 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO\n상담사: 다음 주소가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호\n상담사: 그리고 주민등록번호 앞자리 6자리 불러주세요",
        "question": "아 잘됐네,얼마나 되는고?",
        "answer": "보상 가능하십니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO요\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 그런것 같구만요.\n상담사: 보장받을실수 있습니다.\n고객: 아 얼마나요?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 아 그런교\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 얼마전에 고혈압으로 수술을 했는데, 뭐 보상이 되나?\n고객: 감사합니데이.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 아 그래요\n상담사: 가입자분 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO인데\n상담사: 가입자분 주소가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호\n상담사: 가입자분 주민등록번호 앞자리 6자리 불러주세요",
        "question": "아 얼마나요?",
        "answer": "보장받을실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시네요?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 언제 가입하셨나요?\n고객: 1년 정도 된것 같네요.\n상담사: 1년이면 50% 보장됩니다.\n고객: 아 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 얼마전에 임플란트 1개 했는데, 치료비 보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 가입자분 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 가입자분 주소가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 가입자분 주민등록번호 앞자리 6자리 불러주세요",
        "question": "얼마전에 임플란트 1개 했는데, 치료비 보상받을 수 있죠?",
        "answer": "1년이면 50% 보장됩니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입되어 있으시네요\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 1년지났는데, 얼마나 받을수있죠?\n상담사: 50%보장받으실수있습니다.\n고객: 아 다행이네요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 얼마전에 브릿지 했는데 보상이 되는가요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 가입자분 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 가입자분 주소가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 가입자분 주민등록번호 앞자리 6자리 불러주세요",
        "question": "1년지났는데, 얼마나 받을수있죠?",
        "answer": "50%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입 후 몇년지나셨나요?\n고객: 6개월요\n상담사: 죄송하시만 보상 받으실수 없습니다.\n고객: 아 왜그렇죠?\n상담사: 1년에 50% 2년지나야 100% 보장됩니다.\n고객: 아 그렇군요..알겠어요\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 아버지가 틀니 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 계약자분 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 계약자분 주소가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 계약자분분 주민등록번호 앞자리 6자리 불러주세요",
        "question": "아 왜그렇죠?",
        "answer": "죄송하시만 보상 받으실수 없습니다.\n1년에 50% 2년지나야 100% 보장됩니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입은 언제 하셨나요?\n고객: 3년지났는데, 얼마 받을수있죠?\n상담사: 100%보장받으실수있습니다.\n고객: 아 다행이군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요,\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 크라운치료를 했는데 보상이 되나요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네.\n상담사: 계약자분 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 계약자분 주소가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 계약자분분 주민등록번호 앞자리 6자리 불러주세요",
        "question": "3년지났는데, 얼마 받을수있죠?",
        "answer": "100%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네 눌렀어요\n상담사: 자동차보상 도우미 탭 누르시구요.\n고객: 네.\n상담사: 할증보험료 계산하기 메뉴가셔서 계산하시면됩니다.\n고객: 할증 보험료는 몇 년간 포함되나요?\n상담사: 향후 3년간 보험료가 계산되어 나옵니다.\n고객: 알겠어요\n상담사: 궁금한 사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 얼마전에 상대방 과실로 소액 사고가 났는데요. 보험처리와 본인부담으로 처리하는 것 중 어느 것이 좋나요?\n고객: 네 감사해요.\n상담사: 자동차보험료는 사고 건수, 사고 금액, 가입 이력 등 여러 가지 변수에 따라 보험료가 결정이 됩니다.\n고객: 저 같은 경우는요?\n상담사: 할증보험료 계산하기 기능을 이용하셔서 직접 비교해보셔야 됩니다.\n고객: 아 그런가요. \n상담사: 어떻게 사용하는지 안내해 드릴까요?\n고객: 안내해 주세요\n상담사: 네. 먼저 보상/보험금청구 탭 누르시구요.",
        "question": "할증 보험료는 몇 년간 포함되나요?",
        "answer": "자동차보상 도우미 탭 누르시구요.\n할증보험료 계산하기 메뉴가셔서 계산하시면됩니다.\n향후 3년간 보험료가 계산되어 나옵니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n자동차보험료는 사고 건수, 사고 금액, 가입 이력 등 여러 가지 변수에 따라 보험료가 결정이 됩니다.\n할증보험료 계산하기 기능을 이용하셔서 직접 비교해보셔야 됩니다.\n네. 먼저 보상/보험금청구 탭 누르시구요."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 종결은무슨 뜻이죠?\n상담사: 정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n고객: 면책은요?\n상담사: 특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n고객: 사고나고 나서 보험금 청구는 언제까지 해야 보상을 받을 수 있죠?\n상담사: 사고 발생일로부터 3년 이내에 청구해야 보상 가능합니다..\n고객: 많이 물어봤네요,알겠어요\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 없어요.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 홈페이지에 보험금 청구현황에 보면 진행현황이라고 나오는데 그게 뭐죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n고객: 아 그렇군요\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 옆에 청구서류 미접수는 무슨 뜻이죠?\n상담사: 사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n고객: 접수는 무슨 뜻이죠?\n상담사: 사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다.",
        "question": "종결은무슨 뜻이죠?",
        "answer": "정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n사고 발생일로부터 3년 이내에 청구해야 보상 가능합니다..\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 보상가능합니다.\n고객: 보상 금액은요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 아 그렇군요\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치주소파술을 했는데 보상이 되는건지 알수 있나해서요.\n고객: 네 감사해요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네 그래요.\n상담사: 계약자분 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 계약자분 주소가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 계약자분분 주민등록번호 앞자리 6자리 불러주세요",
        "question": "보상 금액은요?",
        "answer": "보상가능합니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시네요?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 보상가능합니다.\n고객: 자세한 금액을 알고싶어요\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 추가 궁금한 사항 있으신가요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객:  제가 치은절제술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네.\n상담사: 본인 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 본인 주소가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 본인 주민등록번호 앞자리 6자리 불러주세요",
        "question": "자세한 금액을 알고싶어요",
        "answer": "보상가능합니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO은행생명입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네.\n상담사: 보상받으실수 있습니다.\n고객: 보상범위는요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아뇨,\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 제가 치관확장술을 했거든요.,보상이 되나요?\n고객: 네 감사해요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 본인 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 본인 주소가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 본인 주민등록번호 앞자리 6자리 불러주세요",
        "question": "보상범위는요?",
        "answer": "보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네 맞아요.\n상담사: 보상 가능합니다\n고객: 얼마나 되죠?\n상담사: 소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 아 네.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아뇨 없어요.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 유방암수술을 받았는데, 보상될만한게 있나해서요.\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 그래요\n상담사: 고객님 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호 앞자리 6자리 불러주세요",
        "question": "얼마나 되죠?",
        "answer": "보상 가능합니다\n소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네.\n상담사: 자동차보상 도우미 탭 누르시구요.\n고객: 네.\n상담사: 할증보험료 계산하기 메뉴가셔서 계산하시면됩니다.\n고객: 몇년간 보험료가 계산되나요?\n상담사: 향후2년간 보험료가 계산되어 나옵니다.\n고객: 아 알겠어요\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 작은 사고가 났는데요. 보험처리랑 자부담중에 뭐가 나을까요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 자동차보험료는 사고 건수, 사고 금액, 가입 이력 등 여러 가지 변수에 따라 보험료가 결정이 됩니다.\n고객: 결정을 못하겠는데.어쩌죠?\n상담사:  도움이 되실려면 할증보험료 계산하기 기능을 이용하셔서 직접 비교해보셔야 됩니다.\n고객: 아 그렇군요.\n상담사: 사용방법 안내해 드릴까요?\n고객: 네 좋아요\n상담사: 네. 먼저 보상/보험금청구 탭 누르시구요.",
        "question": "몇년간 보험료가 계산되나요?",
        "answer": "자동차보상 도우미 탭 누르시구요.\n할증보험료 계산하기 메뉴가셔서 계산하시면됩니다.\n향후2년간 보험료가 계산되어 나옵니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n자동차보험료는 사고 건수, 사고 금액, 가입 이력 등 여러 가지 변수에 따라 보험료가 결정이 됩니다.\n 도움이 되실려면 할증보험료 계산하기 기능을 이용하셔서 직접 비교해보셔야 됩니다.\n네. 먼저 보상/보험금청구 탭 누르시구요."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 종결은 어떤 뜻이예요?\n상담사: 정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n고객: 면책은 어떤 뜻이예요?\n상담사: 특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n고객: 보험금 청구는 아무떄나 해도 되는거예요?\n상담사: 사고 발생일로부터 2년 이내에 청구하셔야 합니다.\n고객: 아 네.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 보험금 청구화면에 보면요.. 진행현황이라고 나오는데 어떻게 봐야 되는거예요\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n고객: 진행단계군요.\n상담사: 네.다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 청구서류 미접수는 어떤 뜻이예요?\n상담사: 사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n고객: 접수는 어떤 뜻이예요?\n상담사: 사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다.",
        "question": "종결은 어떤 뜻이예요?",
        "answer": "정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n사고 발생일로부터 2년 이내에 청구하셔야 합니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 네,그럼보상가능하십니다.\n고객: 금액도 알수 있을까요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 제가요 얼마전에 병원에서 치주소파술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO번지 OO 이요\n상담사: 고객님 주민등록번호 앞자리 6자리 불러주세요",
        "question": "금액도 알수 있을까요?",
        "answer": "네,그럼보상가능하십니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네네\n상담사: 보상가능합니다.\n고객: 금액은요?\n상담사: 제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 아 그렇군요\n상담사: 추가 궁금한 사항 있으신가요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 제가 얼마전에 갑상선결절로 수술을 했는데, 보상이 되나요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호 앞자리 6자리 불러주시겠어요?",
        "question": "금액은요?",
        "answer": "보상가능합니다.\n제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 정확한 금액은요?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 알겠습니다.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 제가 3개월전에 당뇨로 수술을 했는데,치료비 받을 수 있는지 알아봐주세요\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 거주지가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호뒷자리 6자리 불러주세요",
        "question": "정확한 금액은요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO은행생명입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 보상받으실수 있습니다.\n고객: 금액도 알 수 있나요?\n상담사: 제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 얼마전에 심근경색으로 수술을 했는데,보상받을 수 있죠?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 거주지가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호뒷자리 6자리 불러주세요",
        "question": "금액도 알 수 있나요?",
        "answer": "보상받으실수 있습니다.\n제 1형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 아버지 앞으로 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네 그럴거에요\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 보상범위는요?\n상담사: 제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 아 네.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 아버지가  만성신부전으로 수술을 했는데, 보장받을 수 있을까해서요.\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 거주지가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호뒷자리 6자리 불러주세요",
        "question": "보상범위는요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 2형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 어머니 앞으로 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네 그럴겁니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마나요?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 추가 궁금한 사항 있으신가요?\n고객: 없어요\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 엄마가 3개월전에 고혈압으로 수술을 했는데, 보상받을 수 있나요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 거주지가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호뒷자리 6자리 불러주세요",
        "question": "얼마나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: 네. 그러면 종결은 무슨 말이예요?\n상담사: 정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n고객: 하나만 더요,면책은 무슨 말이예요?\n상담사: 특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n고객: 10년지나도 보험금 청구는할 수 있어요?\n상담사: 사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n고객: 3년이내만 가능하군요\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 보험금 청구화면에 보면요 진행현황 뭐 이런거 뜨던데 그게 무슨 소리예요?\n고객: 네.수고하세요.\n상담사: 보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n고객: 아 그렇군요..\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 그럼 청구서류 미접수는 무슨 말이예요?\n상담사: 사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n고객: 접수는 다르겠죠?\n상담사: 사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다.",
        "question": "네. 그러면 종결은 무슨 말이예요?",
        "answer": "정상적으로 접수되고 보험금 지급이 완료된 상태입니다.\n특정 사유에 의해 회사가 보상의 의무를 면하게 되는 경우입니다.\n사고 발생일로부터 3년 이내에 청구하셔야 합니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n보험금을 청구한 이후의 진행 단계을 설명하는 것입니다.\n사고 정보는 입력되었으나 청구서류는 전송이 안 된 상태입니다.\n사고정보 입력과 청구서류가 전송이 완료된 상태입니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고 계시는걸로 확인됩니다.맞으신가요?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 보상가능합니다.\n고객: 얼마나 받을수있을까요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 잘되었네요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 없어요\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 궁금한게 있어서요. 제가 얼마전에 치주소파술을 했는데, 보상되나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소지가가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리 6자리 불러주시겠어요?",
        "question": "얼마나 받을수있을까요?",
        "answer": "보상가능합니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네 맞아요\n상담사: 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마나 받을 수 있나요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 네 알겠어요\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 치과에서 치은절제술을 했는데 이것도 보상이 되나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소지가가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리 6자리 불러주세요",
        "question": "얼마나 받을 수 있나요?",
        "answer": "보상받으실수 있습니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 어머니앞으로 잇몸질환치료보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 보상가능합니다.\n고객: 금액도 알 수 있나요?\n상담사: 진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 전부다 가능하군요\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 어머니가 얼마전에 치관확장술을 했는데, 보상받을 수 있을까요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소지가가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리 6자리 불러주세요",
        "question": "금액도 알 수 있나요?",
        "answer": "보상가능합니다.\n진료 영수증 청구하시면, 청구금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 어머니 앞으로 현재 OK암보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네 그럴거에요\n상담사: 보상가능한걸로 보입니다.\n고객: 금액도 여기서 알 수 있나요?\n상담사: 소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 다행이네요\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 어머니가 3개월전에 유방암수술을 했는데,보상이 되는지요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 고객님 주소지가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 고객님 주민등록번호 뒷자리 6자리 불러주세요",
        "question": "금액도 여기서 알 수 있나요?",
        "answer": "보상가능한걸로 보입니다.\n소액암 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 얼마나 받을수있을까요?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 궁금한점 있으신가요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 신랑이 요로결석수술을 했는데,보상이 얼마나 되나해서요.\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소지가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리 6자리 불러주세요",
        "question": "얼마나 받을수있을까요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 성인질환보험에 가입한 걸로 확인됩니다.\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 보상가능하세요\n고객: 정확한 금액도 알 수 있을까요?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객:  제가 고혈압으로 수술을 했는데 보상가능한지 알아볼려고요.\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네\n상담사: 이름이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소지가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리 6자리 불러주세요",
        "question": "정확한 금액도 알 수 있을까요?",
        "answer": "보상가능하세요\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO은행생명입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 언제 가입하셨나요?\n고객: 2018년인데 보장가능한가요?\n상담사: 100%보장받으실수있습니다.\n고객: 아.다행이네요\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아뇨.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 임플란트를 했는데 보상이 됩니까?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소지가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "2018년인데 보장가능한가요?",
        "answer": "100%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO은행생명입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인되셨습니다.. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네.맞아요\n상담사: 가입한지 얼마나 되셨나요?\n고객: 1년정도 된것같아요.\n상담사: 50%보장받으실수있습니다.\n고객: 아 네.\n상담사: 추가 궁금한 사항 있으신가요?\n고객: 없어요.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 브릿지 시술을 받았는데, 이것도 보상이 되나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소지가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "브릿지 시술을 받았는데, 이것도 보상이 되나요?",
        "answer": "50%보장받으실수있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO은행생명입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 아버님앞으로 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 네.감사합니다.가입하신지 2년이 지나셨나요?\n고객: 아니요 지난달에 가입했어요\n상담사: 아 그러면 죄송하지만. 보장받으실수없습니다.2년이 되셔야 됩니다.\n고객: 아 2년이 되어야 되는군요,,몰랐네요\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 아버지가 틀니를 하셨는데.보상받을수 있나요?\n고객: 네,감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소지가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "아버지가 틀니를 하셨는데.보상받을수 있나요?",
        "answer": "아 그러면 죄송하지만. 보장받으실수없습니다.2년이 되셔야 됩니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 현재 치아보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 가입하신지 몇 년 되셨나요?\n고객: 1년정도 된것같아요.\n상담사: 그럼 50% 보장가능합니다.\n고객: 아 네 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 크라운치료도 보상이 되나요?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소지가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "크라운치료도 보상이 되나요?",
        "answer": "그럼 50% 보장가능합니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 아드님 앞으로 질환보험에 가입하고계시죠?\n고객: 네. 맞습니다.\n상담사: 보상가능한걸로 확인됩니다.\n고객: 금액은 알수 있나요?\n상담사: 제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n고객: 아 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아니요.없습니다.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 아들이 요로결석수술을 했는데 보상이 되는지 여쭤볼려고요.\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소지가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "금액은 알수 있나요?",
        "answer": "보상가능한걸로 확인됩니다.\n제 3형 성인주요질환 보장금액만큼 받으실수 있습니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "상담사: OO보험입니다. 무엇을 도와드릴까요 고객님?\n고객: OOOOOOO입니다.\n상담사: 네.확인 감사드립니다. 고객님 수술받으신 수술명이 뭔가요?\n고객: 만성부비강염근본수술입니다.\n상담사: 그럼 보상받으실수 있습니다.\n고객: 1년 이상 지난것 같은데 그래도 되나요?\n상담사: 3년까지 보상청구 가능합니다.\n고객: 그렇군요.\n상담사: 다른 문의사항 있으실까요?\n고객: 아뇨 없어요.\n상담사: 네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n고객: 몇년전에 비염수술 하고 청구한다는게 잊고 있어서,보상이 되나요 지금도?\n고객: 네. 감사합니다.\n상담사: 본인 확인 후 안내드리겠습니다.\n고객: 네. 알겠습니다.\n상담사: 고객님 성함이 어떻게 되시죠?\n고객: OOO입니다.\n상담사: 주소지가 OO시 OO동 다음주소가 어떻게되십니까?\n고객: OO아파트 OO동 OOO호 입니다.\n상담사: 주민등록번호 뒷자리7자리가 어떻게되시죠?",
        "question": "1년 이상 지난것 같은데 그래도 되나요?",
        "answer": "그럼 보상받으실수 있습니다.\n3년까지 보상청구 가능합니다.\n네. 지금까지 상담원 OOO였습니다.\n본인 확인 후 안내드리겠습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 골프보험 관련 문의드립니다\n상담사: 게임을 하신 골프장의 홀인원 증명서를 라운딩 비용등 증빙자료와 함께 제출하시면 됩니다.\n고객: 증명서 같은 건 받지 않았었는데요.\n상담사: 홀인원 증명서를 제출하셔야 합니다.\n고객: 골프장에 요청하면 주나요?\n상담사: 네 동행하였던 캐디 분이 있으셨나요?\n고객: 네 있었습니다.\n상담사: 18홀 72타 게임을 진행하신건가요?\n고객: 18홀인데 거기는 71타 골프장입니다.\n상담사: 그런 경우에는 괜찮습나다.\n고객: 그럼 증명서를 드리면 되는거죠?\n상담사: 네 무엇이 궁금하신가요?\n상담사: 네 보상 가능합니다.\n고객: 서울-제주 골프여행 패키지 AAA 상품 이게 보험이 있다고 하더라구요.\n상담사:  \n고객:  \n상담사: 홀인원 축하 파티금 지원 드립니다.\n고객: 홀인원 했는데 신청을 어떻게 하면 되나요?\n상담사: 신청 양식을 설명 드릴까요?\n고객: 네 부탁드립니다.",
        "question": "골프보험 관련 문의드립니다",
        "answer": "게임을 하신 골프장의 홀인원 증명서를 라운딩 비용등 증빙자료와 함께 제출하시면 됩니다.\n홀인원 증명서를 제출하셔야 합니다.\n그런 경우에는 괜찮습나다.\n네 보상 가능합니다.\n네 맞습니다.?\n홀인원 축하 파티금 지원 드립니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 축하해 주세요 홀인원 했습니다. 보험금 받는거죠?\n상담사: 그 전에 몇 가지 확인 드립니다. \n고객: 네 말씀하세요.\n상담사: 캐디와 동반자 2인이상을 대동한 게임을 하신 건가요?\n고객: 네 맞습니다.?\n상담사: 15홀 이상 정규 게임을 완료 하신건가요?\n고객: 네 맞습니다.?\n상담사: 네 그렇다면 홀인원 증명서와 골프비용, 축하비를 받으셨다면 증명서를 보내주십시오.\n고객: 그럼 홀인원 축하금 수령 되나요?\n상담사: 네 보상 됩니다\n고객: 동반자 식사비도 지원되는 건가요?\n상담사: 골프보험 가입 되어 있으신가요?\n상담사: 네 가능합니다..\n고객: 네 오늘 단체로 가입이 되어 있다고 하네요.\n상담사: 아 18회 금융위 단체 게임 하신건가요?\n고객: 맞습니다.\n상담사: 네 홀인원 보험 가입되어 있으십니다.\n고객: 그럼 받을 수 있는거죠?\n상담사: 네 증명원 제출하시면 보험 수령 가능하십니다.\n고객: 어떻게 하면 되나요?",
        "question": "축하해 주세요 홀인원 했습니다. 보험금 받는거죠?",
        "answer": "네 그렇다면 홀인원 증명서와 골프비용, 축하비를 받으셨다면 증명서를 보내주십시오.\n네 보상 됩니다\n네 가능합니다..\n네 홀인원 보험 가입되어 있으십니다.\n네 증명원 제출하시면 보험 수령 가능하십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 골프보험 홀인원 축하금 청구 관련 궁금합니다.\n고객: 구비서류는 뭐뭐 있는건가요?\n상담사: 홀인원 확인증과 동반자/캐디 동반 게임 증명서, 골프 라운드 비용 제출하시면 됩니다.\n고객: 제 이름으로 결제를 안하고 친구가 플라이트 비용을 냈는데요\n상담사: 그 경우 친구분의 신분증과 사용 내역서 제출주시면 됩니다.\n고객: 팩스로 보내면 되나요?\n상담사: 팩스나 이메일 모두 됩니다.\n고객: 네 축하비는 언제 나오나요?\n상담사: 심사 후 일주일내로 드립니다.\n고객: 축하 식사비도 나오는거죠?\n상담사: 네 맞습니다.?\n고객: 신청 방법이 어떻게 되나요?\n고객: 감사합니다.?\n상담사: 본인이 홀인원 하신건가요?\n고객: 네 한 3시간 전에 게임 끝났구요\n상담사: 축하 드립니다. 홀인원 보상 가입 되어 있으신거죠?\n고객: 네 확인했습니다.\n상담사: 네 그렇다면 구비서류를 준비하여 신청해주시면 됩니다.\n고객: ARS로도 보험금 청구 가능한가요?\n상담사: 네 가능합니다.",
        "question": "골프보험 홀인원 축하금 청구 관련 궁금합니다.",
        "answer": "홀인원 확인증과 동반자/캐디 동반 게임 증명서, 골프 라운드 비용 제출하시면 됩니다.\n그 경우 친구분의 신분증과 사용 내역서 제출주시면 됩니다.\n팩스나 이메일 모두 됩니다.\n심사 후 일주일내로 드립니다.\n네 맞습니다.?\n네 그렇다면 구비서류를 준비하여 신청해주시면 됩니다.\n네 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 골프용품 손상도 보상이 되나요?\n상담사: 수리 견적서를 보내주시면 됩니다.\n고객: 수리가 안된다고 하던데요?\n상담사: 수리불가 하다는 의견을 받으신건가요?\n고객: 네 수리가 안되는 경우는 어떻게 해야 되나요?\n상담사: 수리불가확인서를 보내주시면 됩니다.\n고객: 그렇게 하면 보상이 되나요?\n상담사: 네 수리가 안되는 경우 모델에 따라 감가상가를 반영한 금액을 보상해 드립니다.\n고객: 언제 비용처리가 되나요?\n상담사: 서류 확인이 되면 일주일 이내에 보상 처리됩니다.\n고객: 알겠습니다. 서류는 이메일로 보내면 되나요?\n상담사: 골프 보험 가입 하셨나요?\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 네 맞습니다.?\n상담사: 그렇다면 약관에 의거 보상이 가능합니다.\n상담사: 손상된 내역이 무엇인지 알 수 있을까요?\n고객: 7번홀에서 드라이버가 부러졌습니다\n고객: 보상받을 수 있는거죠?\n상담사: 네 가능하십니다.\n고객: 어떻게 청구하면 되나요?",
        "question": "골프용품 손상도 보상이 되나요?",
        "answer": "수리 견적서를 보내주시면 됩니다.\n수리불가확인서를 보내주시면 됩니다.\n네 수리가 안되는 경우 모델에 따라 감가상가를 반영한 금액을 보상해 드립니다.\n서류 확인이 되면 일주일 이내에 보상 처리됩니다.\n네 그렇습니다.\n그렇다면 약관에 의거 보상이 가능합니다.\n네 가능하십니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 골프치다가 사고가 나서요.\n고객: 합의금 협의는 그럼 보험회사에서 해 주시나요?\n상담사: 네 담당 직원이 필요시 합의하게 됩니다.\n고객: 그게 낫겠네요. 지인이라서 그게 더 나을 것 같습니다.\n상담사: 네 치료와 보상은 보험회사측에서 진행하는 것 입니다.\n고객: 해결 후에는 제 보험금이 올라가나요?\n상담사: 치료비와 합의금의 규모에 따라서 상이합니다.\n고객: 지금 알수는 없나요?\n상담사: 네 본 보험 신청 건, 종료가 되어야 알 수 있습니다.\n고객: 알겠습니다.?\n상담사: 더 궁금하신 문의사항이 있으신가요?\n고객: 사고 보상 가능한가 해서요?\n고객: 아니요 없어요.\n상담사: 골프장에서 사고가 나신건가요?\n고객: 네 제 공이 잘못 맞은게 앞의 플라이트 분 종아리에 맞았습니다.\n상담사: 네 보상가능합니다.\n고객: 얼마나 되는가요?\n상담사: 보상 한도내에서 가능합니다.\n고객: 병원비외 합의금까지 되는 건가요?\n상담사: 네 가능합니다.",
        "question": "골프치다가 사고가 나서요.",
        "answer": "네 담당 직원이 필요시 합의하게 됩니다.\n네 치료와 보상은 보험회사측에서 진행하는 것 입니다.\n치료비와 합의금의 규모에 따라서 상이합니다.\n네 본 보험 신청 건, 종료가 되어야 알 수 있습니다.\n네 보상가능합니다.\n보상 한도내에서 가능합니다.\n네 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 지금 공항에서 해외 출국전인데요 \n상담사: 네 하지만 심장이나 뇌수술 등의 중병은 포함되지 않습니다.\n고객: 그럼 뭐가 되나요?\n상담사: 상해나 현지 풍토병등에 대하여 지원합니다.\n고객: 풍토병이라고 하면 뭐가 있나요?\n상담사: 여행하시는 곳이 어디신가요?\n고객: 말레이시아 입니다.\n상담사: 말레이시아라면 댕기, 말라리아, 장티푸스 등입니다.\n고객: 뎅기 모기도 위험하다고 하던데 포함 아닌가요?\n상담사: 뎅기열의 경우도 포함됩니다.\n고객: 알겠습니다.?\n상담사: 네 말씀하세요\n상담사: 네 감사합니다.?\n고객: 해외여행 보험에 보장 내역을 좀 알려주실 수 있으실까요?\n상담사: 상해사망이나 휴유증에 대하여 보상 가능합니다.\n고객: 실손 의료비 지원은 없나요?\n상담사: 별도의 특약을 가입하시면, 실손지원도 가능합니다. \n고객: 특약은 따로 하는 건간요?\n상담사: 실손 특약을 선택하시면 됩니다.\n고객: 해외 병원에서 치료 받은 금액도 다 나오는 거지요?",
        "question": "지금 공항에서 해외 출국전인데요 ",
        "answer": "네 하지만 심장이나 뇌수술 등의 중병은 포함되지 않습니다.\n상해나 현지 풍토병등에 대하여 지원합니다.\n말레이시아라면 댕기, 말라리아, 장티푸스 등입니다.\n뎅기열의 경우도 포함됩니다.\n네 말씀하세요\n네 감사합니다.?\n상해사망이나 휴유증에 대하여 보상 가능합니다.\n별도의 특약을 가입하시면, 실손지원도 가능합니다. \n실손 특약을 선택하시면 됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 해외여행 보험 관련 연락 드립니다.\n고객: 그게 어떤 내용들이죠?\n상담사: 쓰나미, 지진, 화산폭발 등으로 인한 피해 입니다.\n고객: 단체로 여행을 가는 경우 각자 들어야 되나요?\n상담사: 단체 가입도 가능합니다.\n고객: 온라인으로 할 수 있나요?\n상담사: 온라인은 개인만 가능합니다.\n고객: 그럼 단체는 어떻게 해야 되나요?\n상담사: 상담 진행 하셔야 합니다.\n고객: 유선으로도 연락 되나요?\n상담사: 네 상담가능합니다.\n고객: 해외여행 중에 아픈 경우 보상이 되나요?\n고객: 알겠습니다.?\n상담사: 네 보상됩니다\n고객: 어떤게 되는 건가요?\n상담사: 상해 사망이나 상해휴유증 등에 대하여 보상 가능하십니다.\n고객: 현지에서 음식을 먹다가 체한 것 같은것도 되나요?\n상담사: 네 가능합니다.\n고객: 천재지변으로 인한 상해는요?\n상담사: 불가능합니다.",
        "question": "해외여행 보험 관련 연락 드립니다.",
        "answer": "쓰나미, 지진, 화산폭발 등으로 인한 피해 입니다.\n단체 가입도 가능합니다.\n온라인은 개인만 가능합니다.\n상담 진행 하셔야 합니다.\n네 상담가능합니다.\n네 보상됩니다\n상해 사망이나 상해휴유증 등에 대하여 보상 가능하십니다.\n네 가능합니다.\n불가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 여행중에 다쳤습니다.\n고객: 의약품도 다 되는 건가요?\n상담사: 의약품은 의사소견이 있으신 건에 한해서만 70% 지원합니다.\n고객: 근데 한국에 들어왔는데 아직도 발이 좀 뻑뻑한데 치료 가능한가요?\n상담사: 네 원인이 분명하다는 소견이면 가능합니다.\n고객: 입원 치료 가능한가요?\n상담사: 가능합니다만 의사 소견서가 필요합니다.\n고객: 얼마나 입원이 가능한가요?\n상담사: 최대 2주 가능합니다\n고객: MRI 촬영 같은 것도 가능한가요?\n상담사: 의사 소견서가 있다면 가능합니다\n고객: 보상이나 보험 가능한가요?\n고객: 답변 감사드립니다.\n상담사: 여행 보험 가입 고객이신가요?\n고객: 맞습니다.\n상담사: 해외여행 중에 다치셨나요?\n고객: 네 여행중에 넘어졌습니다.\n상담사: 네 보험 지원 가능합니다.\n고객: 해외에서 치료 받은 건 영수증은 다 챙겨왔는데 100% 되는 건가요?\n상담사: 네 가능합니다.",
        "question": "여행중에 다쳤습니다.",
        "answer": "의약품은 의사소견이 있으신 건에 한해서만 70% 지원합니다.\n네 원인이 분명하다는 소견이면 가능합니다.\n가능합니다만 의사 소견서가 필요합니다.\n최대 2주 가능합니다\n의사 소견서가 있다면 가능합니다\n네 보험 지원 가능합니다.\n네 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 여행 보험 관련 연락 드립니다.\n상담사: 그렇다면 발급수수료만 지원 가능합니다. \n고객: 여권외에 지갑도 함께 분실했는데 이것도 보상 가능한가요?\n상담사: 아니요 지갑분실의 경우는 보상되지 않습니다.\n고객: 알겠습니다.?\n상담사: 더 궁금하신 문의사항이 있으신가요?\n고객: 네 이게 임시 여권이라서 한국에 들어가면 정식 여권 받을 예정인데 보상 가능한가요?\n상담사: 네 가능합니다.\n고객: 제 배우자도 함께 신청 가능한가요?\n상담사: 배우자분도 보험 가입하셨나요?\n고객: 아니요 하지만 여권을 제가 소지하고 있었습니다.\n고객: 여권을 여행중에 새로 만들었습니다.\n상담사: 여권 본인 소유하셔야 하는 품목으로 배우자 여권은 보상 불가합니다.\n고객: 영사관에서 급하게 재발급 받았는데 이거 비용 지원이 되나요?\n상담사: 여권을 분실하신 건가요?\n고객: 네 스페인에서 소매치기를 당했습니다.\n상담사: 네 분실의 경우 여권 재발급 비용 보상됩니다.\n고객: 사진 촬영한 비용도 포함인가요?\n상담사: 사진촬영은 영사관에서 하신건가요?\n고객: 아니요",
        "question": "여행 보험 관련 연락 드립니다.",
        "answer": "그렇다면 발급수수료만 지원 가능합니다. \n아니요 지갑분실의 경우는 보상되지 않습니다.\n네 가능합니다.\n여권 본인 소유하셔야 하는 품목으로 배우자 여권은 보상 불가합니다.\n네 분실의 경우 여권 재발급 비용 보상됩니다.\n사진촬영은 영사관에서 하신건가요?"
    },
    {
        "scenario": "고객: 화재보험에 가입하였는데요.\n고객: 그런게 뭐가 있을까요?\n상담사: 자전거를 타고 가다가 접촉으로 누군가가 또는 자신이 다치셨을 경우 보상이 가능합니다.\n고객: 주차장에서 접촉사고 같은것도 보상 가능할까요?\n상담사: 접촉사고의 가해자 측이 되시는 건가요?\n고객: 네 \n상담사: 고의적인 사고를 내신 경우는 불가하지만, 사고성이라면 보상 가능합니다.\n고객: 보상비용은 얼마나 되는 건가요?\n상담사: 사고의 유형마다 다릅니다.\n고객: 주차장 접촉 사고 같은 경우는요?\n상담사: 최대 80만원입니다.\n고객: 일상생활 중 배상책임 관련 가입되어 있나요?\n고객: 알겠습니다.?\n상담사: 네 가입되어 있으십니다.\n고객: 이게 특별 약관인가요?\n상담사: 네 특별약관입니다.\n고객: 그럼 제가 추가로 돈을 내고 있는 거네요?\n상담사: 네 월 3,780원씩 더 내고 있는 항목입니다.\n고객: 이게 어떤 보상이 되는 건가요?\n상담사: 일상생활 중에 사고에 연루되어 배상책임이 있으실때 해당됩니다.",
        "question": "화재보험에 가입하였는데요.",
        "answer": "자전거를 타고 가다가 접촉으로 누군가가 또는 자신이 다치셨을 경우 보상이 가능합니다.\n고의적인 사고를 내신 경우는 불가하지만, 사고성이라면 보상 가능합니다.\n사고의 유형마다 다릅니다.\n최대 80만원입니다.\n네 가입되어 있으십니다.\n네 특별약관입니다.\n네 월 3,780원씩 더 내고 있는 항목입니다.\n일상생활 중에 사고에 연루되어 배상책임이 있으실때 해당됩니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 화재보험에 일상생활 중 배상책임관련 문의 드립니다.\n상담사: 경위서를 본인과 상대방 모두 작성하시고 결제금액을 청구하시면 됩니다.\n고객: 견적서를 받아서 드리면 되나요?\n상담사: 실비청구만 가능한 내용으로 정산 후 증빙자료를 제출하셔야 합니다.\n고객: 먼저 결제를 해야 된다는 말이군요.\n상담사: 네 그렇습니다.\n고객: 수리는 상대방이 하는데 그 사람 영수증을 받아야 되나요 그럼?\n상담사: 상대방이 수리를 하시더라도 비용 결제는 본인이 하셔야 청구 가능합니다.\n고객: 아 그럼 이 상황을 제가 설명 드려야 되겠군요.\n상담사: 네 꼭 그렇게 하셔야 합니다.\n고객: 알겠습니다.?\n상담사: 네 무엇이 궁금하신가요?\n상담사: 네 감사합니다.?\n고객: 주차장에서 문열고 나오다가 문으로 옆 차량 기스를 냈습니다.\n상담사: 아 저런 상대방 차량에 파손이 생긴건가요?\n고객: 네 콕 하고 찍혀버려서요\n상담사: 네 속상하시겠습니다.\n고객: 실수지만 책임이 있으니, 이거 제가 보상 처리 할 수 있을까요?\n상담사: 네 가능합니다.\n고객: 어떻게 하면 되나요?",
        "question": "화재보험에 일상생활 중 배상책임관련 문의 드립니다.",
        "answer": "경위서를 본인과 상대방 모두 작성하시고 결제금액을 청구하시면 됩니다.\n실비청구만 가능한 내용으로 정산 후 증빙자료를 제출하셔야 합니다.\n네 그렇습니다.\n상대방이 수리를 하시더라도 비용 결제는 본인이 하셔야 청구 가능합니다.\n네 꼭 그렇게 하셔야 합니다.\n네 감사합니다.?\n아 저런 상대방 차량에 파손이 생긴건가요?\n네 속상하시겠습니다.\n네 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 안녕하세요 살고 있는 집에 누수가 생겼습니다.\n고객: 신청을 어떻게 하면 되나요?\n상담사: 원하시는 날짜와 시간을 말씀 주시면 저희 상담사 분이 방문하실 예정입니다.\n고객: 아 누가 오셔서 또 검증을 하시나요?\n상담사: 네 사고 범위와 장소들을 확인 후 보상 가능 여부를 확인합니다.\n고객: 알겠습니다. 그 다음에 신청하면 되는 건가요?\n상담사: 네 방문 후 검토가 끝나면 보험 가능 여부 통보 드립니다.\n고객: 그럼 그 때까지 제가 수리하면 안되는 건가요?\n상담사: 네 보상 처리를 받으시려면 절차대로 해 주셔야 합니다.\n고객: 네 알겠습니다.?\n상담사: 더 궁금하신 문의사항이 있으신가요?\n고객: 보상 처리 되는지 확인 좀 부탁드립니다.\n고객: 아니요 업습니다.\n상담사: 누수 원인을 알고 계신가요?\n고객: 결로 현상으로 인한 빗물 유입입니다.\n상담사: 확인을 받으신건가요?\n고객: 네 관리사무소에서 다 도셨습니다.\n상담사: 아 그러신가요?\n고객: 네 30년이 넘은 아파트라서 우리집 뿐만이 아닙니다.\n상담사: 알겠습니다. 그런 경우에는 보상이 가능합니다.",
        "question": "안녕하세요 살고 있는 집에 누수가 생겼습니다.",
        "answer": "원하시는 날짜와 시간을 말씀 주시면 저희 상담사 분이 방문하실 예정입니다.\n네 사고 범위와 장소들을 확인 후 보상 가능 여부를 확인합니다.\n네 방문 후 검토가 끝나면 보험 가능 여부 통보 드립니다.\n네 보상 처리를 받으시려면 절차대로 해 주셔야 합니다.\n알겠습니다. 그런 경우에는 보상이 가능합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 암진단 후 입원비 보장이 되나요?\n상담사: 의사 소견서가 있는 경우에는 60일 추가 연장건에 한하여 50% 지원합니다.\n고객: 전립선암인데 수술비는 지원 되는건가요?\n상담사: 네 가능합니다.\n고객: 의약품 지원은 어떻게 되나요?\n상담사: 의사 소견서가 있는 경우는 100% 지원됩니다.\n고객: 특수 약물을 써야 한다는데 이건 지원되나요?\n상담사: 약품의 경우는 보상여부를 상세히 상담 받아보시는 것이 좋습니다.\n고객: 국민건강보험에서도 지원이 되는 항목이라고 하던데요?\n상담사: 네 그렇더라도 보상이 되는지 몇 회나 되는지 등의 차이가 있을 수 있습니다.\n고객: 네 답변 고맙습니다\n상담사: 네 맞습니다.?\n상담사: 아닙니다. 치료 잘 받으십시오\n고객: 한방요양병원도 가능한가요?\n상담사: 네 가능합니다.\n고객: 얼마나 입원할 수 있는 건가요?\n상담사: 암의 경과나 치료 수준에 따라서 다르지만 최대 120일 입원 지원합니다.\n고객: 입원비는 전액 지원인가요?\n상담사: 120일 입원비까지는 그렇습니다.\n고객: 넘어서는 경우에는요?",
        "question": "암진단 후 입원비 보장이 되나요?",
        "answer": "의사 소견서가 있는 경우에는 60일 추가 연장건에 한하여 50% 지원합니다.\n네 가능합니다.\n의사 소견서가 있는 경우는 100% 지원됩니다.\n약품의 경우는 보상여부를 상세히 상담 받아보시는 것이 좋습니다.\n네 그렇더라도 보상이 되는지 몇 회나 되는지 등의 차이가 있을 수 있습니다.\n네 맞습니다.?\n아닙니다. 치료 잘 받으십시오\n네 가능합니다.\n암의 경과나 치료 수준에 따라서 다르지만 최대 120일 입원 지원합니다.\n120일 입원비까지는 그렇습니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 자동차 사고 문의 드립니다\n고객: 네 맞습니다. \n상담사: 사고 경위를 알 수 있을까요?\n고객: 신호 대기 중에 밑에 떨어진 동전을 줍다가 브래이크가 떨어져서 살짝 앞 차를 받았습니다.\n상담사: 앞 차량의 연락처가 있으신가요?\n고객: 네 말씀드릴까요?\n상담사: 네 알려주시면 사고 접수와 함께 보험번호를 전달하겠습니다.\n고객: 그럼 그 분이 수리는 알아서 하시는 건가요?\n상담사: 네 지정된 정비소에서 수리하시게 됩니다.\n고객: 저는 뭐 비용이 나가는 건 없을까요?\n상담사: 20만원 이상의 수리비가 나오는 경우 접수가 3만5천원 내셔야 합니다.\n고객: 신호등에서 사고가 났습니다.\n고객: 알겠습니다.?\n상담사: 아 괜찮으신가요?\n고객: 네 가벼운 접촉사고이긴 했습니다.\n상담사: 사고 보상 관련 문의인가요?\n고객: 네 맞습니다.?\n상담사: 어떤 사고이신가요?\n고객: 범퍼가 살짝 꿍 한 정도록 연락처만 주고 받고 헤어졌습니다.\n상담사: 100% 과실이신가요?",
        "question": "자동차 사고 문의 드립니다",
        "answer": "네 알려주시면 사고 접수와 함께 보험번호를 전달하겠습니다.\n네 지정된 정비소에서 수리하시게 됩니다.\n20만원 이상의 수리비가 나오는 경우 접수가 3만5천원 내셔야 합니다."
    },
    {
        "scenario": "고객: 제가 빗길에 미끄러져서 차량 사고가 났는데요. \n고객: 네 \n상담사: 그럼 AAA 정비소에 접수하셔서 정비 받으시면 됩니다. \n고객: 보험 비용이 올라가게 되나요?\n상담사: 비용에 따라서 다릅니다. \n고객: 정비하는 동안 차량 지원은 해 주시나요?\n상담사: 네 그렇습니다. \n고객: 어떤 차량인가요?\n상담사: 현재 운행중이신 차량과 동급 또는 그 이상의 차량으로 드립니다. \n고객: 아, 화단 파손 부분에 대하여도 보상이 되나요?\n상담사: 대물 부분으로 보상 가능합니다. \n고객: 아파트 화단을 받았는데 보험 보상이 되나요?\n고객: 다행이네요\n상담사: 네 대인 피해는 없으신 건가요?\n고객: 네 다행히 저녁이어서 다니는 사람은 없었습니다.\n상담사: 차량이 파손되셨나요?\n고객: 네 앞 범퍼랑 왼쪽 라이트가 좀 깨졌습니다.\n상담사: 어디 다치신데는 없으신가요?\n고객: 네 좀 놀라긴 했지만 어디 다친데는 없는 것 같아요\n상담사: 다행입니다. 거주하시는 곳이 OOO동 맞습니까?",
        "question": "제가 빗길에 미끄러져서 차량 사고가 났는데요. ",
        "answer": "그럼 AAA 정비소에 접수하셔서 정비 받으시면 됩니다. \n비용에 따라서 다릅니다. \n네 그렇습니다. \n현재 운행중이신 차량과 동급 또는 그 이상의 차량으로 드립니다. \n대물 부분으로 보상 가능합니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 주차된 제 차를 누가 긁고 갔네요. \n상담사: 네 자차로 수리하는 경우에도 보상이 되나요?\n고객: 네 뺑소니인 경우 보상은 가능합니다만 내년도에 갱신시 보험료 인상 가능성이 있ㅅ브니다. \n상담사: 이건 제가 잘못한 게 아닌데도요?\n고객: 네 상대방 차량에서 보상을 해 줘야 되는 내역인데, 자차로 하시는 경우는 그렇습니다.\n상담사: 좀 많이 억울하네요. \n고객: 죄송합니다. 보험 약관상 명시되어 있는 부분입니다.\n상담사: 알겠습니다. 정비하게 되면 비용은 100% 처리 되는건가요?\n고객: 네 하지만 접수비는 개인부담하셔야 합니다. \n상담사: 얼마인데요?\n고객: 비용에 따라서 다릅니다. \n상담사: 이거 보상이 되나요?\n상담사: 알겠습니다.?\n고객: 아 고객님 차량에 파손 되었나요?\n상담사: 네 앞바퀴 부분부터 운전석 도어까지 하단부에 기스가 났습니다. \n고객: 블랙박스는 설치되어 있으신가요?\n상담사: 네\n고객: 확인해 보셨나요?\n상담사: 네 근데 가로등이 없는 어두운 곳이라 차량 번호 확인이 안됩니다. \n고객: 그렇군요. 그럼 본인이 수리를 원하시는 건가요?",
        "question": "주차된 제 차를 누가 긁고 갔네요. ",
        "answer": "네 뺑소니인 경우 보상은 가능합니다만 내년도에 갱신시 보험료 인상 가능성이 있ㅅ브니다. \n네 상대방 차량에서 보상을 해 줘야 되는 내역인데, 자차로 하시는 경우는 그렇습니다.\n죄송합니다. 보험 약관상 명시되어 있는 부분입니다.\n네 하지만 접수비는 개인부담하셔야 합니다. \n비용에 따라서 다릅니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 보험보상 문의 드립니다\n고객: 상대방 차량외 저희 차에 있던 사람들도 다 마찬가지인거죠?\n상담사: 네 보상가능합니다. \n고객: 보험료가 인상되나요?\n상담사: 네 보험인상 가능성이 높습니다. \n고객: 제가 사고를 낸 건 아니잖아요. \n상담사: 하지만 가입하신 차량과 가입자 기준으로 기록이 남고 보험료 인상점검 됩니다. \n고객: 죄송하지만 다른 보험으로 옮겨도 마찬가지인기요?\n상담사: 네 보험사들끼리 사고/배상 내역은 모두 다 공유하고 있어 변함 없습니다. \n고객: 그렇군요 그럼 같은 보험회사를 유지하는게 나은가요?\n상담사: 고객님이 원하시는대로 하시면 됩니다. \n고객: 고향 다녀오는 길에 저희 사촌형님이 운전을 하시다가 사고가 났습니다.\n고객: 알겠습니다.?\n상담사: 아 네 고객님 차량이신가요?\n고객: 네 맞습니다. \n상담사: 자유 운전자 보험 가입 되어 있으신가요?\n고객: 네 제 3자 누구나 운전할 수 있도록 가입해 두었습니다. \n상담사: 네 그러시다면 지원 가능합니다. \n고객: 충격이 좀 있었는데 병원비도 나오는 것이죠 \n상담사: 네 그렇습니다. ",
        "question": "보험보상 문의 드립니다",
        "answer": "네 보상가능합니다. \n네 보험인상 가능성이 높습니다. \n하지만 가입하신 차량과 가입자 기준으로 기록이 남고 보험료 인상점검 됩니다. \n네 보험사들끼리 사고/배상 내역은 모두 다 공유하고 있어 변함 없습니다. \n고객님이 원하시는대로 하시면 됩니다. \n네 그러시다면 지원 가능합니다. \n네 그렇습니다. "
    },
    {
        "scenario": "고객: 사고로 막 병원에 입원했는데요.\n상담사: 아 그런가요? 확실히는 몰라요?\n고객: 네 최종 진단을 받아보셔야 알 수 있습니다. \n상담사: 알겠습니다. 병원을 옮길 수는 있나요?\n고객: 네 무슨 이유가 있으신가요?\n상담사: 아니요 여기가 사고현장에서 가까워서 왔는데 집에서 좀 멀어서요\n고객: 가능합니다. 지금 입원 중이신가요?\n상담사: 입원을 권하셔서 가급적 집 가까운데로 가고 싶어서요 \n고객: 네 가능합니다. \n상담사: 다행이네요. 한의학 병원도 상관 없나요?\n고객: 네 상관 없습니다. \n상담사: 제가 회사 형님 차량에 동승자였는데 보험 되는거 맞나요?\n상담사: 알겠습니다. \n고객: 보조석에 앉아 계셨던건가요?\n상담사: 네 맞습니다. \n고객: 형님께서 보험에 가입되어 있으시면 동승자도 보험 받으실 수 있습니다. \n상담사: 다쳐서 치료 받는 경우 보상액도 있나요?\n고객: 부상 수준에 따라 보상금이 나올 수 있습니다. \n상담사: 8급 정도 될 것 같다고 하시던데 보상금이 있나요?\n고객: 8급 진단을 받으신다면 보상금이 일부 나올 것으로 생각됩니다.",
        "question": "사고로 막 병원에 입원했는데요.",
        "answer": "네 최종 진단을 받아보셔야 알 수 있습니다. \n네 가능합니다. \n네 상관 없습니다. \n형님께서 보험에 가입되어 있으시면 동승자도 보험 받으실 수 있습니다. \n부상 수준에 따라 보상금이 나올 수 있습니다. \n8급 진단을 받으신다면 보상금이 일부 나올 것으로 생각됩니다."
    }
]